callback166856({"id":166856,"title":"\u201eA\u201d kateg\u00f3ria","masteryPercent":87,"exTimeLimit":60,"groups":[{"id":1668560017,"title":"Fogalmak","count":1,"score":1,"questions":[703366,703367,703368,703369,703370,703371,703372,703373,703375,703376,703389,703390,703391,703392,703393,703395,703396,703397,703398,703445,703456,703457,703565,703582,714834,714835,714836,714837,721507]},{"id":1668560149,"title":"\u00c1ltal\u00e1nos rendelkez\u00e9sek, szem\u00e9lyi felt\u00e9telek","count":1,"score":1,"questions":[703353,703364,703374,703379,703388,703394,703400,703401,703402,703403,703405,703446,703593,703603,703612,714913]},{"id":1668560281,"title":"A j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zleked\u00e9sben val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9nek a felt\u00e9telei","count":1,"score":1,"questions":[703404,703406,703407,703408,703409,703410,703411,703412,703413,703414,703423,703434,714838,714850,721321]},{"id":1668560397,"title":"Rend\u0151ri, jelz\u0151\u0151ri jelz\u00e9sek","count":1,"score":1,"questions":[703377,703378,703380,703381,703382,703384,703385,703387,703517,703525,703531,703583,703584,703587,703588,714855,714860,714865,714867,714871,721324,721325,721366]},{"id":1668560484,"title":"Forgalom ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[703538,703556,703564,703566,703567,703568,703569,703570,703572,714849,714851,714852,714854,714900,714903,715129,721276,721364]},{"id":1668560543,"title":"\u00datvonalt\u00edpust jelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[703415,703416,703418,703589,703594,703596,703597]},{"id":1668560668,"title":"Az els\u0151bbs\u00e9get szab\u00e1lyoz\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[703419,703420,703482,703598,703599,703601,703602,703604]},{"id":1668560744,"title":"Utas\u00edt\u00e1st ad\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[703421,703422,703424,703425,703426,703427,703428,703429,703430,703431,703465,703467,703468,703606,703607,703609,703610,703611,714908]},{"id":1668560876,"title":"A j\u00e1rm\u0171vek forgalm\u00e1ra vonatkoz\u00f3 tilalmi jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[703432,703433,703435,703436,703437,703438,703439,703440,703441,703442,703474,703475,703476,714909,714910,714911,714914,714915,715026,721297,721298,721299,722239,722240,722241,723715]},{"id":1668560987,"title":"Meg\u00e1ll\u00e1si \u00e9s v\u00e1rakoz\u00e1si tilalmat jelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[703443,703444,703447,703448,703449,703450,703452,703453,703454,703455,703613,703614,703615,703616,703617,703618,703619,703620,722321,722322,722323]},{"id":1668561087,"title":"Vesz\u00e9lyt jelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[703355,703356,703357,703358,703359,703360,703361,703362,703363,703365,714833,714840,714841,714843,714844,714845,714846,715127,715135]},{"id":1668561184,"title":"T\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st ad\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[703802,703803,703804,703911,703912,703913,703952,703953,703954,703955,703981,715033,715037,715038,715039,715040,715042,715056,715057,715059]},{"id":1668561284,"title":"\u00datburkolati jelek","count":1,"score":1,"questions":[703805,703806,703807,703808,703809,703956,704152,704153,704154,704155,704156,715064,715065,715066,715070,715071,721946,721947,724151]},{"id":1668561339,"title":"Vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t biztos\u00edt\u00f3 jelz\u0151berendez\u00e9sek","count":1,"score":1,"questions":[703863,703864,703894,703951,704340,704341,704342,704343,704344,715146,715241,715251,715267,715301,715335,721956,721957]},{"id":1668561409,"title":"Egy\u00e9b k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9sek","count":1,"score":1,"questions":[704157,704283,704284]},{"id":1668561526,"title":"Gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9se, m\u00e1sk\u00e9nt k\u00f6zlekedve","count":1,"score":1,"questions":[703653,703654,703655,703656,703657,703658,703659,703660,703661,703662,704380,704381,704382,704383,704384,704385,704386,704387,704388,707544,714932,714933,714934,715091,715097,721512,721513,721514,721515,721516,721517,721518,721519,721520,721521,721522,721523,721524,721525,721526]},{"id":1668561644,"title":"Gyalogosok, utasok","count":1,"score":1,"questions":[704389,704390,704391,704392,704393,704394,704395,704396,704398,704399]},{"id":1668561765,"title":"Elindul\u00e1s, halad\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[703742,703743,703744,703800,704110,704111,704112,704129,704130,704131,704147,704346,704347,704348,704349,704350,704351,704352,704353,704354,715001,715004,715007,721396,721529,721546,721547,721550,721552,721554,721555,722222,722223,722236,722237,723382,723496,723645,723653,723759]},{"id":1668561888,"title":"Sebess\u00e9g","count":1,"score":1,"questions":[704335,704362,704363,704365,704366,704367,704368]},{"id":1668561946,"title":"K\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1g, els\u0151bbs\u00e9g","count":1,"score":1,"questions":[704223,704369,704370,704371,704373,704374,704375,704376,704377,704378,715083,723921]},{"id":1668562001,"title":"Bekanyarod\u00e1s, ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1s, jelz\u00e9sek","count":1,"score":1,"questions":[703782,703834,703835,703895,703896,704012,704013,704014,704022,704023,704163,704178,704263,704264,704265,704282,704307,704339,714858,714859,714861,714864,715101,715393,715422,715444,715474,715498,721374,721375,721376,721378,721379,721380,721382,721383,721386,721388,721390,721556,721557,721558,721577,721578,721579,721580,721582,721583,722532,722996,722997,723483,723610,723860,724049]},{"id":1668562181,"title":"Kit\u00e9r\u00e9s, megfordul\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[703493,703494,703495,703496,703498,703499,703500,703501,703502,703810,703818,703819,703820,714868,715554,723629]},{"id":1668562299,"title":"El\u0151z\u00e9s, kiker\u00fcl\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[703503,703504,703505,703506,703507,703508,703509,703510,703511,703513,714872,714884,714885,714886,721403,721404,721405,721407,721408,721409,721410,721411,721412,721414,721415,721416,721417,721418,721419,721420,721421,721422,721423,721424,721425,721426,721430,721442,721455,721461,721462,721584,721585,722261,722262,722276,722277,722279,722280,722292,722293,722645,722646,722658,722659,723341,723515,723516,723589,723590,723618,723626,723791,723804,723805]},{"id":1668562346,"title":"P\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[703514,703516,703518,703519,703520,703521,703522,703523,703524,714874,714876,714892,721769,721773,721774,721775,721776,721777,721779,721780,721783,721784,721785,721786,721787,721788,721789,721790,721806,721807,721808,721820,721826,721838,722141,722142,722143,722160,722161,722162,722196,722197,722198,722218,722219,722220,722533,722534,723032,723033,723043,723044,723303,723304,723320,723321,723353,723360,723361,723376,723377,723392,723393,723394,723421,723422,723441,723442,723461,723484,723485,723593,723594,723596,723605,723606,723608,723609,723660,723672,723673,723674,723689,723690,723691,723694,723695,723696,723711,723712,723967,723968,724031,724032,724033,724050,724051,724076,724083,724084,724086,724087,724088]},{"id":1668562451,"title":"K\u00f6zleked\u00e9s aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n \u00e9s aut\u00f3\u00faton","count":1,"score":1,"questions":[703526,703527,703528,703529,703530,703532,703533,703534,703535,703536,714875,714893,714894,721781]},{"id":1668562566,"title":"K\u00f6zleked\u00e9s villamosp\u00e1ly\u00e1val ell\u00e1tott \u00fattesten","count":1,"score":1,"questions":[703537,703539,703540,703541,703542,703543,703571,703573,703574,723670,723932]},{"id":1668562606,"title":"Vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, lak\u00f3-pihen\u0151 \u00f6vezet","count":1,"score":1,"questions":[703544,703545,703546,703547,703548,703550,703551,703552,703553,703554,714877,714878,714879,714896,714897,714898,715321,721598,721599,721601,721602,721604,721614,721615,722801,722817]},{"id":1668562710,"title":"Meg\u00e1ll\u00e1s, v\u00e1rakoz\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[703560,703561,703562,703563,703575,703576,703577,703578,703579,703580,703581,714880,714881,714882,714883,714901,714902,714905,721649,721651,721949,723936]},{"id":1668562828,"title":"K\u00f6zleked\u00e9si magatart\u00e1s esetei","count":1,"score":1,"questions":[703702,703703,703704,703705,703706,703707,703708,703709,703710,703711,703712,714947,714948,714949,714950,714951,714952,714953,721643,721644,721645,721646,721647]},{"id":1668562901,"title":"Magatart\u00e1s a gyalogosokkal szemben","count":1,"score":1,"questions":[703713,703714,703715,703716,703717,703718,703719,703720,703721]},{"id":1668563020,"title":"Vil\u00e1g\u00edt\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[703723,703724,703725,703726,703727,703728,703729,703730,703731]},{"id":1668563105,"title":"Szem\u00e9lysz\u00e1ll\u00edt\u00e1s, tehersz\u00e1ll\u00edt\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[703621,703626,703732,703733,703734,703739]},{"id":1668563287,"title":"K\u00fcl\u00f6n felt\u00e9telek, megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9sek","count":1,"score":1,"questions":[703631,703632,703633,703634,703635,703636,703637,703638,703639,714921,721741]},{"id":1668563337,"title":"Figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9sek, egy\u00e9b enged\u00e9lyek","count":1,"score":1,"questions":[703643,703644,703645,703646]},{"id":1668563428,"title":"M\u0171szaki hiba, k\u00f6z\u00fati baleset, egy\u00e9b ig\u00e9nybev\u00e9tel","count":1,"score":1,"questions":[703670,703672,703673,703675,703689,703691,703692,703695,703696,703697,703698,703699,703700,703701,714968,714970,721493,721494,721626,721627,721628,721629,721630,721631,721632,721633,721634,721635,721636,721637,721640,721641,721642]},{"id":1668563513,"title":"Kanyarod\u00e1si szab\u00e1lyok (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[703937,703938,703989,703990,703991,704164,704165,704201,704202,704203,704204,704260,704261,704262,707049,707050,707051,707052,707123,707124,707125,707126,707127,707128,707258,707259,707295,707296,707297,707298,707299,707300,707301,707302,707342,707343,707344,707345,707346,707347,715672,722169,722170,722193,722194,722991,722992,722993]},{"id":1668563665,"title":"Egyenrang\u00fa keresztez\u0151d\u00e9s (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[703788,703789,703790,703791,703792,703793,703795,703797,703798,703799,706932,706936,706966,706967,706968,706969,706970,706971,706972,706973,706975,706977,706979,707025,714776,715015,715016,715049,715051,715053,715055,715147,715148,715149,715150,715151,715153,715155,715157,715159,715161,715163,715165,715167,715169,715170,715171,715173,715174,715176,715177,715179,715180,715182,715183,715184,715186,715188,715190,715191,715192,715194,715196,715198,715199,715200,715202,715203,715204,715206,715366,715370,715378,715385,715475,715476,715479,715482,715485,715488,715571,715580,715582,715584,715585,715588,715590,715607,715609,715678,715688,715821,715822,715823,715824,715825,715826,715828,715830,715834,715835,715837,715838,715840,715841,715922,715930,715950,715951,715958,715960,715962,715963,715967,715970,715984,715986,716006,716011,716014,716016,716046,716047,716048,716049,716050,716051,716052,716055,716058,716061,716064,716067,716071,716074,716076,716078,716080,716082,716083,716084,716085,716086,716089,716091,716095,716097,716100,716101,716103,716104,716106,716108,716110,716112]},{"id":1668563796,"title":"Jelz\u0151l\u00e1mp\u00e1s keresztez\u0151d\u00e9s (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[703865,703866,703867,703915,703916,703917,704266,704267,704268,704337,704338,706938,706999,707000,707001,707002,707003,707004,707026,707027,707028,707029,707030,707348,707349,707350,707351,707352,707353,707466,714779,715995,715996,722295,722296,722315,722316]},{"id":1668563814,"title":"Jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1s keresztez\u0151d\u00e9s (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[703982,703983,704045,704046,704047,704099,704100,704106,704107,704108,707103,707104,707105,707106,707170,707172,707174,707242,707244,707468,707469,707470,707471,707472,707473,714766,714998,714999,715000,715563,715682,715689,715696,715699,715703,715706,715712,715713,715941,722535,722536,722538,722565,722566,722567,722568,722607,722608,722609,722610,722611,722612,722615,722616,722618,722619,722622,722623,722626,722627,722630,722631,722637,722638,722639,722640]},{"id":1668563901,"title":"Villamos k\u00f6zleked\u00e9s (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[704051,704052,704053,704054,704056,704058,704060,704062,704064,704066,704068,704070,704072,704074,704076,704080,704081,704083,704084,704086,704087,704089,704090,704092,704094,704096,704098,704231,704232,707176,707177,707178,707179,707180,707181,707182,707183,707186,707190,707194,707198,707202,707206,707210,707214,707217,707222,707224,707228,707230,707234,707236,707239,707241,707324,707326,707392,707394,707442,707444,707446,707448,715242,715243,715244,715245,715246,715247,715248,715353,715354,715653,715655,715762,716183,716184,716185,716186,716187,716188,716189,716190,716191,716193,716195,721973,721974,721975,721993,721994,721995,721996,722037,722038,722039,722063,722064,722065,722066,722067,722068,722069,722071,722072,722073,722075,722076,722077,722079,722080,722081,722083,722084,722085,722087,722088,722089,722090,722091,722092,722114,722115,722116,722573,722574,722575,722576,722599,722600,722601,722602,722818,722819,722820,722852,722853,722854,722859,722860,722861,722862,722863,722864,722865,722867,722868,722869,722871,722872,722873,722875,722876,722877,722879,722880,722881,722883,722884,722885,722890,722891,722892,722893,722897,722898,722899,722923,722924,722925,722929,722930,722931,722959,722960,722961,722962]},{"id":1668564043,"title":"Kanyarod\u00f3 f\u0151\u00fatvonal (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[704033,704034,704035,704036,704037,704040,704220,704221,704222,707318,707319,707320,707321,707322,707323,707368,707369,707370,707371,707372,707373,707374,707375,707376,707382,715336,715499,715500,715501,715502,715625,715856,715858,715861,715863]},{"id":1668564150,"title":"Megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seit haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[704194,704224,704233,704253,704295,704296,704309,704315,704316,704317,706848,706861,706862,706873,706874,706885,706886,706897,706898,707405,707406,707417,707418,707419,707420,707421,707422,714764,721723,721729,721734,723018]},{"id":1668564214,"title":"Rend\u0151ri forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00e1s (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[704179,704190,704191,704192,704285,704286,704287,704288,704308,707268,707269,707271,707273,707281,707282,707283,707284,707285,707286,707415,707416,715721,715729,715737,715745,715779,715799,715801]},{"id":1668564376,"title":"Gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9se (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[703760,703761,703762,703849,703850,703893,703961,703962,703963,704289,706939,706940,706941,706942,706943,706944,706981,706982,706983,706984,707076,707077,707078,707079,707080,707081,707151,707396,707397,715434,715435,715765,715766,722663,722685]},{"id":1668564459,"title":"Egyir\u00e1ny\u00fa utca (forg. h.)","count":1,"score":3,"questions":[703888,703889,703959,703960,704403,706860,707067,707068,707070,707071]},{"id":1668564543,"title":"Emberi t\u00e9nyez\u0151k; a j\u00e1rm\u0171 vezet\u00e9se","count":1,"score":1,"questions":[703261,703263,703264,703265,703266,703267,703268,703269,703281,703286,714818,714821,714822,714823,714824,714825,714832,716995,716998,717000,717001,717002,717003,717006,721051]},{"id":1668564629,"title":"J\u00e1rm\u0171 \u00e9s az \u00fat kapcsolata","count":1,"score":1,"questions":[703271,703273,703294,703295,703296,703297,703298,703300,703301,703302,707543,714827,714828]},{"id":1668564788,"title":"A forgalomban","count":1,"score":1,"questions":[703303,703304,703305,703306,703307,703308,703309,703310,703311,703312,714830,716999]},{"id":1668564822,"title":"Vesz\u00e9lyhelyzetek","count":1,"score":1,"questions":[703229,703231,703232,703299,703313,703314,703316,703344,703345]},{"id":1668564919,"title":"\u00dczemanyag takar\u00e9koss\u00e1g; k\u00f6rnyezetv\u00e9delem","count":1,"score":1,"questions":[703279,703317,703318,703319,703322,703324,703325,717007]},{"id":1668565074,"title":"\u00c1ltal\u00e1nos j\u00e1rm\u0171ismeret","count":1,"score":1,"questions":[703240,703241,703288,703289,703339,703340,703341,703342,716988,716990,716993,717011,717013,717014,723544]},{"id":1668565119,"title":"F\u00e9kberendez\u00e9s, korm\u00e1nyberendez\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[703221,703224,703225,703239,703329,703330,703331,703346,703347,703348,703349,721506]},{"id":1668565229,"title":"Elektromos berendez\u00e9sek","count":1,"score":1,"questions":[703243,703244,703246,703247,703248,703283,703333,703334,703335,714812]},{"id":1668565383,"title":"Gumiabroncs, fut\u00f3m\u0171","count":1,"score":1,"questions":[703249,703250,703252,703253,703284,703285,703287,703336,703337,703338]},{"id":1668565410,"title":"Er\u0151\u00e1tvitel, bovdenek \u00e1llapota","count":1,"score":1,"questions":[703220,703223,703230,703233,703234,703235,703236,703237,703238,703350]}],"questions":{"703220":{"id":703220,"question":"Melyik \u00e1bra szeml\u00e9lteti a meghajt\u00f3l\u00e1nc patentszem biztos\u00edt\u00f3lemez\u00e9nek helyes szerel\u00e9s\u00e9t?","choices":["A \u2019B\u2019 \u00e1bra.","Az \u2019A\u2019 \u00e1bra.","Mindkett\u0151."],"correct":0,"assets":["237224.jpg"]},"703221":{"id":703221,"question":"Lehet-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 f\u00e9kberendez\u00e9s holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1t ut\u00e1n\u00e1ll\u00edtani?","choices":["Igen, a 3-as jel\u0171 csavar seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.","Igen, a 2-es jel\u0171 \u00e1ll\u00edt\u00f3csavar seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.","Nem lehets\u00e9ges a f\u00e9kberendez\u00e9s holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1nak ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":["242867.jpg"]},"703223":{"id":703223,"question":"Mekkora a j\u00f3l be\u00e1ll\u00edtott tengelykapcsol\u00f3 kar holtj\u00e1t\u00e9ka az \u00e1br\u00e1zolt helyen m\u00e9rve?","choices":["2-3 mm.","5-6 mm.","6-8 mm."],"correct":0,"assets":["237269.jpg"]},"703224":{"id":703224,"question":"Mikor megfelel\u0151 a motorker\u00e9kp\u00e1r korm\u00e1nyszerkezete, ha az \u00e1br\u00e1zolt ellen\u0151rz\u00e9st v\u00e9gzi?","choices":["Ha az els\u0151 villa k\u00f6nnyen elford\u00edthat\u00f3 \u00e9s a csap\u00e1gyaz\u00e1s\u00e1n\u00e1l nincs holtj\u00e1t\u00e9k.","Ha az els\u0151 villa kis szorul\u00e1ssal, de k\u00e9zzel elford\u00edthat\u00f3.","Ha az els\u0151 villa csap\u00e1gyaz\u00e1s\u00e1n\u00e1l legfeljebb 5 mm holtj\u00e1t\u00e9k van."],"correct":0,"assets":["237275.jpg"]},"703225":{"id":703225,"question":"Mib\u0151l \u00e1llap\u00edthat\u00f3 meg, hogy a motorker\u00e9kp\u00e1r korm\u00e1nyszerkezete megfelel\u0151, ha az \u00e1br\u00e1zolt ellen\u0151rz\u00e9st v\u00e9gzi?","choices":["Ha az els\u0151 villa k\u00f6nnyen elford\u00edthat\u00f3 \u00e9s a csap\u00e1gyaz\u00e1s\u00e1n\u00e1l nincs holtj\u00e1t\u00e9k.","Ha az els\u0151 villa csap\u00e1gyaz\u00e1n\u00e1l legfeljebb 8 mm holtj\u00e1t\u00e9k van.","Ha az els\u0151 villa az elford\u00edt\u00e1s ut\u00e1n visszaugrik az eredeti helyzet\u00e9be."],"correct":0,"assets":["237275.jpg"]},"703229":{"id":703229,"question":"Melyik ir\u00e1nyba kell a korm\u00e1nyt elford\u00edtani, ha a motorker\u00e9kp\u00e1r h\u00e1ts\u00f3 kereke a ny\u00edl ir\u00e1ny\u00e1ban megcs\u00faszik?","choices":["A 2-es jel\u0171 ir\u00e1nyba.","Az 1-es jel\u0171 ir\u00e1nyba.","Nem kell elford\u00edtani a korm\u00e1nyt, mert az els\u0151 ker\u00e9k a halad\u00e1si ir\u00e1nyba mutat."],"correct":0,"assets":["242861.jpg"]},"703230":{"id":703230,"question":"Mennyit mozdulhat el a j\u00f3l be\u00e1ll\u00edtott meghajt\u00f3l\u00e1nc az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9s alkalm\u00e1val?","choices":["10-20 mm-t.","20-30 mm-t.","30-40 mm-t."],"correct":0,"assets":["242863.jpg"]},"703231":{"id":703231,"question":"Helyes-e, ha a h\u00e1ts\u00f3 ker\u00e9k ny\u00edl ir\u00e1ny\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 megcs\u00fasz\u00e1s\u00e1t a motorker\u00e9kp\u00e1ros a korm\u00e1ny 1-es jel\u0171 ir\u00e1ny\u00e1ba val\u00f3 elford\u00edt\u00e1s\u00e1val ellens\u00falyozza?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["242861.jpg"]},"703232":{"id":703232,"question":"Helyes-e, ha a h\u00e1ts\u00f3 ker\u00e9k ny\u00edl ir\u00e1ny\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 megcs\u00fasz\u00e1s\u00e1t a motorker\u00e9kp\u00e1ros a korm\u00e1ny 2-es jel\u0171 ir\u00e1ny\u00e1ba val\u00f3 elford\u00edt\u00e1s\u00e1val ellens\u00falyozza?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["242861.jpg"]},"703233":{"id":703233,"question":"Hogyan kell a meghajt\u00f3l\u00e1nc feszess\u00e9g\u00e9t ut\u00e1n\u00e1ll\u00edtani?","choices":["Az 1-es \u00e9s a 2-es anya fellaz\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n a 3-as \u00e1ll\u00edt\u00f3csavar elforgat\u00e1s\u00e1val.","A 2-es anya fellaz\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n az 1-es anya elforgat\u00e1s\u00e1val.","A 3-as csavar fellaz\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n az 1-es anya elforgat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":["242865.jpg"]},"703234":{"id":703234,"question":"Melyik \u00e1bra mutatja a meghajt\u00f3l\u00e1nc patentszem biztos\u00edt\u00f3lemez\u00e9nek helyes szerel\u00e9s\u00e9t?","choices":["Csak a \u2019B\u2019 \u00e1bra.","Csak az \u2019A\u2019 \u00e1bra.","Egyik sem."],"correct":0,"assets":["237224.jpg"]},"703235":{"id":703235,"question":"Mennyit mozdulhat el a j\u00f3l be\u00e1ll\u00edtott meghajt\u00f3l\u00e1nc, ha az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9st v\u00e9gzi?","choices":["Legfeljebb 10-20 mm-t.","Legfeljebb 20-30 mm-t.","Legfeljebb 30-40 mm-t."],"correct":0,"assets":["242863.jpg"]},"703236":{"id":703236,"question":"Milyen m\u00f3don kell a meghajt\u00f3l\u00e1nc feszess\u00e9g\u00e9t ut\u00e1n\u00e1ll\u00edtani?","choices":["Az 1-es \u00e9s a 2-es anya fellaz\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n a 3-as \u00e1ll\u00edt\u00f3csavar elforgat\u00e1s\u00e1val.","Az 1-es anya fellaz\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n a 2-es anya elforgat\u00e1s\u00e1val.","A 3-as csavar megh\u00faz\u00e1sa ut\u00e1n a 2-es anya elforgat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":["242865.jpg"]},"703237":{"id":703237,"question":"Mennyi lehet a meghajt\u00f3l\u00e1nc legnagyobb elmozdul\u00e1sa az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Legfeljebb 4 mm.","Legfeljebb 5 mm.","Legfeljebb 6 mm."],"correct":0,"assets":["237277.jpg"]},"703238":{"id":703238,"question":"Mennyi lehet a meghajt\u00f3l\u00e1nc \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 legnagyobb elmozdul\u00e1sa a meghajt\u00f3l\u00e1nc ellen\u0151rz\u00e9sekor?","choices":["Legfeljebb 4 mm.","Legfeljebb 6 mm.","Legfeljebb 8 mm."],"correct":0,"assets":["237277.jpg"]},"703239":{"id":703239,"question":"Hogyan v\u00e9gezhet\u0151 el az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 f\u00e9kberendez\u00e9s holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1nak be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa?","choices":["A 3-as jel\u0171 csavar \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1val.","Az 1-es jel\u0171 f\u00e9kpof\u00e1k \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1val.","A 2-es jel\u0171 f\u00e9kkulcs kicser\u00e9l\u00e9s\u00e9vel."],"correct":0,"assets":["242867.jpg"]},"703240":{"id":703240,"question":"Szabad-e a j\u00e1rm\u0171 motorj\u00e1t z\u00e1rt helyis\u00e9gben hosszabb ideig m\u0171k\u00f6dtetni?","choices":["Nem, mert a kipufog\u00f3g\u00e1zban l\u00e9v\u0151 sz\u00e9n-monoxid bel\u00e9legezve rosszull\u00e9tet, s\u00falyos esetben hal\u00e1lt okozhat.","Igen, mert a kipufog\u00f3g\u00e1zban nincsenek m\u00e9rgez\u0151, k\u00e1ros anyagok.","Igen, de csak akkor, ha a hanghat\u00e1s m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra nem zavar\u00f3.","Igen, ha a motor ez id\u0151 alatt csak alapj\u00e1raton m\u0171k\u00f6dik.","Igen, de csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 el\u0151zetesen \u00fcresbe kapcsolta a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3j\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"703241":{"id":703241,"question":"Lemer\u00fclt akkumul\u00e1tor eset\u00e9n szabad-e a kataliz\u00e1toros g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 motorj\u00e1t beh\u00fazat\u00e1ssal (betol\u00e1ssal) beind\u00edtani?","choices":["Nem, mert a kataliz\u00e1tor k\u00e1rosodhat, t\u00f6nkremehet.","Igen, mert ez a kataliz\u00e1tor \u00e9lettartam\u00e1t nem befoly\u00e1solja.","Igen, mert m\u00e1sk\u00e9pp nem lehet ezt a j\u00e1rm\u0171vet beind\u00edtani.","Igen, ha el\u0151zetesen a kataliz\u00e1tor kapcsol\u00f3j\u00e1t kikapcsolt\u00e1k.","Igen, de csak akkor, ha a beh\u00fazat\u00e1st a nyom\u00f3- \u00e9s h\u00faz\u00f3er\u00f3k felv\u00e9tel\u00e9re alkalmas vontat\u00f3r\u00faddal v\u00e9gzik."],"correct":0,"assets":[]},"703243":{"id":703243,"question":"Milyen sz\u00ednnel vil\u00e1g\u00edt a m\u0171szerfalon a tomp\u00edtott vil\u00e1g\u00edt\u00e1s bekapcsol\u00e1s\u00e1t jelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Z\u00f6ld sz\u00ednnel.","K\u00e9k sz\u00ednnel.","S\u00e1rga sz\u00ednnel.","Piros sz\u00ednnel.","Feh\u00e9r, vagy kadmiums\u00e1rga sz\u00ednnel."],"correct":0,"assets":[]},"703244":{"id":703244,"question":"Milyen sz\u00ednnel vil\u00e1g\u00edt a m\u0171szerfalon a t\u00e1vols\u00e1gi vil\u00e1g\u00edt\u00e1s bekapcsol\u00e1s\u00e1t jelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["K\u00e9k sz\u00ednnel.","Z\u00f6ld sz\u00ednnel.","S\u00e1rga sz\u00ednnel.","Piros sz\u00ednnel.","Feh\u00e9r, vagy kadmiums\u00e1rga sz\u00ednnel."],"correct":0,"assets":[]},"703246":{"id":703246,"question":"Mennyi a j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mpa percenk\u00e9nti villog\u00e1sainak sz\u00e1ma?","choices":["60-120 villog\u00e1s\/perc.","30-40 villog\u00e1s\/perc.","20-50 villog\u00e1s\/perc."],"correct":0,"assets":[]},"703247":{"id":703247,"question":"Milyen szerepet t\u00f6lt be a biztos\u00edt\u00f3 a j\u00e1rm\u0171 \u00e1ramk\u00f6r\u00e9ben?","choices":["R\u00f6vidz\u00e1rlat, ill. t\u00fal\u00e1ram eset\u00e9n megszak\u00edtja az \u00e1ramk\u00f6rt.","Ha megn\u00f6vekszik a fesz\u00fclts\u00e9g, akkor megszak\u00edtja az \u00e1ramk\u00f6rt.","Ha elszakad a gener\u00e1tor \u00e9ksz\u00edja, akkor megszak\u00edtja az \u00e1ramk\u00f6rt.","A be\u00e1ll\u00edtott fordulatsz\u00e1m el\u00e9r\u00e9sekor megsz\u00fcnteti a motorba jut\u00f3 \u00fczemanyag \u00e1raml\u00e1s\u00e1t.","A kritikus fordulatsz\u00e1m el\u00e9r\u00e9sekor leveszi a gy\u00fajt\u00e1st az \u00e1ramk\u00f6rr\u0151l \u00e9s le\u00e1ll\u00edtja a motort."],"correct":0,"assets":[]},"703248":{"id":703248,"question":"Milyen sz\u00ednnel vil\u00e1g\u00edt a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kl\u00e1mp\u00e1ja?","choices":["Piros sz\u00ednnel.","S\u00e1rga sz\u00ednnel.","Z\u00f6ld sz\u00ednnel.","K\u00e9k sz\u00ednnel.","Feh\u00e9r, vagy kadmiums\u00e1rga sz\u00ednnel."],"correct":0,"assets":[]},"703249":{"id":703249,"question":"Mi lehet az oka annak, ha a gumiabroncs fel\u00fclete egyenetlen\u00fcl kopik?","choices":["Hib\u00e1s a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3.","A j\u00e1rm\u0171vel rendszeresen egyenetlen \u00faton k\u00f6zlekedtek.","Nem megfelel\u0151 a f\u00e9kbet\u00e9tek vastags\u00e1ga.","Kopott a tengelykapcsol\u00f3 kapcsol\u00f3t\u00e1rcs\u00e1ja.","Nem egyenletes a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"703250":{"id":703250,"question":"Mi lehet az oka annak, ha a gumiabroncsnak csak az egyik sz\u00e9le kopik?","choices":["Hib\u00e1s a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1s.","Hib\u00e1s a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3.","A gumiabroncsot rendszeresen alacsony nyom\u00e1son \u00fczemeltetik.","Hib\u00e1s a ker\u00e9k kiegyens\u00falyoz\u00e1sa, cent\u00edroz\u00e1sa.","Nem megfelel\u0151 a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9s eloszt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"703252":{"id":703252,"question":"Milyen gyakran kell a gumiabroncs leveg\u0151nyom\u00e1s\u00e1t ellen\u0151rizni?","choices":["Legal\u00e1bb hetente.","Legal\u00e1bb havonta.","Minden nap.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges ellen\u0151rizni, mert a gumiabroncs leveg\u0151nyom\u00e1sa nem v\u00e1ltozik.","Csak akkor, ha ezt felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9gesnek \u00e9rzi."],"correct":0,"assets":[]},"703253":{"id":703253,"question":"Milyen minim\u00e1lis m\u00e9lys\u00e9g\u0171nek kell lennie a motorker\u00e9kp\u00e1rra felszerelt gumiabroncs mint\u00e1zat\u00e1nak?","choices":["Legal\u00e1bb 1,6 mm m\u00e9lys\u00e9g\u0171nek.","Legal\u00e1bb 2 mm m\u00e9lys\u00e9g\u0171nek.","Legal\u00e1bb 2,6 mm m\u00e9lys\u00e9g\u0171nek.","Motorker\u00e9kp\u00e1r eset\u00e9ben nincs erre vonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1s.","Legal\u00e1bb 0,6 mm m\u00e9lys\u00e9g\u0171nek."],"correct":0,"assets":[]},"703261":{"id":703261,"question":"Hogyan b\u0151v\u00edtheti a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a l\u00e1t\u00f3ter\u00e9t?","choices":["A visszapillant\u00f3 t\u00fckr\u00f6k haszn\u00e1lat\u00e1val, a fej elford\u00edt\u00e1s\u00e1val.","Speci\u00e1lis szem\u00fcveg haszn\u00e1lat\u00e1val.","Sehogyan, a l\u00e1t\u00f3t\u00e9r nem b\u0151v\u00edthet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"703263":{"id":703263,"question":"Vesz\u00e9lyes lehet-e hosszabb ideig egy j\u00e1rm\u0171 holtter\u00e9ben tart\u00f3zkodni?","choices":["Igen, mert a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e9r ezen r\u00e9szeit nem folyamatosan l\u00e1tja.","Nem, mert nem ker\u00fcl\u00fcnk a m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171vel k\u00f6zleked\u00e9si kapcsolatba.","Nem, mert a t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9szrevehet\u0151v\u00e9 v\u00e1lik a j\u00e1rm\u0171v\u00fcnk."],"correct":0,"assets":[]},"703264":{"id":703264,"question":"Hogyan \u00e9szlelhet\u0151 a j\u00e1rm\u0171 holtter\u00e9ben tart\u00f3zkod\u00f3 ember, m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 \u00e1ltal\u00e1ban a fej\u00e9nek elmozd\u00edt\u00e1s\u00e1val tudja ellen\u0151rizni a holttereket.","A visszapillant\u00f3 t\u00fck\u00f6r mozgat\u00e1s\u00e1val.","A holtterekben k\u00f6zleked\u0151k egy\u00e1ltal\u00e1n nem \u00e9szlelhet\u0151k."],"correct":0,"assets":[]},"703265":{"id":703265,"question":"Hogyan alkalmazkodik a szem a hirtelen f\u00e9nyv\u00e1ltoz\u00e1shoz?","choices":["Az er\u0151s f\u00e9nyhez gyorsan (2-3 mp), a s\u00f6t\u00e9thez lassan (kb. 30 mp).","Gyorsan, \u00e9s a napszem\u00fcveg visel\u00e9se ilyenkor a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 seg\u00edts\u00e9g\u00e9re lehet.","Az emberi szem k\u00f6nnyebben alkalmazkodik a s\u00f6t\u00e9thez, mint a hirtelen nagy f\u00e9nyer\u0151h\u00f6z."],"correct":0,"assets":[]},"703266":{"id":703266,"question":"Mi\u00e9rt fontos a j\u00e1rm\u0171 napszakt\u00f3l f\u00fcggetlen kivil\u00e1g\u00edt\u00e1sa?","choices":["Mert a t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9szrevehet\u0151bb\u00e9 v\u00e1lik a j\u00e1rm\u0171v\u00fcnk.","Mert jobban l\u00e1that\u00f3ak az \u00fatburkolati jelek.","Csak \u00e9jszaka vagy korl\u00e1tozott l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tt fontos a j\u00e1rm\u0171 kivil\u00e1g\u00edt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"703267":{"id":703267,"question":"Mi rontja a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 reakci\u00f3idej\u00e9t az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["F\u00e1radts\u00e1g, alkoholfogyaszt\u00e1s, zavar\u00f3 ingerek (pl.: zaj).","Vitamind\u00fas \u00e9trend.","Ha j\u00f3l ismert \u00fatszakaszon k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":[]},"703268":{"id":703268,"question":"Mi sz\u00fcks\u00e9ges a tudatos j\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e9szs\u00e9g kialak\u00edt\u00e1s\u00e1hoz?","choices":["Elm\u00e9leti \u00e9s gyakorlati ismeretek elsaj\u00e1t\u00edt\u00e1sa, folyamatos gyakorl\u00e1sa.","Minden helyzetben ragaszkod\u00e1s a szab\u00e1lyokhoz, m\u00e1sok k\u00f6zleked\u00e9s k\u00f6zbeni kioktat\u00e1sa.","Els\u0151bbs\u00e9gr\u0151l val\u00f3 folyamatos lemond\u00e1s, m\u00e1sok el\u0151nyben r\u00e9szes\u00edt\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"703269":{"id":703269,"question":"Mit kell ellen\u0151rizni a j\u00e1rm\u0171vel val\u00f3 napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 alkalmas-e a k\u00f6zleked\u00e9sre, a sz\u00fcks\u00e9ges iratok rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak-e.","Van-e a j\u00e1rm\u0171ben t\u00e9rk\u00e9p vagy m\u0171holdas navig\u00e1ci\u00f3s (GPS) berendez\u00e9s.","Az utasok szem\u00e9lyazonos\u00edt\u00f3 igazolv\u00e1ny\u00e1nak \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"703271":{"id":703271,"question":"A ker\u00e9k \u00e9s a talaj k\u00f6zti tapad\u00f3er\u0151...","choices":["ar\u00e1nyos a kereket talajra szor\u00edt\u00f3 er\u0151vel.","nem f\u00fcgg a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9s\u00e9t\u0151l.","a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9g\u00e9vel n\u00e9gyzetes ar\u00e1nyban v\u00e1ltozik."],"correct":0,"assets":[]},"703273":{"id":703273,"question":"Mi lehet az oka annak, ha valamelyik ker\u00e9k megcs\u00faszik?","choices":["A ker\u00e9k terhel\u00e9se nem elegend\u0151, kis \u00edv\u0171 kanyarod\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt nagy sebess\u00e9ggel, vagy cs\u00fasz\u00f3s az \u00fattest.","Nem megfelel\u0151 a gumiabroncs m\u00e9rete.","Kis sebess\u00e9ggel, magas sebess\u00e9gfokozattal k\u00f6zleked\u00fcnk."],"correct":0,"assets":[]},"703279":{"id":703279,"question":"Mivel j\u00e1rulhat hozz\u00e1 a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a k\u00f6rnyezet v\u00e9delm\u00e9hez az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["A j\u00e1rm\u0171ve rendszeres karbantart\u00e1s\u00e1val, az \u00fczemanyagtakar\u00e9kos j\u00e1rm\u0171vezet\u00e9ssel, a keletkez\u0151 hullad\u00e9k szelekt\u00edv gy\u00fcjt\u00e9s\u00e9vel.","Kiz\u00e1r\u00f3lag a sebess\u00e9ghat\u00e1rok pontos betart\u00e1s\u00e1val.","Kiz\u00e1r\u00f3lag a j\u00e1rm\u0171ve takar\u00edt\u00e1s\u00e1val, tiszt\u00e1n tart\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"703281":{"id":703281,"question":"Mi a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) feladata?","choices":["A kerekek t\u00falf\u00e9kez\u00e9sb\u0151l ad\u00f3d\u00f3 megcs\u00fasz\u00e1s\u00e1nak elker\u00fcl\u00e9se, ami k\u00f6vetkezt\u00e9ben a j\u00e1rm\u0171 menetstabilit\u00e1sa n\u0151, korm\u00e1nyozhat\u00f3s\u00e1ga megmarad.","A j\u00e1rm\u0171 gumiabroncs kop\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9se.","A f\u00e9kbet\u00e9tek gyors kop\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"703283":{"id":703283,"question":"Mir\u0151l ismerhetj\u00fck fel vezet\u00e9s k\u00f6zben, ha valamelyik ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mpa izz\u00f3ja ki\u00e9gett?","choices":["A m\u0171szerfalon l\u00e9v\u0151 z\u00f6ld visszajelz\u0151 l\u00e1mpa nem vil\u00e1g\u00edt, vagy nagyobb sebess\u00e9ggel villog.","A m\u0171szerfalon l\u00e9v\u0151 z\u00f6ld visszajelz\u0151 l\u00e1mpa folyamatosan vil\u00e1g\u00edt.","A m\u0171szerfalon l\u00e9v\u0151 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa pirosan vil\u00e1g\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"703284":{"id":703284,"question":"Mi\u00e9rt aj\u00e1nlatos t\u00e9len a t\u00e9li gumiabroncs haszn\u00e1lata?","choices":["Az\u00e9rt, mert egyr\u00e9szt a t\u00e9li gumiabroncs mint\u00e1zat\u00e1nak kialak\u00edt\u00e1sa jobb kapaszkod\u00f3k\u00e9pess\u00e9ggel rendelkezik, mint a ny\u00e1ri gumiabroncs\u00e9, m\u00e1sr\u00e9szt a t\u00e9li gumiabroncs kev\u00e9sb\u00e9 lesz merev \u00e9s rideg az alacsony h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet k\u00f6vetkezt\u00e9ben.","Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li gumiabroncs olcs\u00f3bb.","Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li gumiabroncs minden esetben sz\u00e9lesebb fel\u00fcleten fekszik fel az \u00fat fel\u00fclet\u00e9re, ez\u00e1ltal kev\u00e9sb\u00e9 cs\u00faszik meg a cs\u00fasz\u00f3s \u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"703285":{"id":703285,"question":"Mi\u00e9rt fontos a gumiabroncsok leveg\u0151nyom\u00e1s\u00e1nak rendszeres ellen\u0151rz\u00e9se?","choices":["Mert \u00edgy biztos\u00edthat\u00f3 a legjobb tapad\u00e1s \u00e9s a gumiabroncs egyenletes kop\u00e1sa.","Mert ellenkez\u0151 esetben a gumiabroncs elvesz\u00edti a garanci\u00e1j\u00e1t.","Mert \u00edgy a gumiabroncs kop\u00e1sa megakad\u00e1lyozhat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"703286":{"id":703286,"question":"Befoly\u00e1solja-e a vezet\u00e9si st\u00edlus a gumiabroncsok kop\u00e1s\u00e1nak m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t?","choices":["Igen, a hirtelen elindul\u00e1s, a megp\u00f6rd\u00fcl\u0151 kerekek, az intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9sek cs\u00f6kkentik a gumiabroncsok \u00e9lettartam\u00e1t.","Nem, a gumiabroncsok kop\u00e1sa csak a j\u00e1rm\u0171 terhelts\u00e9g\u00e9t\u0151l f\u00fcgg.","Igen, a sportos vezet\u00e9si st\u00edlus jobb \u00e1llapotban tartja a gumiabroncsokat, \u00edgy \u00e9lettartamuk n\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"703287":{"id":703287,"question":"Mi a teend\u0151, ha a gumiabroncs rendellenes (kagyl\u00f3s) kop\u00e1s\u00e1t \u00e9szlelj\u00fck?","choices":["Szakm\u0171helyben ellen\u0151riztess\u00fck a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t, illetve a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3kat.","Azonnal meg kell \u00e1llni, tilos tov\u00e1bbhaladni.","A gumiabroncsot a legk\u00f6zelebbi jav\u00edt\u00f3m\u0171helyben ki kell jav\u00edttatni (a lekopott mint\u00e1zatot \u00fajra kell v\u00e1gatni)."],"correct":0,"assets":[]},"703288":{"id":703288,"question":"Ha a motor \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klete nem \u00e9ri el a 80 Celsius fokot, ...","choices":["akkor a motor teljes\u00edtm\u00e9nye cs\u00f6kken, fogyaszt\u00e1sa n\u0151, ken\u00e9se romlik.","akkor a h\u0171t\u0151rendszer kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1lya ki\u00fcr\u00fclt, ut\u00e1n kell t\u00f6lteni.","akkor tov\u00e1bb k\u00f6zlekedni nem szabad, azonnal szakszerv\u00edzhez kell fordulni."],"correct":0,"assets":[]},"703289":{"id":703289,"question":"Mi a teend\u0151, ha a m\u0171szerfalon kigyullad a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k t\u00falmeleged\u00e9s\u00e9re figyelmeztet\u0151 ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vel c\u00e9lszer\u0171 meg\u00e1llni, \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny percig alapj\u00e1raton j\u00e1ratva lehets\u00e9ges a h\u0171t\u0151folyad\u00e9kot az \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletre visszah\u0171teni.","Nagyobb sebess\u00e9ggel kell haladni, \u00edgy a menetsz\u00e9l a h\u0171t\u0151n \u00e1t\u00e1ramolva visszah\u0171ti az \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletre a h\u0171t\u0151folyad\u00e9kot.","A j\u00e1rm\u0171vel azonnal meg kell \u00e1llni, \u00e9s halad\u00e9ktalanul hideg h\u0171t\u0151folyad\u00e9kot kell a kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1lyba \u00f6nteni."],"correct":0,"assets":[]},"703294":{"id":703294,"question":"Mit\u0151l f\u00fcgg a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s\u00e1nak m\u00e9rt\u00e9ke az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 m\u0171szaki \u00e1llapot\u00e1t\u00f3l, a vezet\u00e9si st\u00edlust\u00f3l \u00e9s az \u00fatviszonyokt\u00f3l.","A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 \u00e9letkor\u00e1t\u00f3l.","A tankolt \u00fczemanyag mennyis\u00e9g\u00e9t\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"703295":{"id":703295,"question":"Sz\u00e1raz vagy nedves aszfalton jobb a gumiabroncs tapad\u00e1sa?","choices":["Sz\u00e1raz aszfalton.","Nedves aszfalton.","Nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g, a megfelel\u0151 gumiabroncs t\u00edpussal egyar\u00e1nt j\u00f3 a tapad\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"703296":{"id":703296,"question":"Mi\u00e9rt vesz\u00e9lyes, ha a j\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyzott kerekei megcs\u00fasznak?","choices":["Mert a j\u00e1rm\u0171 ir\u00e1ny\u00edthatatlann\u00e1 v\u00e1lik.","Mert a j\u00e1rm\u0171 nehezebben korm\u00e1nyozhat\u00f3.","Mert a j\u00e1rm\u0171 az \u00fczemi f\u00e9kkel nem f\u00e9kezhet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"703297":{"id":703297,"question":"Melyik f\u00e9kez\u00e9si m\u00f3dszerrel \u00e9rhet\u0151 el a legr\u00f6videbb f\u00e9k\u00fat?","choices":["A motorf\u00e9k \u00e9s az \u00fczemi f\u00e9k egy\u00fcttes haszn\u00e1lat\u00e1val.","A k\u00e9zif\u00e9k beh\u00faz\u00e1s\u00e1val.","A k\u00e9zif\u00e9k \u00e9s az \u00fczemi f\u00e9k egyszerre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"703298":{"id":703298,"question":"Kisebb, vagy a nagyobb sebess\u00e9gi fokozatban jobb a j\u00e1rm\u0171 gyors\u00edt\u00f3k\u00e9pess\u00e9ge?","choices":["Kisebb sebess\u00e9gi fokozatban.","Nagyobb sebess\u00e9gi fokozatban.","Nem f\u00fcgg a sebess\u00e9gi fokozatt\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"703299":{"id":703299,"question":"Mi a teend\u0151 a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9sb\u0151l ered\u0151 megcs\u00fasz\u00e1sa eset\u00e9n?","choices":["A f\u00e9ker\u0151 cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9s korm\u00e1nyz\u00e1s a helyes ir\u00e1nyba.","A tengelykapcsol\u00f3t \u00e9s a f\u00e9kped\u00e1lt egy\u00fcttesen\u00a0benyomva igyekezz\u00fcnk elker\u00fclni a j\u00e1rm\u0171 kics\u00fasz\u00e1s\u00e1t.","Blokkol\u00f3 f\u00e9kez\u00e9ssel igyekezz\u00fcnk meg\u00e1ll\u00edtani a j\u00e1rm\u0171vet."],"correct":0,"assets":[]},"703300":{"id":703300,"question":"A f\u00e9kt\u00e1vols\u00e1g...","choices":["az a legr\u00f6videbb t\u00e1vols\u00e1g, amelyen a j\u00e1rm\u0171vet meg lehet \u00e1ll\u00edtani.","a vesz\u00e9ly t\u00e1vols\u00e1ga a j\u00e1rm\u0171t\u0151l.","a f\u00e9kped\u00e1l \u00e9s a padl\u00f3lemez, illetve a f\u00e9kkar \u00e9s a korm\u00e1ny k\u00f6z\u00f6tti t\u00e1vols\u00e1g."],"correct":0,"assets":[]},"703301":{"id":703301,"question":"\u00c1tlagosan mennyi a f\u00e9kez\u00e9st megel\u0151z\u0151 reakci\u00f3ideje egy j\u00f3 k\u00e9pess\u00e9g\u0171 j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek?","choices":["0,5-0,7 m\u00e1sodperc.","2-3 m\u00e1sodperc.","5-6 m\u00e1sodperc."],"correct":0,"assets":[]},"703302":{"id":703302,"question":"Hogyan v\u00e1ltozik a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 reakci\u00f3ideje, ha a szervezet\u00e9ben alkohol van?","choices":["Az alkohol mennyis\u00e9g\u00e9t\u0151l f\u00fcgg\u0151en 2-6 m\u00e1sodpercre n\u00f6vekszik.","Az alkohol kis mennyis\u00e9gben nem befoly\u00e1solja a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 reakci\u00f3idej\u00e9t.","Cs\u00f6kken a reakci\u00f3id\u0151, mert a kis m\u00e9rt\u00e9k\u0171 alkoholfogyaszt\u00e1s jav\u00edtja a reag\u00e1l\u00f3 k\u00e9pess\u00e9get."],"correct":0,"assets":[]},"703303":{"id":703303,"question":"Mik\u00e9nt gy\u0151z\u0151d\u00fcnk meg a s\u00e1vv\u00e1lt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l \u00e9s vesz\u00e9lytelens\u00e9g\u00e9r\u0151l?","choices":["A visszapillant\u00f3 t\u00fckr\u00f6kb\u0151l \u00e9s oldalra pillant\u00e1ssal kell a holtt\u00e9r ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9vel meggy\u0151z\u0151dni a s\u00e1vv\u00e1lt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l \u00e9s vesz\u00e9lytelens\u00e9g\u00e9r\u0151l.","Csak a visszapillant\u00f3 t\u00fckr\u00f6k haszn\u00e1lat\u00e1val kell meggy\u0151z\u0151dni a s\u00e1vv\u00e1lt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l \u00e9s vesz\u00e9lytelens\u00e9g\u00e9r\u0151l.","A j\u00e1rm\u0171 holttereit nem kell figyelembe venni, mert a korm\u00e1ny mozd\u00edt\u00e1s\u00e1val azok megsz\u0171nnek, \u00edgy azok nem jelentenek vesz\u00e9lyforr\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"703304":{"id":703304,"question":"Kell-e s\u00e1vv\u00e1lt\u00e1skor ir\u00e1nyjelz\u00e9st alkalmazni?","choices":["Igen, a t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.","Ha nincs m\u00f6g\u00f6tt\u00fcnk m\u00e1s j\u00e1rm\u0171, akkor nem sz\u00fcks\u00e9ges.","Nem, el\u00e9g a fej\u00fcnket h\u00e1traford\u00edtva t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni a s\u00e1vv\u00e1lt\u00e1s el\u0151tt."],"correct":0,"assets":[]},"703305":{"id":703305,"question":"El\u0151z\u00e9skor \u00e1ltal\u00e1ban a szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171...","choices":["sebess\u00e9g\u00e9t al\u00e1, t\u00e1vols\u00e1g\u00e1t t\u00falbecs\u00fclj\u00fck.","sebess\u00e9g\u00e9t t\u00fal, t\u00e1vols\u00e1g\u00e1t al\u00e1becs\u00fclj\u00fck.","sebess\u00e9g\u00e9t \u00e9s t\u00e1vols\u00e1g\u00e1t pontosan meg tudjuk becs\u00fclni."],"correct":0,"assets":[]},"703306":{"id":703306,"question":"Honnan ismerhet\u0151 fel, hogy egy p\u00f3tkocsis szerelv\u00e9ny halad \u00d6n el\u0151tt, ha csak annak h\u00e1tulj\u00e1t l\u00e1tja?","choices":["A p\u00f3tkocsi h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00e9n mindk\u00e9t oldalt piros, h\u00e1romsz\u00f6g alak\u00fa f\u00e9nyvisszaver\u0151t helyeznek el.","A p\u00f3tkocsi h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00e9nek egyik oldal\u00e1n egy feh\u00e9r h\u00e1romsz\u00f6g helyezkedik el.","H\u00e1tulr\u00f3l nem lehet meg\u00e1llap\u00edtani, hogy p\u00f3tkocsis szerelv\u00e9ny vagy sz\u00f3l\u00f3 teherg\u00e9pkocsi halad-e el\u0151tt\u00fcnk."],"correct":0,"assets":[]},"703307":{"id":703307,"question":"Mire kell felk\u00e9sz\u00fclni p\u00f3tkocsis szerelv\u00e9ny el\u0151z\u00e9sekor?","choices":["Az el\u0151z\u00e9s hosszabb ideig fog tartani, \u00edgy hosszabb bel\u00e1that\u00f3 \u00fatnak kell rendelkez\u00e9sre \u00e1llnia az el\u0151z\u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz.","Nagyobb sebess\u00e9ggel kell el\u0151zni.","Magasabb sebess\u00e9gi fokozatba kell kapcsolni a hossz\u00fa el\u0151z\u00e9shez."],"correct":0,"assets":[]},"703308":{"id":703308,"question":"Mi a teend\u0151, ha cs\u00f6kken a l\u00e1t\u00f3t\u00e1vols\u00e1g (pl. \u00e9jszaka, korl\u00e1tozott l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tt)?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9g\u00e9t cs\u00f6kkenteni kell, ker\u00fclni kell a vakon vezet\u00e9s kialakul\u00e1s\u00e1t.","Fokozott figyelemmel, de v\u00e1ltozatlan sebess\u00e9ggel lehet tov\u00e1bbhaladni.","Felkapcsolt k\u00f6dl\u00e1mp\u00e1val \u00e9s v\u00e1ltozatlan sebess\u00e9ggel lehet tov\u00e1bbhaladni."],"correct":0,"assets":[]},"703309":{"id":703309,"question":"Mi a \u2019vakon vezet\u00e9s\u2019?","choices":["Ha a\u00a0f\u00e9kt\u00e1vols\u00e1g hosszabb, mint a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 \u00e1ltal bel\u00e1that\u00f3 \u00fatszakasz.","A rossz l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tti k\u00f6zleked\u00e9s.","Ha el\u0151z\u00e9skor nem l\u00e1that\u00f3 a szembej\u00f6v\u0151 forgalom."],"correct":0,"assets":[]},"703310":{"id":703310,"question":"Mi\u00e9rt vesz\u00e9lyes a \u2019vakon vezet\u00e9s\u2019?","choices":["Mert a j\u00e1rm\u0171vet a bel\u00e1that\u00f3 \u00faton meg\u00e1ll\u00edtani nem lehet.","Mert ezzel lassabban tudunk haladni \u00e9s feltartjuk a forgalmat.","Nem vesz\u00e9lyes, ha egyir\u00e1ny\u00fa \u00faton k\u00f6zleked\u00fcnk."],"correct":0,"assets":[]},"703311":{"id":703311,"question":"A j\u00e1rm\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3 berendez\u00e9seit haszn\u00e1lni kell korl\u00e1tozott l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tt, mert...","choices":["\u00edgy a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 jobban l\u00e1t, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171vet is jobban l\u00e1tj\u00e1k.","a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 l\u00e1t\u00e1sa ezzel jav\u00edthat\u00f3.","ellenkez\u0151 esetben n\u00f6vekszik az \u00fatvonal t\u00e9veszt\u00e9s\u00e9nek lehet\u0151s\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"703312":{"id":703312,"question":"Hideg id\u0151ben hol sz\u00e1m\u00edthatunk fokozottan az \u00fatfel\u00fclet eljegesed\u00e9s\u00e9re?","choices":["Hidakon, fel\u00fclj\u00e1r\u00f3kon, erd\u0151s\u00e1vval v\u00e9dett \u00fatszakaszokon.","Mell\u00e9kutakon, nem aszfaltozott \u00faton.","Mindenhol."],"correct":0,"assets":[]},"703313":{"id":703313,"question":"Milyen k\u00f6vetkezm\u00e9nnyel j\u00e1rhat, ha nem tartjuk be a k\u00f6zleked\u00e9si szab\u00e1lyokat?","choices":["Vesz\u00e9lyhelyzet alakulhat ki, amelyb\u0151l k\u00f6nnyen baleset k\u00f6vetkezhet be.","Semmilyen k\u00f6vetkezm\u00e9nnyel nem j\u00e1r.","Biztosan baleset \u00e9r minket."],"correct":0,"assets":[]},"703314":{"id":703314,"question":"Hogyan lehet elker\u00fclni a k\u00f6z\u00fati forgalomban el\u0151fordul\u00f3 vesz\u00e9lyhelyzeteket k\u00f6vet\u0151 baleseteket az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["A vesz\u00e9ly kell\u0151 id\u0151ben val\u00f3 felismer\u00e9s\u00e9vel, azok elh\u00e1r\u00edt\u00e1s\u00e1nak megismer\u00e9s\u00e9vel, id\u0151ben \u00e9s m\u00f3dozat\u00e1ban helyes cselekv\u00e9ssel.","A vezet\u00e9s k\u00f6zben folyamatosan a f\u00e9kped\u00e1l f\u00f6l\u00f6tt tartott l\u00e1bbal.","Olyan vezet\u00e9si st\u00edlussal, hogy a j\u00e1rm\u0171vet b\u00e1rmely akad\u00e1ly el\u0151tt meg lehessen \u00e1ll\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"703316":{"id":703316,"question":"Mi a teend\u0151, ha a j\u00e1rm\u0171 s\u00fcpped\u00e9keny \u00fatpadk\u00e1ra fut?","choices":["Lass\u00edt\u00e1ssal \u00e9s \u00f3vatos ellenkorm\u00e1nyz\u00e1ssal kell visszavezetni a j\u00e1rm\u0171vet az \u00fattestre.","Lass\u00edt\u00e1ssal \u00e9s gyors korm\u00e1nymozdulattal kell visszair\u00e1ny\u00edtani a j\u00e1rm\u0171vet az \u00fattestre.","G\u00e1zad\u00e1ssal \u00e9s ellenkorm\u00e1nyz\u00e1ssal kell a j\u00e1rm\u0171vet az \u00fattestre korm\u00e1nyozni."],"correct":0,"assets":[]},"703317":{"id":703317,"question":"Hogyan hat a rakom\u00e1ny t\u00f6mege a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s\u00e1ra?","choices":["A rakom\u00e1ny t\u00f6meg\u00e9nek n\u00f6vel\u00e9se n\u00f6veli az \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1st.","A rakom\u00e1ny t\u00f6mege nincs hat\u00e1ssal az \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1sra, csak a rakom\u00e1ny terjedelme.","A rakom\u00e1ny t\u00f6mege cs\u00f6kkenti az \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"703318":{"id":703318,"question":"Hogyan hat a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s\u00e1ra az \u00fatburkolat min\u0151s\u00e9ge?","choices":["A puha \u00e9s egyenetlen talajon val\u00f3 halad\u00e1s n\u00f6veli a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s\u00e1t.","Az \u00fatburkolat min\u0151s\u00e9ge nem befoly\u00e1solja az \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1st.","A puh\u00e1bb, egyenetlenebb talajon val\u00f3 halad\u00e1skor cs\u00f6kken az \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"703319":{"id":703319,"question":"Hogyan hat a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s\u00e1ra a j\u00e1rm\u0171 l\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1sa?","choices":["A megn\u00f6vekedett l\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1s n\u00f6veli a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s\u00e1t.","A megn\u00f6vekedett l\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1s cs\u00f6kkenti a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s\u00e1t.","A l\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1s v\u00e1ltoz\u00e1sa nem befoly\u00e1solja az \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"703322":{"id":703322,"question":"Folyamatos halad\u00e1sn\u00e1l melyik sebess\u00e9gfokozat haszn\u00e1lata a legel\u0151ny\u00f6sebb?","choices":["A halad\u00e1si sebess\u00e9ghez igazod\u00f3 lehet\u0151 legnagyobb sebess\u00e9gfokozattal c\u00e9lszer\u0171 haladni, a k\u00f6zepes fordulatsz\u00e1mot tartva.","Folyamatos halad\u00e1sn\u00e1l magas fordulatsz\u00e1mot eredm\u00e9nyez\u0151 sebess\u00e9gfokozatot kell kapcsolni, hogy er\u0151tartal\u00e9k keletkezzen.","Folyamatos halad\u00e1sn\u00e1l mindig az 5. sebess\u00e9gfokozatot kell haszn\u00e1lni."],"correct":0,"assets":[]},"703324":{"id":703324,"question":"Mi a teend\u0151je a j\u00e1rm\u0171be szerelt akkumul\u00e1torral, ha az t\u00f6nkremegy?","choices":["A t\u00f6nkrement akkumul\u00e1tort az erre kijel\u00f6lt \u00e1tvev\u0151helyen leadom.","A t\u00f6nkrement akkumul\u00e1tort a kommun\u00e1lis hullad\u00e9kgy\u00fcjt\u0151be dobom.","A t\u00f6nkrement akkumul\u00e1torban l\u00e9v\u0151 folyad\u00e9kot ki\u00f6nt\u00f6m, \u00e9s s\u00f3savat \u00f6nt\u00f6k a hely\u00e9be, \u00edgy az akkumul\u00e1tor tov\u00e1bb haszn\u00e1lhat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"703325":{"id":703325,"question":"A j\u00e1rm\u0171 als\u00f3, vagy fels\u0151 mos\u00e1s\u00e1t olyan helyen szabad v\u00e9gezni, ahol...","choices":["a szennyezett v\u00edz elvezet\u00e9s\u00e9re, tiszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra lehet\u0151s\u00e9g van.","a szennyezett v\u00edz a csatornah\u00e1l\u00f3zatba vezethet\u0151.","a j\u00e1rm\u0171vel szab\u00e1lyosan lehet parkolni."],"correct":0,"assets":[]},"703329":{"id":703329,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban melyik kereket f\u00e9kezi a l\u00e1bbal m\u0171k\u00f6dtetett f\u00e9kped\u00e1l?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban a h\u00e1ts\u00f3 kereket.","Mindig az els\u0151 kereket.","Valamennyi kereket."],"correct":0,"assets":[]},"703330":{"id":703330,"question":"Kell-e ellen\u0151rizni az \u00fczemi f\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t?","choices":["Igen, legal\u00e1bb a napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt.","Igen, minden elindul\u00e1s el\u0151tt.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges ellen\u0151rizni, hiszen az id\u0151szakos m\u0171szaki vizsg\u00e1n ezt m\u00e1r ellen\u0151rizt\u00e9k."],"correct":0,"assets":[]},"703331":{"id":703331,"question":"Hogyan ellen\u0151rizz\u00fck az \u00fczemi f\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t?","choices":["\u00c1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171v\u00f6n a f\u00e9kped\u00e1l benyom\u00e1s\u00e1val, valamint mozg\u00f3 j\u00e1rm\u0171n\u00e9l f\u00e9kpr\u00f3b\u00e1val.","M\u0171szeres m\u00e9r\u00e9ssel, szakm\u0171helyben.","A m\u0171szerfalon l\u00e9v\u0151 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"703333":{"id":703333,"question":"Kell-e izz\u00f3k\u00e9szletet tartanunk a j\u00e1rm\u0171ben?","choices":["Nem k\u00f6telez\u0151, de aj\u00e1nlott.","Igen, k\u00f6telez\u0151.","Csak akkor k\u00f6telez\u0151, ha hosszabb \u00fatra indulunk."],"correct":0,"assets":[]},"703334":{"id":703334,"question":"Kell-e ellen\u0151rizni a j\u00e1rm\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3- \u00e9s jelz\u0151berendez\u00e9seit?","choices":["Igen, legal\u00e1bb a napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt.","Igen, minden elindul\u00e1s el\u0151tt.","Igen, havonta egyszer aj\u00e1nlatos ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":[]},"703335":{"id":703335,"question":"Mi a szerepe a j\u00e1rm\u0171 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1inak?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 helyzet\u00e9nek jelz\u00e9se, l\u00e1ttat\u00e1sa.","Az, hogy sz\u00fcrk\u00fcletkor is l\u00e1that\u00f3 legyen az \u00fat.","A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 jobb l\u00e1t\u00e1s\u00e1t biztos\u00edtja."],"correct":0,"assets":[]},"703336":{"id":703336,"question":"Kell-e ellen\u0151rizni a j\u00e1rm\u0171 gumiabroncsait elindul\u00e1s el\u0151tt?","choices":["Igen, legal\u00e1bb a napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt.","Igen, minden elindul\u00e1s el\u0151tt.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges, mert -a gumiabroncs cser\u00e9jekor- ellen\u0151rz\u00f6tten ker\u00fclnek felszerel\u00e9sre."],"correct":0,"assets":[]},"703337":{"id":703337,"question":"Mit kell a gumiabroncsokon ellen\u0151rizni?","choices":["Leveg\u0151nyom\u00e1st, mint\u00e1zat m\u00e9lys\u00e9get, s\u00e9r\u00fcl\u00e9smentess\u00e9get.","Kiz\u00e1r\u00f3lag a mint\u00e1zat m\u00e9lys\u00e9g\u00e9t.","M\u00e9ret\u00e9t, \u00e9ps\u00e9g\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"703338":{"id":703338,"question":"Mi a teend\u0151je, ha a gumiabroncs ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9n\u00e9l azt tapasztalja, hogy a gumiabroncs oldalfala kidudorodott?","choices":["A gumiabroncsban szakad\u00e1s keletkezett, a gumiabroncs tov\u00e1bbi haszn\u00e1lata - balesetvesz\u00e9lyess\u00e9g miatt - tilos.","Egy gumiszerv\u00edzben ki kell jav\u00edttatni a hib\u00e1t.","Nincs k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb teend\u0151, ez gy\u00e1ri hiba, tov\u00e1bb lehet k\u00f6zlekedni a j\u00e1rm\u0171vel."],"correct":0,"assets":[]},"703339":{"id":703339,"question":"Mi\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges a j\u00e1rm\u0171 motorj\u00e1nak h\u0171t\u00e9se?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 motorj\u00e1nak ide\u00e1lis, \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9kleten tart\u00e1sa miatt.","Mert nagy h\u0151m\u00e9rs\u00e9kleten az \u00fczemanyag k\u00e9miailag \u00e1talakul, \u00e9s ez akad\u00e1lyozza a megfelel\u0151 \u00e9g\u00e9st.","A motor hirtelen h\u0151terhel\u00e9s\u00e9nek megakad\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"703340":{"id":703340,"question":"Milyen h\u00e1tr\u00e1nyai vannak a hideg (nem \u00fczemmeleg) motorral val\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9snek?","choices":["A motor teljes\u00edtm\u00e9nye cs\u00f6kken, ken\u00e9se romlik, \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1sa n\u0151.","Ha az utast\u00e9r f\u0171t\u00e9se nem sz\u00fcks\u00e9ges, akkor nincs h\u00e1tr\u00e1nya a hideg (nem \u00fczemmeleg) motorral val\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9snek.","A j\u00e1rm\u0171 motorja r\u00e1ngat, az utaz\u00e1s k\u00e9nyelmetlen."],"correct":0,"assets":[]},"703341":{"id":703341,"question":"Kell-e ellen\u0151rizni a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k mennyis\u00e9g\u00e9t a z\u00e1rt rendszer\u0171 h\u0171t\u0151 kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1ly\u00e1ban?","choices":["Igen, legal\u00e1bb havonta egyszer. A folyad\u00e9kszintnek a min. \u00e9s max. jelz\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt kell lennie.","Igen, minden elindul\u00e1s el\u0151tt ellen\u0151rizni kell.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges, a z\u00e1rt rendszer\u0171 h\u0171t\u0151 eset\u00e9n a folyad\u00e9kszint nem v\u00e1ltozik."],"correct":0,"assets":[]},"703342":{"id":703342,"question":"A motorker\u00e9kp\u00e1r motorj\u00e1nak h\u0171t\u00e9se \u00e1ltal\u00e1ban...","choices":["leveg\u0151- vagy v\u00edzh\u0171t\u00e9ses lehet.","csak leveg\u0151h\u0171t\u00e9ses lehet.","csak v\u00edzh\u0171t\u00e9ses lehet."],"correct":0,"assets":[]},"703344":{"id":703344,"question":"Hasznos-e a k\u00f6zleked\u00e9si balesetek ut\u00f3lagos elemz\u00e9se?","choices":["Igen, a tanuls\u00e1gok levon\u00e1sa hozz\u00e1j\u00e1rul a tudatosabb k\u00f6zleked\u00e9shez.","Nem, az ilyet jobb min\u00e9l hamarabb elfelejteni.","Igen, a statisztikai nyilv\u00e1ntart\u00e1sok miatt."],"correct":0,"assets":[]},"703345":{"id":703345,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban mik a balesetek kialakul\u00e1s\u00e1nak f\u0151bb okai?","choices":["Gyorshajt\u00e1s, els\u0151bbs\u00e9g meg nem ad\u00e1sa, kanyarod\u00e1si szab\u00e1ly megszeg\u00e9se.","T\u00falzott el\u0151z\u00e9kenys\u00e9g.","Motorosok, ker\u00e9kp\u00e1rosok figyelmetlens\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"703346":{"id":703346,"question":"A jobb kez\u00fcnkn\u00e9l tal\u00e1lhat\u00f3 k\u00e9zif\u00e9kkar a motorker\u00e9kp\u00e1r melyik kerek\u00e9t f\u00e9kezi?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban az els\u0151 kereket.","A h\u00e1ts\u00f3 kereket.","Mindk\u00e9t kereket."],"correct":0,"assets":["242867.jpg"]},"703347":{"id":703347,"question":"Ha f\u00e9kez\u00e9s k\u00f6zben f\u00e9mes, s\u00farl\u00f3d\u00f3 hangot hallunk, akkor...","choices":["val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a f\u00e9kbet\u00e9tek elkoptak.","t\u00fal nagy er\u0151vel f\u00e9kez\u00fcnk.","elfogyott a f\u00e9kfolyad\u00e9k."],"correct":0,"assets":[]},"703348":{"id":703348,"question":"Kell-e ellen\u0151rizni elindul\u00e1s el\u0151tt a korm\u00e1nyberendez\u00e9s m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t?","choices":["Igen, legal\u00e1bb a napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges ellen\u0151rizni.","Csak id\u0151sebb j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben sz\u00fcks\u00e9ges ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":[]},"703349":{"id":703349,"question":"Mire kell figyelni a korm\u00e1nyberendez\u00e9s ellen\u0151rz\u00e9sekor?","choices":["A korm\u00e1ny k\u00f6nnyen elford\u00edthat\u00f3 legyen, ne akadjon \u00e9s ne l\u00f3gjon.","A korm\u00e1ny mindk\u00e9t ir\u00e1nyba legal\u00e1bb 45 fokban elforgathat\u00f3 legyen.","A korm\u00e1nycsap\u00e1gyak ken\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"703350":{"id":703350,"question":"A korm\u00e1ny melyik oldal\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 a tengelykapcsol\u00f3 kar?","choices":["Bal oldalon.","Jobb oldalon.","A tengelykapcsol\u00f3 kar nem a korm\u00e1nyon tal\u00e1lhat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"703353":{"id":703353,"question":"Szabad-e m\u00e1sokat indokolatlanul zavarni?","choices":["Nem.","Igen, csak indokolatlanul akad\u00e1lyozni nem szabad.","Igen, csak indokolatlanul vesz\u00e9lyeztetni nem szabad.","Igen, ha j\u00e1rm\u0171v\u00fcnk sebess\u00e9ge ezt megk\u00edv\u00e1nja.","Igen, ha ezzel cs\u00f6kkenteni tudjuk a menetid\u0151nket."],"correct":0,"assets":[]},"703355":{"id":703355,"question":"A vesz\u00e9lyt jelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1kat k\u00f6vet\u0151en milyen t\u00e1vols\u00e1gban kell sz\u00e1m\u00edtani a vesz\u00e9lyes helyre?","choices":["Lakott ter\u00fcleten 50-100 m, aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n 250-500 m, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl egy\u00e9b \u00faton 150-250 m t\u00e1vols\u00e1gban.","Lakott ter\u00fcleten 30 m, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 50 m t\u00e1vols\u00e1gban.","Lakott ter\u00fcleten 25 m, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 50 m t\u00e1vols\u00e1gban.","K\u00f6zvetlen\u00fcl a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en, lakott ter\u00fcleten 50-100 m, aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n 250-500 m, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl egy\u00e9b \u00faton 150-250 m hosszon.","Minden esetben a vesz\u00e9lyt jelz\u0151 t\u00e1bla alatt elhelyezett kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n megjel\u00f6lt t\u00e1vols\u00e1gban."],"correct":0,"assets":[]},"703356":{"id":703356,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["A vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 kezdet\u00e9t.","A vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 v\u00e9g\u00e9t.","A tov\u00e1bbhalad\u00e1s tilalm\u00e1t."],"correct":0,"assets":["252704.png"]},"703357":{"id":703357,"question":"Elhelyezik-e minden vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n\u00e1l ezt a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t?","choices":["Nem.","Igen.","Nem, csak a k\u00e9tv\u00e1g\u00e1ny\u00fa vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3kn\u00e1l."],"correct":0,"assets":["252797.png"]},"703358":{"id":703358,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Soromp\u00f3 n\u00e9lk\u00fcli vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t.","Vas\u00fat\u00e1llom\u00e1st.","A vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 kezdet\u00e9t."],"correct":0,"assets":["252799.png"]},"703359":{"id":703359,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["F\u00e9nysoromp\u00f3val \u00e9s soromp\u00f3val biztos\u00edtott vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t.","F\u00e9nysoromp\u00f3val biztos\u00edtott, soromp\u00f3 n\u00e9lk\u00fcli vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t.","Forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket."],"correct":0,"assets":["252801.png"]},"703360":{"id":703360,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Azt, hogy az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a jobbr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171nek van els\u0151bbs\u00e9ge.","Azt, hogy az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a balr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171nek van els\u0151bbs\u00e9ge.","Vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 kezdet\u00e9t."],"correct":0,"assets":["252803.png"]},"703361":{"id":703361,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Azt, hogy az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a j\u00e1rm\u0171nek els\u0151bbs\u00e9ge van a keresztez\u0151 \u00faton \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171vel szemben.","Azt, hogy az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a jobbr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171nek van els\u0151bbs\u00e9ge.","F\u0151\u00fatvonalat."],"correct":0,"assets":["252805.png"]},"703362":{"id":703362,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Azt, hogy az \u00fattest 500 m-en kereszt\u00fcl l\u00e9nyegesen rosszabb \u00e1llapotban van a megel\u0151z\u0151 \u00fatszakaszhoz k\u00e9pest.","Azt, hogy a\u00a0k\u00e9t bukkan\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt 500 m a t\u00e1vols\u00e1g.","500 m megt\u00e9tele ut\u00e1n bukkan\u00f3k k\u00f6vetkeznek."],"correct":0,"assets":["252807.png"]},"703363":{"id":703363,"question":"Milyen vesz\u00e9lyre figyelmeztet ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Kavicsfelver\u0151d\u00e9sre.","S\u00e1ros \u00fatra.","Poros f\u00f6ld\u00fatra."],"correct":0,"assets":["252809.png"]},"703364":{"id":703364,"question":"Szabad-e a k\u00e9tkerek\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9nek menet k\u00f6zben k\u00e9zben tartott mobiltelefont haszn\u00e1lni?","choices":["Nem.","Igen, de csak a forgalmi okb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 meg\u00e1ll\u00e1s id\u0151tartama alatt.","Igen, b\u00e1rmikor.","Igen, ha a telefonh\u00edv\u00e1s nem t\u0171r halaszt\u00e1st.","Igen, ha a korm\u00e1nyt egy k\u00e9zzel fogva m\u00e9g biztons\u00e1gosan tud k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":[]},"703365":{"id":703365,"question":"Mire kell sz\u00e1m\u00edtani e jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["Arra, hogy gyermekek l\u00e9pnek\u00a0az \u00fattestre.","J\u00e1tsz\u00f3t\u00e9rre.","Gyalogosokra."],"correct":0,"assets":["252811.png"]},"703366":{"id":703366,"question":"\u00datnak min\u0151s\u00fcl-e a k\u00f6zforgalom el\u0151l el nem z\u00e1rt mag\u00e1n\u00fat?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha az \u00fat alkalmas k\u00e9tir\u00e1ny\u00fa forgalom lebonyol\u00edt\u00e1s\u00e1ra.","Igen, ha az \u00fat elej\u00e9n ennek megfelel\u0151 k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9st helyeztek el.","Igen, ha az utat szil\u00e1rd \u00fatburkolattal l\u00e1tt\u00e1k el."],"correct":0,"assets":[]},"703367":{"id":703367,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl \u00fattestnek?","choices":["Az \u00fatnak a k\u00f6z\u00fati j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Az \u00fatnak a k\u00f6z\u00fati j\u00e1rm\u0171vek \u00e9s a gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Az \u00fatnak a g\u00e9pkocsik k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Az \u00fatnak a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Az \u00fatnak az a r\u00e9sze, amely szil\u00e1rd \u00fatburkolattal van ell\u00e1tva."],"correct":0,"assets":[]},"703368":{"id":703368,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl j\u00e1rd\u00e1nak?","choices":["Az \u00fatnak a gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Az \u00fatnak a gyalogosok \u00e9s a ker\u00e9kp\u00e1rok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Az \u00fatnak a gyalogosok \u00e9s a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Minden gyalog\u00fat j\u00e1rd\u00e1nak min\u0151s\u00fcl.","Az \u00fattestnek a gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze."],"correct":0,"assets":[]},"703369":{"id":703369,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl forgalmi s\u00e1vnak?","choices":["Az \u00fattestnek egy g\u00e9pkocsisor biztons\u00e1gos k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re elegend\u0151 sz\u00e9less\u00e9g\u0171 r\u00e9sze.","Az \u00fattestnek egy motorker\u00e9kp\u00e1rsor k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re elegend\u0151 r\u00e9sze.","Az \u00fattestnek egy j\u00e1rm\u0171sor k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re elegend\u0151 r\u00e9sze.","Az \u00fattestnek a k\u00e9t terel\u0151vonal k\u00f6z\u00f6tti r\u00e9sze.","Csak az \u00fattestnek az \u00fatburkolati jelekkel megjel\u00f6lt, egy g\u00e9pkocsisor biztons\u00e1gos k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re elegend\u0151 sz\u00e9less\u00e9g\u0171 r\u00e9sze."],"correct":0,"assets":[]},"703370":{"id":703370,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl le\u00e1ll\u00f3s\u00e1vnak?","choices":["Az \u00fatnak az \u00fattesttel azonos szintben l\u00e9v\u0151, att\u00f3l \u00fatburkolati jellel elv\u00e1lasztott \u00e9s \u00fatburkolattal ell\u00e1tott r\u00e9sze.","Az \u00fattestnek \u00fatburkolattal el nem l\u00e1tott r\u00e9sze.","Az \u00fatnak \u00fatburkolattal el nem l\u00e1tott r\u00e9sze.","A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val le\u00e1ll\u00f3s\u00e1vk\u00e9nt megjel\u00f6lt forgalmi s\u00e1v.","Az \u00fatnak az a r\u00e9sze, amely kiemelt szeg\u00e9llyel van elv\u00e1lasztva az \u00fattest egy\u00e9b r\u00e9sz\u00e9t\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"703371":{"id":703371,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl \u00fatpadk\u00e1nak?","choices":["Az \u00fatnak az \u00fattest mellett l\u00e9v\u0151, \u00fatburkolattal el nem l\u00e1tott r\u00e9sze.","Az \u00fatnak az \u00fattestt\u0151l \u00fatburkolati jellel elv\u00e1lasztott r\u00e9sze.","Az \u00fatnak az egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Az \u00fatnak az a r\u00e9sze, amely kiemelt szeg\u00e9llyel van elv\u00e1lasztva az \u00fattest egy\u00e9b r\u00e9sz\u00e9t\u0151l.","Az \u00fat melletti v\u00edzelvezet\u0151 \u00e1rok r\u00e9zs\u0171 szer\u0171 oldala."],"correct":0,"assets":[]},"703372":{"id":703372,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl osztott p\u00e1ly\u00e1s \u00fatnak?","choices":["Az olyan \u00fat, amelyen a k\u00e9t forgalmi ir\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9t k\u00fcl\u00f6n \u00fattest \u00e1ll rendelkez\u00e9sre.","Az olyan \u00fat, amelyen a k\u00e9t forgalmi ir\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1ra \u00fatburkolati jellel elv\u00e1lasztott k\u00e9t k\u00fcl\u00f6n r\u00e9sz \u00e1ll rendelkez\u00e9sre.","Az aut\u00f3\u00fat \u00fattestje.","A f\u0151\u00fatvonal lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli szakasza.","Az olyan \u00fat, ahol a forgalmi s\u00e1vokat kiemelt szeg\u00e9llyel, vagy m\u00e1s egy\u00e9b fizikai akad\u00e1llyal v\u00e1lasztott\u00e1k el egym\u00e1st\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"703373":{"id":703373,"question":"V\u00e1lassza ki az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl\u00a0az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9s helyes fogalm\u00e1t!","choices":["K\u00e9t vagy t\u00f6bb \u00fatnak azonos szintben val\u00f3 keresztez\u0151d\u00e9se, egym\u00e1sba torkoll\u00e1sa, el\u00e1gaz\u00e1sa.","K\u00e9t olyan \u00fat tal\u00e1lkoz\u00e1sa, amelyek csak jobbr\u00f3l torkollanak egym\u00e1sba.","K\u00e9t vagy t\u00f6bb olyan\u00a0\u00fat tal\u00e1lkoz\u00e1sa, amelyek csak jobbr\u00f3l torkollanak egym\u00e1sba.","Minden azonos szint\u0171 \u00e9s nem azonos szint\u0171 \u00fatcsatlakoz\u00e1s.","Csak a szil\u00e1rd \u00fatburkolattal ell\u00e1tott utak tal\u00e1lkoz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"703374":{"id":703374,"question":"Szabad-e a k\u00f6zleked\u00e9s hat\u00f3s\u00e1gi ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t megakad\u00e1lyozni?","choices":["Nem.","Nem, csak befoly\u00e1solni szabad.","Nem, csak megzavarni szabad.","Igen, indokolt esetben.","Igen, ha nem \u00e9rt\u00fcnk egyet az ellen\u0151rz\u00e9ssel."],"correct":0,"assets":[]},"703375":{"id":703375,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl f\u00f6ld\u00fatnak?","choices":["A j\u00e1rm\u0171k\u00f6zleked\u00e9sre szabadon tartott, eredeti termett talaj\u00fa vagy ahhoz hasonl\u00f3 anyag\u00fa \u00fat.","Kiz\u00e1r\u00f3lag a mez\u0151gazdas\u00e1gi j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt \u00fat.","Kiz\u00e1r\u00f3lag kedvtel\u00e9si c\u00e9l\u00fa j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt \u00fat."],"correct":0,"assets":[]},"703376":{"id":703376,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl szil\u00e1rd burkolat\u00fa \u00fatnak?","choices":["Az olyan \u00fat, amelynek \u00fattestje\u00a0szab\u00e1lyosan lerakott k\u0151, m\u0171k\u0151, beton vagy aszfaltburkolattal rendelkezik.","Az olyan \u00fat, amelynek talaja az er\u0151s terhel\u00e9snek is ellen\u00e1ll.","Az olyan \u00fat, amelynek talaja a neh\u00e9z g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.","Az olyan \u00fat, amelynek talaja legal\u00e1bb 5 cm vastags\u00e1g\u00fa z\u00fazottk\u0151vel van lesz\u00f3rva."],"correct":0,"assets":[]},"703377":{"id":703377,"question":"Motorker\u00e9kp\u00e1rt vezetve k\u00f6teles-e figyelembe venni a k\u00f6zleked\u00e9si hat\u00f3s\u00e1g k\u00f6z\u00fati ellen\u0151re \u00e1ltal adott jelz\u00e9seket?","choices":["Igen.","Csak akkor, ha az \u2019Egy\u00e9b vesz\u00e9ly\u2019 t\u00e1bl\u00e1t kor\u00e1bban elhelyezt\u00e9k.","Nem.","Csak akkor, ha rend\u0151r is van a helysz\u00ednen.","Csak akkor, ha a jelz\u00e9st l\u00e1mp\u00e1val adta."],"correct":0,"assets":[]},"703378":{"id":703378,"question":"Motorker\u00e9kp\u00e1rt vezetve rend\u0151rs\u00e9gi helikopterr\u0151l, hangsz\u00f3r\u00f3n kereszt\u00fcl adott utas\u00edt\u00e1st kap. V\u00e9gre kell-e hajtania az utas\u00edt\u00e1st?","choices":["Igen.","Nem.","Ilyen m\u00f3don nem adhat\u00f3 utas\u00edt\u00e1s.","Csak akkor, ha rend\u0151raut\u00f3 is a helysz\u00ednen tart\u00f3zkodik.","Csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fatszakaszon."],"correct":0,"assets":[]},"703379":{"id":703379,"question":"Vezetheti-e a jogszab\u00e1lyban meghat\u00e1rozott vezet\u00e9si jogosults\u00e1ggal vezethet\u0151 j\u00e1rm\u0171v\u00e9t, ha \u00e9rv\u00e9nyes vezet\u0151i enged\u00e9ly\u00e9t otthon hagyta?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak a lak\u00f3helye szerinti telep\u00fcl\u00e9sen.","Igen, ha az \u00faton nincs rend\u0151ri ellen\u0151rz\u00e9s.","Igen, ha utasa igazolja vezet\u00e9si jogosults\u00e1g\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"703380":{"id":703380,"question":"Milyen ir\u00e1nyba haladhatnak tov\u00e1bb az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a rend\u0151r oldalir\u00e1nyban kiny\u00fajtott mindk\u00e9t karj\u00e1val p\u00e1rhuzamos ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 motorosok?","choices":["Tilt\u00f3 jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban egyenesen, jobbra vagy balra.","Csak egyenesen vagy jobbra.","Csak egyenesen.","Semmilyen ir\u00e1nyba, mert ez a karjelz\u00e9s a behajt\u00e1s tilalm\u00e1t jelenti.","Csak jobbra."],"correct":0,"assets":[]},"703381":{"id":703381,"question":"Milyen ir\u00e1nyba haladhatnak tov\u00e1bb az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a rend\u0151r oldalir\u00e1nyban kiny\u00fajtott mindk\u00e9t karj\u00e1ra mer\u0151leges ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 motorker\u00e9kp\u00e1rosok?","choices":["Semerre sem, mivel meg kell \u00e1llniuk.","Csak jobbra kis \u00edvben.","Csak egyenesen.","Csak egyenesen vagy jobbra.","Csak jobbra vagy balra."],"correct":0,"assets":[]},"703382":{"id":703382,"question":"A rend\u0151r bal karja fel\u0151l \u00e9rkez\u0151 motorker\u00e9kp\u00e1rosok egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban milyen m\u00f3don kanyarodhatnak balra az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A rend\u0151r m\u00f6g\u00f6tt, \u0150t megker\u00fclve.","A rend\u0151r el\u0151tt.","A rend\u0151r el\u0151tt vagy m\u00f6g\u00f6tt egyar\u00e1nt.","Semmilyen m\u00f3don, mert ez a jelz\u00e9s a tov\u00e1bbhalad\u00e1s tilalm\u00e1t jelenti.","Semmilyen m\u00f3don, mert ez a jelz\u00e9s csak az egyenes ir\u00e1ny\u00fa tov\u00e1bbhalad\u00e1st enged\u00e9lyezi."],"correct":0,"assets":[]},"703384":{"id":703384,"question":"Milyen ir\u00e1nyba haladhatnak tov\u00e1bb az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a rend\u0151r v\u00e1ll\u00e1ra mer\u0151leges ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 motorker\u00e9kp\u00e1rosok?","choices":["Semerre sem, mivel ez a jelz\u00e9s a tov\u00e1bbhalad\u00e1s tilalm\u00e1t jelenti.","Csak jobbra.","B\u00e1rmelyik ir\u00e1nyba.","Csak balra.","Csak egyenesen."],"correct":0,"assets":[]},"703385":{"id":703385,"question":"Milyen ir\u00e1nyba haladhatnak tov\u00e1bb egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban a rend\u0151r v\u00e1ll\u00e1val p\u00e1rhuzamos ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 motorker\u00e9kp\u00e1rosok?","choices":["Tilt\u00f3 jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban egyenesen, jobbra vagy balra.","Csak egyenesen vagy jobbra.","Csak egyenesen.","Csak balra.","Csak jobbra."],"correct":0,"assets":[]},"703387":{"id":703387,"question":"Mi a motoros k\u00f6teless\u00e9ge, ha a rend\u0151r jelz\u00e9sei ellent\u00e9tesek valamely k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9ssel?","choices":["A rend\u0151r jelz\u00e9sei szerint k\u00f6teles elj\u00e1rni.","Az egy\u00e9b k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s szerint k\u00f6teles elj\u00e1rni.","K\u00f6teles a biztons\u00e1gosabb megold\u00e1st v\u00e1lasztani.","K\u00f6teles erre a rend\u0151r figyelm\u00e9t felh\u00edvni.","Minden esetben meg kell \u00e1llni \u00e9s tiszt\u00e1zni kell az ellentmond\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"703388":{"id":703388,"question":"Vezethet-e a jogszab\u00e1lyban meghat\u00e1rozott vezet\u00e9si jogosults\u00e1ggal vezethet\u0151 j\u00e1rm\u0171vet az, akit a j\u00e1rm\u0171 vezet\u00e9s\u00e9t\u0151l eltiltottak?","choices":["Nem.","Igen, ha a vezet\u0151i enged\u00e9lyt m\u00e9g nem vett\u00e9k el.","Igen, am\u00edg a vezet\u0151i enged\u00e9lyt nem kell leadnia.","Igen, de csak a saj\u00e1t j\u00e1rm\u0171v\u00e9t.","Igen, de csak a lak\u00f3helye szerinti telep\u00fcl\u00e9sen."],"correct":0,"assets":[]},"703389":{"id":703389,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vnak?","choices":["Az \u00fattesten \u00fatburkolati jellel jel\u00f6lt - ker\u00e9kp\u00e1rosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3\u00a0- k\u00fcl\u00f6nleges forgalmi s\u00e1v.","A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vk\u00e9nt jel\u00f6lt forgalmi s\u00e1v.","Az \u00fattesten ker\u00e9kp\u00e1rt \u00e9s nyilat mutat\u00f3 \u00fatburkolati jellel jel\u00f6lt ter\u00fclet.","A ker\u00e9kp\u00e1rosok \u00e1ltal haszn\u00e1lt forgalmi s\u00e1v.","A forgalmi s\u00e1vokt\u00f3l kiemelt szeg\u00e9llyel elv\u00e1lasztott, ker\u00e9kp\u00e1rosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 forgalmi s\u00e1v."],"correct":0,"assets":[]},"703390":{"id":703390,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl ker\u00e9kp\u00e1ros nyomnak?","choices":["Az \u00fattesten ker\u00e9kp\u00e1rt \u00e9s nyilat mutat\u00f3, s\u00e1rga sz\u00edn\u0171 \u00fatburkolati jellel kijel\u00f6lt ter\u00fclet.","A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val ker\u00e9kp\u00e1ros nyomk\u00e9nt jel\u00f6lt ter\u00fclet.","Az \u00fattesten a ker\u00e9kp\u00e1rosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 k\u00fcl\u00f6nleges s\u00e1v.","Az \u00fattesten ker\u00e9kp\u00e1rt \u00e9s nyilat mutat\u00f3, feh\u00e9r sz\u00edn\u0171 \u00fatburkolati jellel kijel\u00f6lt ter\u00fclet.","Minden olyan forgalmi s\u00e1v, ahol a ker\u00e9kp\u00e1ros, k\u00f6zleked\u00e9se sor\u00e1n nyomot hagyhat."],"correct":0,"assets":[]},"703391":{"id":703391,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl nyitott ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vnak?","choices":["Az \u00fattesten \u00fatburkolati jellel jel\u00f6lt k\u00fcl\u00f6nleges forgalmi s\u00e1v.","Csak a ker\u00e9kp\u00e1rosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 k\u00fcl\u00f6nleges s\u00e1v.","Az \u00fattesten ker\u00e9kp\u00e1rt \u00e9s nyilat mutat\u00f3 \u00fatburkolati jellel jel\u00f6lt ter\u00fclet.","Az \u00fattesten s\u00e1rga sz\u00edn\u0171 szaggatott vonallal jelzett \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1rt mutat\u00f3 forgalmi s\u00e1v.","Az \u00fattesten s\u00e1rga sz\u00edn\u0171 szaggatott vonallal jelzett forgalmi s\u00e1v."],"correct":0,"assets":[]},"703392":{"id":703392,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl gyalog- \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1r\u00fatnak?","choices":["A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val gyalog- \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1r\u00fatk\u00e9nt megjel\u00f6lt \u00fat.","Az olyan \u00fat, amely gyalogosok, ker\u00e9kp\u00e1rosok \u00e9s k\u00e9zikocsik k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.","Az \u00faton ker\u00e9kp\u00e1rt \u00e9s nyilat mutat\u00f3 \u00fatburkolati jellel jel\u00f6lt ter\u00fclet.","A gyalogosok \u00e9s a ker\u00e9kp\u00e1rosok \u00e1ltal haszn\u00e1lt \u00fat.","A gyalogosok \u00e9s a ker\u00e9kp\u00e1rosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 forgalmi s\u00e1v."],"correct":0,"assets":[]},"703393":{"id":703393,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl j\u00e1rdaszigetnek?","choices":["Az \u00fatnak az \u00fattestt\u0151l kiemelt szeg\u00e9llyel elv\u00e1lasztott, a gyalogosok v\u00e9delm\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Az \u00fatnak a gyalogosok sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt r\u00e9sze.","Az \u00fatnak a gyalogl\u00e1sra szolg\u00e1l\u00f3 r\u00e9sze.","Az \u00fatnak az a r\u00e9sze, amelyet a j\u00e1rm\u0171vek forgalm\u00e1t\u00f3l folyamatos feh\u00e9r vonallal v\u00e1lasztanak el.","Az \u00fatnak az a r\u00e9sze, amely a j\u00e1rm\u0171forgalom el\u0151l betonelemekkel van elz\u00e1rva."],"correct":0,"assets":[]},"703394":{"id":703394,"question":"Vezethet-e a jogszab\u00e1lyban meghat\u00e1rozott vezet\u00e9si jogosults\u00e1ggal vezethet\u0151 j\u00e1rm\u0171vet az, aki nincs vezet\u00e9sre k\u00e9pes \u00e1llapotban?","choices":["Nem.","Igen, ha nem megy messzire.","Igen, az els\u0151 v\u00e1rakoz\u00f3helyig.","Igen, de csak az otthon\u00e1ig.","Igen, de csak legfeljebb 40 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"703395":{"id":703395,"question":"Mit nevez\u00fcnk \u00fatz\u00e1rnak?","choices":["A k\u00f6z\u00fat forgalmat akad\u00e1lyoz\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6kkel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 lez\u00e1r\u00e1s\u00e1t, rend\u0151rs\u00e9gi ellen\u0151rz\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.","A k\u00f6z\u00fat terel\u0151\u00fattal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 lez\u00e1r\u00e1s\u00e1t\u00a0a forgalom el\u0151l.","Az \u00e1tfog\u00f3 rend\u0151rs\u00e9gi ellen\u0151rz\u00e9st.","A k\u00f6z\u00fat \u00fat\u00e9p\u00edt\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 lez\u00e1r\u00e1s\u00e1t.","A k\u00f6z\u00fat fel\u00faj\u00edt\u00e1s miatti felbont\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"703396":{"id":703396,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl biztos\u00edtott vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3nak?","choices":["Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, ahol a k\u00f6z\u00fati j\u00e1rm\u0171vek forgalm\u00e1t soromp\u00f3, hangjelz\u0151 berendez\u00e9s, f\u00e9nysoromp\u00f3 vagy jelz\u0151\u0151r szab\u00e1lyozza.","Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, ahol a k\u00f6z\u00fati j\u00e1rm\u0171vek forgalm\u00e1t k\u00e9tlencs\u00e9s forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 jelz\u0151l\u00e1mpa ir\u00e1ny\u00edtja.","Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, amelyen szabad az \u00e1thalad\u00e1s.","Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, amely min\u0151s\u00e9gi biztos\u00edt\u00e1ssal rendelkezik.","Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, amelyen nincs keresztir\u00e1ny\u00fa forgalom."],"correct":0,"assets":[]},"703397":{"id":703397,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl biztos\u00edtatlan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3nak?","choices":["Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, ahol a forgalmat berendez\u00e9sek vagy jelz\u0151\u0151r nem szab\u00e1lyozza.","Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, amit nem biztos\u00edt teljes soromp\u00f3.","Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, amit m\u00e9g jelz\u0151t\u00e1bla sem jelez.","Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, amely min\u0151s\u00e9gi biztos\u00edt\u00e1ssal nem rendelkezik.","Az olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, amelyben a vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 s\u00ednp\u00e1r nem s\u00fcllyesztett kivitel\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"703398":{"id":703398,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik j\u00e1rm\u0171 min\u0151s\u00fcl g\u00e9pj\u00e1rm\u0171nek?","choices":["A motorker\u00e9kp\u00e1r.","A villamos.","A seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1r.","A mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3.","A lass\u00fa j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"703400":{"id":703400,"question":"Aki a k\u00f6z\u00fati k\u00f6zleked\u00e9sben motorker\u00e9kp\u00e1rral vesz r\u00e9szt, ...","choices":["k\u00f6teles a k\u00f6z\u00fati forgalomra vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyi rendelkez\u00e9seket betartani.","az \u00e1ltal\u00e1nos sebess\u00e9ghat\u00e1rokat nem k\u00f6teles betartani.","a k\u00f6zleked\u00e9si szab\u00e1lyokat rugalmasan \u00e9rtelmezheti."],"correct":0,"assets":[]},"703401":{"id":703401,"question":"Aki a k\u00f6z\u00fati k\u00f6zleked\u00e9sben motorker\u00e9kp\u00e1rral vesz r\u00e9szt, ...","choices":["k\u00f6teles a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9sek rendelkez\u00e9seinek eleget tenni.","az \u00e1ltal\u00e1nos k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9sek utas\u00edt\u00e1sait nem k\u00f6teles betartani.","a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9seket rugalmasan \u00e9rtelmezheti."],"correct":0,"assets":[]},"703402":{"id":703402,"question":"Aki a k\u00f6z\u00fati k\u00f6zleked\u00e9sben motorker\u00e9kp\u00e1rral vesz r\u00e9szt, ...","choices":["menet k\u00f6zben - ide\u00e9rtve a forgalmi okb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 meg\u00e1ll\u00e1st is - k\u00e9zben tartott mobil r\u00e1di\u00f3telefont nem haszn\u00e1lhat.","megzavarhatja a hat\u00f3s\u00e1gi ellen\u0151rz\u00e9st.","befoly\u00e1solhatja a k\u00f6z\u00fati ellen\u0151rz\u00e9s eredm\u00e9ny\u00e9t.","megakad\u00e1lyozhatja a hat\u00f3s\u00e1gi ellen\u0151rz\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"703403":{"id":703403,"question":"A k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je a j\u00e1rm\u0171 forgalmi okb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 helyzet\u00e9ben...","choices":["sem haszn\u00e1lhat k\u00e9zben tartott mobil r\u00e1di\u00f3telefont.","haszn\u00e1lhat k\u00e9zben tartott mobil r\u00e1di\u00f3telefont.","csak r\u00f6vid ideig haszn\u00e1lhat k\u00e9zben tartott mobil r\u00e1di\u00f3telefont."],"correct":0,"assets":[]},"703404":{"id":703404,"question":"Szabad-e olyan - egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9rv\u00e9nyes hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9lyhez k\u00f6t\u00f6tt - j\u00e1rm\u0171vel r\u00e9szt venni a k\u00f6zleked\u00e9sben, amely nem rendelkezik a jogszab\u00e1lyban meghat\u00e1rozott, \u00e9rv\u00e9nyes hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel?","choices":["Nem.","Csak ideiglenesen, am\u00edg a hi\u00e1nyt p\u00f3tolj\u00e1k.","Igen, de csak motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"703405":{"id":703405,"question":"Vezethet-e seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt k\u00f6zvetlen\u00fcl szeszes ital fogyaszt\u00e1sa ut\u00e1n?","choices":["Nem.","Igen, ha az \u00fat nem f\u0151\u00fatvonal.","Igen, f\u00f6ld\u00faton.","Igen, de csak az otthon\u00e1ig.","Igen, de csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal."],"correct":0,"assets":[]},"703406":{"id":703406,"question":"\u00c9rv\u00e9nytelen hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel szabad-e r\u00e9szt venni a forgalomban?","choices":["Nem.","Csak pr\u00f3ba\u00fat alkalm\u00e1val.","Csak a lak\u00f3hely szerinti k\u00f6zigazgat\u00e1si hat\u00e1ron bel\u00fcl.","Igen, de csak a lak\u00f3hely szerinti telep\u00fcl\u00e9sen.","Igen, de csak a ter\u00fcletileg illet\u00e9kes jegyz\u0151 enged\u00e9ly\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"703407":{"id":703407,"question":"Szabad-e a j\u00e1rm\u0171vel az utat \u00e9s tartoz\u00e9kait rong\u00e1lni, szennyezni?","choices":["Nem.","Csak az elengedhetetlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges m\u00e9rt\u00e9kben.","Csak indokolt esetben.","Igen, ha el\u0151zetesen v\u00e1llalja, hogy az okozott k\u00e1rt megt\u00e9r\u00edti."],"correct":0,"assets":[]},"703408":{"id":703408,"question":"K\u00f6teles-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a rendsz\u00e1mt\u00e1bl\u00e1t olvashat\u00f3 \u00e1llapotban tartani?","choices":["Igen.","Nem, ez az \u00fczemben tart\u00f3 feladata.","Csak a p\u00f3tkocsik \u00e9s az ut\u00e1nfut\u00f3k rendsz\u00e1mt\u00e1bl\u00e1it."],"correct":0,"assets":[]},"703409":{"id":703409,"question":"Szabad-e letakarni a forgalomban r\u00e9szt vev\u0151 j\u00e1rm\u0171 rendsz\u00e1mt\u00e1bl\u00e1j\u00e1t?","choices":["Nem.","Csak a p\u00f3tkocsit vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek\u00e9t.","Csak a p\u00f3tkocsik \u00e9s az ut\u00e1nfut\u00f3k rendsz\u00e1mt\u00e1bl\u00e1it.","Igen, de csak a j\u00e1rm\u0171 h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00e9n l\u00e9v\u0151 rendsz\u00e1mt\u00e1bl\u00e1t (pl. ker\u00e9kp\u00e1r sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n)."],"correct":0,"assets":[]},"703410":{"id":703410,"question":"Szabad-e olyan g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel k\u00f6zlekedni, amelyre a k\u00f6telez\u0151 felel\u0151ss\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1si fedezet nem \u00e1ll fenn?","choices":["Nem.","Igen, de legfeljebb 15 napig.","Igen, de legfeljebb 8 napig.","Igen, mert a biztos\u00edt\u00e1s megk\u00f6t\u00e9se opcion\u00e1lis."],"correct":0,"assets":[]},"703411":{"id":703411,"question":"K\u00f6teles-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt a korm\u00e1nyberendez\u00e9st ellen\u0151rizni?","choices":["Igen, az adott k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt indokolt m\u00f3don.","Nem, ez az \u00fczemben tart\u00f3 feladata.","Nem, amennyiben rendelkezik \u00e9rv\u00e9nyes hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel.","Nem, ha az el\u0151z\u0151 napi meg\u00e1ll\u00e1skor a korm\u00e1nyberendez\u00e9s m\u00e9g m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes volt.","Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 aut\u00f3szerel\u0151i v\u00e9gzetts\u00e9ggel rendelkezik."],"correct":0,"assets":[]},"703412":{"id":703412,"question":"K\u00f6teles-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a telephelyr\u0151l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt a korm\u00e1nyberendez\u00e9st ellen\u0151rizni?","choices":["Igen, az adott k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt indokolt m\u00f3don.","Nem, ez az \u00fczemben tart\u00f3 feladata.","Nem, amennyiben rendelkezik \u00e9rv\u00e9nyes hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel."],"correct":0,"assets":[]},"703413":{"id":703413,"question":"K\u00f6teles-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a telephelyr\u0151l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt a f\u00e9kberendez\u00e9st ellen\u0151rizni?","choices":["Igen, az adott k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt indokolt m\u00f3don.","Nem, ez az \u00fczemben tart\u00f3 feladata.","Nem, amennyiben rendelkezik \u00e9rv\u00e9nyes hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel."],"correct":0,"assets":[]},"703414":{"id":703414,"question":"K\u00f6teles-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a telephelyr\u0151l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt a gumiabroncsok \u00e1llapot\u00e1t ellen\u0151rizni?","choices":["Igen, az adott k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt indokolt m\u00f3don.","Nem, ez az \u00fczemben tart\u00f3 feladata.","Nem, amennyiben rendelkezik \u00e9rv\u00e9nyes hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel."],"correct":0,"assets":[]},"703415":{"id":703415,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl milyen g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel szabad ig\u00e9nybe venni az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 t\u00e1bl\u00e1val jelzett utat?","choices":["Olyannal, amelyre az \u00fathaszn\u00e1lati d\u00edjat megfizett\u00e9k.","B\u00e1rmilyen g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel.","Olyannal, amelyre az \u00fathaszn\u00e1lati d\u00edjat be k\u00edv\u00e1nj\u00e1k fizetni."],"correct":0,"assets":["252813.png"]},"703416":{"id":703416,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl milyen j\u00e1rm\u0171vel szabad ig\u00e9nybe venni az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 t\u00e1bl\u00e1val jelzett utat?","choices":["G\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel.","Minden kifog\u00e1stalan \u00e1llapot\u00fa j\u00e1rm\u0171vel.","Seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":["252815.png"]},"703418":{"id":703418,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl milyen j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nnyel szabad ig\u00e9nybe venni az e t\u00e1bl\u00e1val jelzett utat?","choices":["Motorker\u00e9kp\u00e1rb\u00f3l \u00e9s ut\u00e1nfut\u00f3b\u00f3l \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nnyel.","Lass\u00fa j\u00e1rm\u0171b\u0151l \u00e9s p\u00f3tkocsib\u00f3l \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nnyel.","Mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3b\u00f3l \u00e9s p\u00f3tkocsib\u00f3l \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nnyel."],"correct":0,"assets":["252815.png"]},"703419":{"id":703419,"question":"J\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt milyen magatart\u00e1st kell tan\u00fas\u00edtani ezt a t\u00e1bl\u00e1t \u00e9szlelve?","choices":["Az \u00fatsz\u0171k\u00fcletben els\u0151bbs\u00e9get kell adni a szembej\u00f6v\u0151 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Semmi rendk\u00edv\u00fclit, ez a t\u00e1bla els\u0151bbs\u00e9get biztos\u00edt a szembej\u00f6v\u0151 j\u00e1rm\u0171vel szemben.","Nem szabad behajtani az egyir\u00e1ny\u00fa forgalm\u00fa \u00fatra."],"correct":0,"assets":["252817.png"]},"703420":{"id":703420,"question":"Mi a neve ennek a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1nak?","choices":["\u2019Els\u0151bbs\u00e9g a szembej\u00f6v\u0151 forgalommal szemben\u2019","\u2019A szembej\u00f6v\u0151 forgalom els\u0151bbs\u00e9ge\u2019","\u2019Egyir\u00e1ny\u00fa forgalm\u00fa \u00fat\u2019"],"correct":0,"assets":["252821.png"]},"703421":{"id":703421,"question":"Szabad-e motorker\u00e9kp\u00e1rral\u00a0jobbra bekanyarodni enn\u00e9l a jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["252823.png"]},"703422":{"id":703422,"question":"K\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zlekedve eleget kell-e tenni a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett utas\u00edt\u00e1snak?","choices":["Igen.","Nem, ez a jelz\u00e9s csak a g\u00e9pkocsikra vonatkozik.","Nem, ez a jelz\u00e9s nem vonatkozik a motorker\u00e9kp\u00e1rra."],"correct":0,"assets":["252825.png"]},"703423":{"id":703423,"question":"Szabad-e r\u00e9szt venni a k\u00f6zleked\u00e9sben olyan j\u00e1rm\u0171vel, amelynek m\u0171szaki \u00e9s biztons\u00e1gi jellemz\u0151i nem felelnek meg a jogszab\u00e1lyi felt\u00e9teleknek?","choices":["Nem.","Igen, ha a k\u00f6rnyezetet k\u00f6zvetlen\u00fcl nem szennyezi.","Igen, ha \u00e9rv\u00e9nyes m\u0171szaki vizsg\u00e1val rendelkezik.","Igen, de csak kiz\u00e1r\u00f3lag a lak\u00f3helye szerinti telep\u00fcl\u00e9sen.","Csak akkor, ha erre a lak\u00f3hely szerinti illet\u00e9kes jegyz\u0151 enged\u00e9lyt adott."],"correct":0,"assets":[]},"703424":{"id":703424,"question":"Hogyan kell k\u00f6zlekedni a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["\u00dagy, hogy az \u00fat \u00e1ltal k\u00f6rbez\u00e1rt ter\u00fclet a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151t\u0151l balra ess\u00e9k.","\u00dagy, hogy az \u00fat \u00e1ltal k\u00f6rbez\u00e1rt ter\u00fclet a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151t\u0151l jobbra ess\u00e9k.","Ellent\u00e9tes rend\u0151ri jelz\u00e9sig k\u00f6rbe-k\u00f6rbe kell haladni."],"correct":0,"assets":["252825.png"]},"703425":{"id":703425,"question":"Mire utas\u00edt ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Arra, hogy a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett akad\u00e1lyt jobbr\u00f3l kell kiker\u00fclni.","Jobbra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bekanyarod\u00e1sra.","Arra, hogy a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett akad\u00e1lyt valamely ir\u00e1nyb\u00f3l ki kell ker\u00fclni."],"correct":0,"assets":["252827.png"]},"703426":{"id":703426,"question":"Vonatkozik-e ez a jelz\u00e9s a k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rra?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, a h\u00e1ts\u00f3 ker\u00e9kre k\u00f6telez\u0151 h\u00f3l\u00e1ncot szerelni."],"correct":0,"assets":["252829.png"]},"703427":{"id":703427,"question":"Motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zlekedve milyen sebess\u00e9ggel kell a t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en haladni?","choices":["Legal\u00e1bb 30 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 30 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legal\u00e1bb 30 m\/s sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":["252831.png"]},"703428":{"id":703428,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel k\u00f6zlekedve szabad-e behajtani a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcletre?","choices":["Igen, a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakon k\u00edv\u00fcl, c\u00e9lforgalomban.","Igen, a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakban, c\u00e9lforgalomban.","Nem."],"correct":0,"assets":["252833.png"]},"703429":{"id":703429,"question":"Milyen sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedhetnek a j\u00e1rm\u0171vek\u00a0a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcleten?","choices":["Legfeljebb 20 km\/h sebess\u00e9ggel, de csak a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakon k\u00edv\u00fcl, c\u00e9lforgalomban.","Legfeljebb 10 km\/h sebess\u00e9ggel, de csak a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakon k\u00edv\u00fcl, c\u00e9lforgalomban.","Legfeljebb 5 km\/h sebess\u00e9ggel, de csak a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakon k\u00edv\u00fcl, c\u00e9lforgalomban."],"correct":0,"assets":["252833.png"]},"703430":{"id":703430,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel k\u00f6zlekedve szabad-e behajtani a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcletre?","choices":["Igen, a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakon k\u00edv\u00fcl, az ott lak\u00f3k j\u00e1rm\u0171veivel, tov\u00e1bb\u00e1 enged\u00e9llyel.","Nem.","Igen, a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakban."],"correct":0,"assets":["252839.png"]},"703431":{"id":703431,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel k\u00f6zlekedve szabad-e behajtani a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcletre?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["252841.png"]},"703432":{"id":703432,"question":"Szabad-e motorker\u00e9kp\u00e1rral behajtani a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcletre?","choices":["Igen, de csak k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral.","Igen, de csak oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rral.","Igen, b\u00e1rmilyen motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":["252843.png"]},"703433":{"id":703433,"question":"Szabad-e behajtani motoros triciklivel a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcletre?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["252845.png"]},"703434":{"id":703434,"question":"Szabad-e r\u00e9szt venni a k\u00f6zleked\u00e9sben olyan j\u00e1rm\u0171vel, amely az utat \u00e9s tartoz\u00e9kait megrong\u00e1lja?","choices":["Nem.","Igen, ha a k\u00f6rnyezetet k\u00f6zvetlen\u00fcl nem szennyezi.","Igen, ha az esetleges k\u00e1r \u00e9rt\u00e9ke nem haladja meg a 10\u00a0000 Ft-ot.","Igen, de csak a k\u00f6z\u00fatkezel\u0151 enged\u00e9ly\u00e9vel.","Igen, ha erre munkaad\u00f3j\u00e1t\u00f3l k\u00fcl\u00f6n utas\u00edt\u00e1st kapott."],"correct":0,"assets":[]},"703435":{"id":703435,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla neve?","choices":["\u2019Motorker\u00e9kp\u00e1rral behajtani tilos\u2019","\u2019K\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral behajtani tilos\u2019","\u2019Seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral behajtani tilos\u2019"],"correct":0,"assets":["252845.png"]},"703436":{"id":703436,"question":"Szabad-e motorker\u00e9kp\u00e1rral behajtani a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcletre?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["252847.png"]},"703437":{"id":703437,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla neve?","choices":["\u2019El\u0151zni tilos\u2019","\u2019Szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival el\u0151zni tilos\u2019","\u2019G\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel el\u0151zni tilos\u2019"],"correct":0,"assets":["252849.png"]},"703438":{"id":703438,"question":"A jelz\u0151t\u00e1bla hat\u00e1lya alatt szabad-e motorker\u00e9kp\u00e1rral motorker\u00e9kp\u00e1rt el\u0151zni?","choices":["Igen, b\u00e1rmilyen motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt.","Igen, b\u00e1rmilyen motorker\u00e9kp\u00e1rral b\u00e1rmilyen motorker\u00e9kp\u00e1rt.","Nem."],"correct":0,"assets":["252849.png"]},"703439":{"id":703439,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel k\u00f6zlekedve az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl milyen j\u00e1rm\u0171vet szabad megel\u0151zni e jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["Az \u00e1llati er\u0151vel vont j\u00e1rm\u0171vet.","A mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3t.","A lass\u00fa j\u00e1rm\u0171vet."],"correct":0,"assets":["252849.png"]},"703440":{"id":703440,"question":"Vonatkozik-e ez a jelz\u00e9s a motorker\u00e9kp\u00e1rra?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["252849.png"]},"703441":{"id":703441,"question":"Vonatkozik-e ez a jelz\u00e9s a motorker\u00e9kp\u00e1rra?","choices":["Nem.","Igen.","Csak az oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rra."],"correct":0,"assets":["252851.png"]},"703442":{"id":703442,"question":"Megsz\u00fcnteti-e ez a jelz\u0151t\u00e1bla a \u2019Megfordulni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla hat\u00e1ly\u00e1t?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["252853.png"]},"703443":{"id":703443,"question":"Milyen okb\u00f3l szabad meg\u00e1llni a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["Forgalmi vagy m\u0171szaki okb\u00f3l.","Csak m\u0171szaki okb\u00f3l.","Csak forgalmi okb\u00f3l."],"correct":0,"assets":["252854.png"]},"703444":{"id":703444,"question":"A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en szabad-e meg\u00e1llni a j\u00e1rd\u00e1n k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral?","choices":["Igen, az el\u0151\u00edrt felt\u00e9telek fenn\u00e1ll\u00e1sa eset\u00e9n.","Nem.","Csak akkor, ha k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s ezt\u00a0lehet\u0151v\u00e9 teszi."],"correct":0,"assets":["252854.png"]},"703445":{"id":703445,"question":"Mi min\u0151s\u00fcl \u00e1ltal\u00e1ban a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalnak?","choices":["Az \u00fattestnek az a r\u00e9sze, amely a felez\u0151vonalt\u00f3l jobbra esik.","Csak az osztott p\u00e1ly\u00e1s \u00fat jobb oldali \u00fatteste.","Csak a k\u00f6rforgalom \u00e9s az egyir\u00e1ny\u00fa utca \u00fatteste.","A p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fat k\u00fcls\u0151 forgalmi s\u00e1vja.","Csak a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldali \u00fattest sz\u00e9le."],"correct":0,"assets":[]},"703446":{"id":703446,"question":"A ker\u00e9kp\u00e1rt kiv\u00e9ve vezethet-e j\u00e1rm\u0171vet, aki szeszesital fogyaszt\u00e1s\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 alkohol befoly\u00e1sa alatt \u00e1ll?","choices":["Nem.","Igen, ha egy\u00e9bk\u00e9nt vezet\u00e9sre k\u00e9pes \u00e1llapotban van.","Igen, ha nem f\u0151\u00fatvonalon k\u00f6zlekedik.","Igen, de legfeljebb az otthon\u00e1ig.","Igen, de csak akkor, ha nincs m\u00e1s utasa, aki a j\u00e1rm\u0171 vezet\u00e9s\u00e9t \u00e1t tudn\u00e1 v\u00e1llalni."],"correct":0,"assets":[]},"703447":{"id":703447,"question":"A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en szabad-e v\u00e1rakozni a j\u00e1rd\u00e1n k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral?","choices":["Igen, az el\u0151\u00edrt felt\u00e9telek fenn\u00e1ll\u00e1sa eset\u00e9n.","Csak akkor, ha k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s ezt lehet\u0151v\u00e9 teszi.","Nem."],"correct":0,"assets":["252856.png"]},"703448":{"id":703448,"question":"Mit jelent ez a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s?","choices":["A v\u00e1rakoz\u00e1s ellen\u0151rz\u0151 \u00f3ra vagy jegykiad\u00f3 automata m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9vel enged\u00e9lyezett.","A v\u00e1rakoz\u00e1s csak ellen\u0151rz\u0151 \u00f3ra m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9vel enged\u00e9lyezett.","A v\u00e1rakoz\u00e1s csak jegykiad\u00f3 automata m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9vel enged\u00e9lyezett."],"correct":0,"assets":["252858.png"]},"703449":{"id":703449,"question":"Szabad-e g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel v\u00e1rakozni 12:00 \u00f3rakor a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151 20 m-en bel\u00fcl?","choices":["Igen, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a j\u00e1rm\u0171n\u00e9l marad, \u00e9s \u00e1rusz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171 \u00e9rkez\u00e9sekor a rakod\u00f3helyet halad\u00e9ktalanul szabadd\u00e1 teszi.","Nem.","Igen, felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":["252793.png"]},"703450":{"id":703450,"question":"Mit jelent ez a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s?","choices":["A szab\u00e1lytalanul v\u00e1rakoz\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet elsz\u00e1ll\u00edthatj\u00e1k.","M\u0171szaki hib\u00e1s j\u00e1rm\u0171vek v\u00e1rakoz\u00f3hely\u00e9t jelzi.","A szab\u00e1lytalanul meg\u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet elsz\u00e1ll\u00edthatj\u00e1k."],"correct":0,"assets":["252861.png"]},"703452":{"id":703452,"question":"Mit jelent ez a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s?","choices":["Az \u00fattesten k\u00edv\u00fcl az \u00fatpadk\u00e1n is tilos a meg\u00e1ll\u00e1s \u00e9s a v\u00e1rakoz\u00e1s.","Az \u00fattesten k\u00edv\u00fcl a le\u00e1ll\u00f3s\u00e1von is tilos a meg\u00e1ll\u00e1s \u00e9s a v\u00e1rakoz\u00e1s.","Az \u00fatpadk\u00e1n \u00e9s a le\u00e1ll\u00f3s\u00e1von tilos a meg\u00e1ll\u00e1s \u00e9s a v\u00e1rakoz\u00e1s."],"correct":0,"assets":["252865.png"]},"703453":{"id":703453,"question":"Az \u00fat mely r\u00e9sz\u00e9re vonatkozik a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett tilalom?","choices":["Az \u00fattestre.","Az \u00fattestre \u00e9s az \u00fatpadk\u00e1ra.","Az \u00fattestre \u00e9s a j\u00e1rd\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["252854.png"]},"703454":{"id":703454,"question":"Az \u00fat mely r\u00e9sz\u00e9re vonatkozik a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett tilalom?","choices":["Az \u00fattestre.","Az \u00fattestre \u00e9s az \u00fatpadk\u00e1ra.","Az \u00fattestre \u00e9s a j\u00e1rd\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["252856.png"]},"703455":{"id":703455,"question":"A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en, forgalmi vagy m\u0171szaki okot ide nem \u00e9rtve, szabad-e meg\u00e1llni motorker\u00e9kp\u00e1rral?","choices":["Nem.","Igen, de csak a k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral.","Igen."],"correct":0,"assets":["252854.png"]},"703456":{"id":703456,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lassza ki az \u00e9jszaka fogalm\u00e1t!","choices":["Az esti sz\u00fcrk\u00fclet kezdet\u00e9t\u0151l a reggeli sz\u00fcrk\u00fclet megsz\u0171n\u00e9s\u00e9ig terjed\u0151 id\u0151szak.","A 22:00 h-t\u00f3l 06:00-ig terjed\u0151 id\u0151szak.","Az esti sz\u00fcrk\u00fclet v\u00e9g\u00e9t\u0151l a reggeli sz\u00fcrk\u00fclet kezdet\u00e9ig terjed\u0151 id\u0151szak."],"correct":0,"assets":[]},"703457":{"id":703457,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lassza ki a korl\u00e1tozott l\u00e1t\u00e1si viszonyok fogalm\u00e1t!","choices":["Az \u00e1tlagos l\u00e1t\u00e1si viszonyok jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9k\u0171 korl\u00e1tozotts\u00e1ga.","A vezet\u0151 l\u00e1t\u00e1s\u00e1nak jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9k\u0171 roml\u00e1sa.","Az \u00e1tlagos l\u00e1t\u00e1si viszonyok kisebb m\u00e9rt\u00e9k\u0171 korl\u00e1tozotts\u00e1ga."],"correct":0,"assets":[]},"703465":{"id":703465,"question":"Mikor nem k\u00f6telez\u0151 legal\u00e1bb a t\u00e1bl\u00e1val megjel\u00f6lt sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedni?","choices":["Akkor, ha az a szem\u00e9ly- \u00e9s vagyonbiztons\u00e1got vesz\u00e9lyeztetn\u00e9.","Akkor, ha a vezet\u0151 alacsonyabb sebess\u00e9ggel k\u00edv\u00e1n k\u00f6zlekedni.","Mindig k\u00f6telez\u0151 legal\u00e1bb a t\u00e1bl\u00e1n megjel\u00f6lt sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":["252831.png"]},"703467":{"id":703467,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla neve?","choices":["\u2019Kiker\u00fcl\u00e9si ir\u00e1ny\u2019","\u2019K\u00f6telez\u0151 halad\u00e1si ir\u00e1ny\u2019","\u2019Szoros jobbra tart\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g\u2019"],"correct":0,"assets":["252827.png"]},"703468":{"id":703468,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla neve?","choices":["\u2019K\u00f6rforgalom\u2019","\u2019K\u00f6telez\u0151 halad\u00e1si ir\u00e1ny\u2019","\u2019Forg\u00f3sz\u00e9l\u2019"],"correct":0,"assets":["252825.png"]},"703474":{"id":703474,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mely jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k tilalm\u00e1t sz\u00fcnteti meg ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Az \u2019El\u0151zni tilos\u2019, a \u2019Megfordulni tilos\u2019 \u00e9s a \u2019Sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00e1s\u2019 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k\u00e9t.","Az \u2019El\u0151zni tilos\u2019, a \u2019Megfordulni tilos\u2019 \u00e9s a \u2019K\u00f6telez\u0151 halad\u00e1si ir\u00e1ny\u2019 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k\u00e9t.","Az \u2019El\u0151zni tilos\u2019, a \u2019Megfordulni tilos\u2019 \u00e9s a \u2019K\u00f6telez\u0151 legkisebb sebess\u00e9g\u2019 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k\u00e9t."],"correct":0,"assets":["252853.png"]},"703475":{"id":703475,"question":"Mit jelez ez a t\u00e1blakombin\u00e1ci\u00f3?","choices":["Azt, hogy az \u00fatra a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakban mindk\u00e9t ir\u00e1nyb\u00f3l tilos behajtani.","Azt, hogy az \u00fatra a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakon k\u00edv\u00fcl mindk\u00e9t ir\u00e1nyb\u00f3l tilos behajtani.","Azt, hogy az \u00fatra a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1n jelzett id\u0151szakban ebb\u0151l az ir\u00e1nyb\u00f3l tilos behajtani, de parkolni szabad."],"correct":0,"assets":["252877.png"]},"703476":{"id":703476,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla neve?","choices":["\u2019G\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel, mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3val \u00e9s lass\u00fa j\u00e1rm\u0171vel behajtani tilos\u2019","\u2019Szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival behajtani tilos\u2019","\u2019Szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival \u00e9s mopedaut\u00f3val behajtani tilos\u2019"],"correct":0,"assets":["252843.png"]},"703482":{"id":703482,"question":"Hol kell teljes\u00edteni a meg\u00e1ll\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9get az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["A meg\u00e1ll\u00e1s hely\u00e9t jelz\u0151 \u00fatburkolati jel el\u0151tt.","Az els\u0151 kerekekkel a meg\u00e1ll\u00e1s hely\u00e9t jelz\u0151 \u00fatburkolati jelen.","A meg\u00e1ll\u00e1s hely\u00e9t jelz\u0151 \u00fatburkolati jel el\u0151tt vagy kicsivel ut\u00e1na."],"correct":0,"assets":["252885.png"]},"703493":{"id":703493,"question":"Kell-e megfelel\u0151 oldalt\u00e1vols\u00e1got tartani az egym\u00e1s mellett ellent\u00e9tes ir\u00e1nyban elhalad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6z\u00f6tt?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"703494":{"id":703494,"question":"Hogyan kell az egym\u00e1ssal szemben halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek vezet\u0151inek egym\u00e1st\u00f3l biztons\u00e1gos oldalt\u00e1vols\u00e1got tartani?","choices":["Sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9hez kell h\u00faz\u00f3dniuk.","Sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n egyik\u00fcknek az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9hez kell h\u00faz\u00f3dni.","Sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n egyik\u00fcknek meg kell \u00e1llni."],"correct":0,"assets":[]},"703495":{"id":703495,"question":"Hogyan kell lehet\u0151v\u00e9 tenni a keskeny \u00fattesten sz\u00fcks\u00e9ges kit\u00e9r\u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1t?","choices":["Meg\u00e1ll\u00e1ssal, \u00fatpadk\u00e1ra h\u00faz\u00f3d\u00e1ssal vagy h\u00e1tramenettel.","Csak meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Csak h\u00e1tramenettel."],"correct":0,"assets":[]},"703496":{"id":703496,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171vel kell h\u00e1tramenetet v\u00e9gezni, ha a kit\u00e9r\u00e9s az \u00fattest m\u00e9retei miatt nem lehets\u00e9ges?","choices":["Amelyikkel ez k\u00f6nnyebben megtehet\u0151.","Amelyik k\u00e9s\u0151bb \u00e9rkezett a helysz\u00ednre.","Amelyik el\u0151bb fog a k\u00e9s\u0151bbiekben elkanyarodni."],"correct":0,"assets":[]},"703498":{"id":703498,"question":"Az egy forgalmi s\u00e1vra sz\u0171k\u00fcl\u0151 \u00fattesten szembej\u00f6v\u0151 j\u00e1rm\u0171vek tal\u00e1lkoznak. Melyik\u00fcknek van els\u0151bbs\u00e9ge?","choices":["Ha a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9sekb\u0151l m\u00e1s nem k\u00f6vetkezik, akkor annak a j\u00e1rm\u0171nek, amelyik ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl tud tov\u00e1bbhaladni.","Ha a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9sekb\u0151l m\u00e1s nem k\u00f6vetkezik, akkor annak a j\u00e1rm\u0171nek, amelyik ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal tud tov\u00e1bbhaladni.","Minden esetben a nagyobb j\u00e1rm\u0171nek van els\u0151bbs\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"703499":{"id":703499,"question":"Hogyan szabad a j\u00e1rm\u0171vel megfordulni az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["\u00dagy, hogy megfordul\u00e1s k\u00f6zben a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 \u00e9s az \u00fattesten halad\u00f3 gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t ne akad\u00e1lyozza.","\u00dagy, hogy megfordul\u00e1s k\u00f6zben a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 \u00e9s az \u00fattesten halad\u00f3 gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t ne zavarja.","\u00dagy, hogy megfordul\u00e1s k\u00f6zben az \u00fattesten halad\u00f3 gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t ne zavarja, a j\u00e1rm\u0171forgalom akad\u00e1lyoz\u00e1sa azonban megengedett."],"correct":0,"assets":[]},"703500":{"id":703500,"question":"Szabad-e a j\u00e1rm\u0171forgalmat akad\u00e1lyozni, amikor a v\u00e1rakoz\u00f3helyre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 be\u00e1ll\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges h\u00e1tramenetet v\u00e9gzi?","choices":["R\u00f6vid ideig szabad.","Nem.","Ez esetben a hosszabb id\u0151tartam\u00fa akad\u00e1lyoz\u00e1s is megengedett."],"correct":0,"assets":[]},"703501":{"id":703501,"question":"Szabad-e vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban j\u00e1rm\u0171vel megfordulni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703502":{"id":703502,"question":"Szabad-e aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n j\u00e1rm\u0171vel h\u00e1tramenetet v\u00e9gezni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703503":{"id":703503,"question":"Szabad-e el\u0151zni, ha az el\u0151z\u00e9s a szembej\u00f6v\u0151 forgalmat zavarja?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703504":{"id":703504,"question":"Szabad-e el\u0151zni, ha az el\u0151zni k\u00edv\u00e1n\u00f3 j\u00e1rm\u0171 el\u0151z\u00e9s\u00e9t m\u00e1r egy m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 megkezdte?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703505":{"id":703505,"question":"Szabad-e el\u0151zni, ha a megel\u0151zni k\u00edv\u00e1nt j\u00e1rm\u0171 el\u0151z\u00e9si sz\u00e1nd\u00e9kot jelzett?","choices":["Nem.","Igen, ha m\u00e9g nem kezdte meg az el\u0151z\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"703506":{"id":703506,"question":"Szabad-e el\u0151zni, ha az el\u0151z\u00e9s sor\u00e1n a megel\u0151zend\u0151 j\u00e1rm\u0171 mellett nem lehet megfelel\u0151 oldalt\u00e1vols\u00e1got tartani?","choices":["Nem.","Igen, de csak az egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek el\u0151z\u00e9se eset\u00e9n.","Igen, de csak motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"703507":{"id":703507,"question":"Szabad-e el\u0151zni, ha az el\u0151z\u00e9s befejez\u00e9se ut\u00e1n a megel\u0151z\u00f6tt j\u00e1rm\u0171 el\u00e9 csak annak zavar\u00e1s\u00e1val tud visszat\u00e9rni?","choices":["Nem.","Igen, mert ebben az esetben csak az akad\u00e1lyoz\u00e1s tilos.","Igen, de csak motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"703508":{"id":703508,"question":"Kell-e az el\u0151z\u00e9si sz\u00e1nd\u00e9kot ir\u00e1nyjelz\u00e9ssel jelezni?","choices":["Igen, ha az ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal j\u00e1r.","Igen, minden esetben.","Igen, de csak s\u0171r\u0171 forgalom eset\u00e9n."],"correct":0,"assets":[]},"703509":{"id":703509,"question":"Milyen ir\u00e1nyb\u00f3l szabad az el\u0151z\u00e9st v\u00e9grehajtani?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban balr\u00f3l.","Csak balr\u00f3l.","A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 szabad d\u00f6nt\u00e9s\u00e9t\u0151l f\u00fcgg\u0151en balr\u00f3l \u00e9s jobbr\u00f3l egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":[]},"703510":{"id":703510,"question":"Milyen ir\u00e1nyb\u00f3l szabad megel\u0151zni az \u00fattest k\u00f6zep\u00e9n l\u00e9v\u0151 p\u00e1ly\u00e1n k\u00f6zleked\u0151 villamost?","choices":["Csak jobbr\u00f3l.","Csak balr\u00f3l.","Jobbr\u00f3l \u00e9s balr\u00f3l egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":[]},"703511":{"id":703511,"question":"Milyen ir\u00e1nyb\u00f3l szabad megel\u0151zni a balra bekanyarod\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t ir\u00e1nyjelz\u00e9ssel jelz\u0151 \u00e9s ennek megfelel\u0151en elhelyezked\u0151 j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Csak jobbr\u00f3l.","Csak balr\u00f3l.","Jobbr\u00f3l \u00e9s balr\u00f3l egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":[]},"703513":{"id":703513,"question":"Szabad-e jobbr\u00f3l megel\u0151zni a figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Igen, de csak a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a gyalogosok vesz\u00e9lyeztet\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl.","Nem.","Igen, de csak a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a gyalogosok zavar\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"703514":{"id":703514,"question":"Hol kell k\u00f6zlekedni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fattesten?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban a k\u00fcls\u0151 (jobb sz\u00e9ls\u0151) forgalmi s\u00e1vban.","Mindig a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vban.","Mindig a k\u00fcls\u0151 forgalmi s\u00e1vban."],"correct":0,"assets":[]},"703516":{"id":703516,"question":"Figyelembe kell-e venni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s szempontj\u00e1b\u00f3l az aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1vot?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703517":{"id":703517,"question":"K\u00f6teles-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a k\u00f6z\u00fati ellen\u0151r jelz\u00e9seinek eleget tenni?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha rend\u0151r is van a helysz\u00ednen.","Csak akkor, ha ezzel a forgalmat nem akad\u00e1lyozz\u00e1k.","Csak akkor, ha a jelz\u00e9st l\u00e1mp\u00e1val adja."],"correct":0,"assets":[]},"703518":{"id":703518,"question":"Figyelembe kell-e venni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s szempontj\u00e1b\u00f3l a ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vot?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703519":{"id":703519,"question":"Szabad-e a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fattesten a forgalmi s\u00e1vokat a gyorsabb tov\u00e1bbhalad\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben kis t\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl ism\u00e9telten v\u00e1ltoztatni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703520":{"id":703520,"question":"Szabad-e a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fattest felez\u0151vonal\u00e1t \u00e1tl\u00e9pni?","choices":["A balra bekanyarod\u00e1s \u00e9s a megfordul\u00e1s eset\u00e9t kiv\u00e9ve nem.","Igen, kell\u0151 k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9ssel b\u00e1rhol."],"correct":0,"assets":[]},"703521":{"id":703521,"question":"Szabad-e a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fattesten k\u00e9t j\u00e1rm\u0171nek ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban egym\u00e1s mellett elhaladni?","choices":["Nem, kiv\u00e9ve az egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 melletti elhalad\u00e1st.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703522":{"id":703522,"question":"Szabad-e a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fattesten kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 mellett elhaladni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703523":{"id":703523,"question":"Szabad-e forgalmi s\u00e1vot v\u00e1ltoztatni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fattesten, ha a forgalmi s\u00e1vokban \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 j\u00e1rm\u0171oszlopok alakultak ki?","choices":["Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 bekanyarod\u00e1sra vagy meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9sz\u00fcl fel.","Igen, korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.","\u00d6sszef\u00fcgg\u0151 j\u00e1rm\u0171oszlopok eset\u00e9n sosem szabad forgalmi s\u00e1vot v\u00e1ltoztatni."],"correct":0,"assets":[]},"703524":{"id":703524,"question":"Mikor szabad k\u00f6zlekedni a kommun\u00e1lis szem\u00e9t sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel az aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1vban?","choices":["20 \u00e9s 06 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt.","06 \u00e9s 22 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt.","Sosem."],"correct":0,"assets":[]},"703525":{"id":703525,"question":"K\u00f6teles-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 eleget tenni a rend\u0151rs\u00e9gi helikopterr\u0151l hangsz\u00f3r\u00f3n adott utas\u00edt\u00e1soknak?","choices":["Igen.","Nem.","Ilyen m\u00f3don nem adhat\u00f3 utas\u00edt\u00e1s.","Csak akkor, ha rend\u0151raut\u00f3 is a helysz\u00ednen tart\u00f3zkodik.","Csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fatszakaszon."],"correct":0,"assets":[]},"703526":{"id":703526,"question":"Mely j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zlekedhetnek aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n?","choices":["Csak a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veknek, illet\u0151leg g\u00e9pj\u00e1rm\u0171b\u0151l \u00e9s p\u00f3tkocsib\u00f3l \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nyeknek egy meghat\u00e1rozott k\u00f6re.","Minden motorker\u00e9kp\u00e1r \u00e9s minden g\u00e9pkocsi.","Minden g\u00e9pj\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"703527":{"id":703527,"question":"Mely g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zlekedhetnek aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n?","choices":["Csak olyanok, amelyek s\u00edk \u00faton legal\u00e1bb 60 km\/h sebess\u00e9ggel k\u00e9pesek haladni.","Csak olyanok, amelyek 130 km\/h sebess\u00e9ggel k\u00e9pesek haladni.","Csak olyanok, amelyek tachogr\u00e1ffal vannak felszerelve."],"correct":0,"assets":[]},"703528":{"id":703528,"question":"Kell-e alkalmazni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s szab\u00e1lyait aut\u00f3\u00faton?","choices":["Az azonos ir\u00e1ny\u00fa forgalom sz\u00e1m\u00e1ra legal\u00e1bb k\u00e9t forgalmi s\u00e1vval rendelkez\u0151 aut\u00f3\u00faton igen.","Igen, minden aut\u00f3\u00faton.","A k\u00e9t forgalmi s\u00e1vval rendelkez\u0151 aut\u00f3\u00faton igen."],"correct":0,"assets":[]},"703529":{"id":703529,"question":"Szabad-e aut\u00f3\u00fatr\u00f3l \u00fat menti ingatlanra behajtani?","choices":["Nem.","Igen, de csak seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral.","Csak motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"703530":{"id":703530,"question":"Szabad-e aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1ra \u00fat menti ingatlanr\u00f3l r\u00e1hajtani?","choices":["Nem.","Igen, de csak seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral.","Csak motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"703531":{"id":703531,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 k\u00f6teless\u00e9ge, ha a rend\u0151r jelz\u00e9sei ellent\u00e9tesek valamely k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9ssel?","choices":["A rend\u0151r jelz\u00e9sei szerint k\u00f6teles elj\u00e1rni.","Az egy\u00e9b k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s szerint k\u00f6teles elj\u00e1rni.","K\u00f6teles a biztons\u00e1gosabb megold\u00e1st v\u00e1lasztani.","K\u00f6teles erre a rend\u0151r figyelm\u00e9t felh\u00edvni.","Minden esetben meg kell \u00e1llni \u00e9s tiszt\u00e1zni kell az ellentmond\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"703532":{"id":703532,"question":"Szabad-e aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n j\u00e1rm\u0171vel megfordulni?","choices":["Nem.","Igen, lass\u00fa forgalom eset\u00e9n.","Csak akkor, ha az biztons\u00e1gos."],"correct":0,"assets":[]},"703533":{"id":703533,"question":"Szabad-e aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n j\u00e1rm\u0171vel h\u00e1tramenetet v\u00e9gezni?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak azzal a c\u00e9llal, hogy visszajusson az els\u0151 kij\u00e1rathoz."],"correct":0,"assets":[]},"703534":{"id":703534,"question":"Szabad-e az aut\u00f3p\u00e1lya \u00fattest\u00e9n meg\u00e1llnia (ide nem \u00e9rtve a forgalmi okb\u00f3l sz\u00fcks\u00e9ges meg\u00e1ll\u00e1st)?","choices":["Nem.","Igen, f\u00e1rads\u00e1g eset\u00e9n.","Csak akkor, ha a le\u00e1ll\u00f3s\u00e1v foglalt."],"correct":0,"assets":[]},"703535":{"id":703535,"question":"Szabad-e az aut\u00f3\u00fat \u00fattest\u00e9n meg\u00e1llnia (ide nem \u00e9rtve a forgalmi okb\u00f3l sz\u00fcks\u00e9ges meg\u00e1ll\u00e1st)?","choices":["Nem.","Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 elf\u00e1radt.","Csak a ki- \u00e9s besz\u00e1ll\u00e1s idej\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"703536":{"id":703536,"question":"Szabad-e folyamatosan haladni az\u00a0aut\u00f3p\u00e1lya vagy aut\u00f3\u00fat le\u00e1ll\u00f3s\u00e1vj\u00e1n?","choices":["Nem, ide nem \u00e9rtve a jogszab\u00e1lyban k\u00fcl\u00f6n meghat\u00e1rozott feladatot ell\u00e1t\u00f3 j\u00e1rm\u0171veket.","Igen, de csak a lassan halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nnyel.","Igen, de csak az el\u0151z\u00e9st seg\u00edt\u0151 nagym\u00e9ret\u0171 j\u00e1rm\u0171vel."],"correct":0,"assets":[]},"703537":{"id":703537,"question":"Szabad-e r\u00e1hajtani m\u00e1s j\u00e1rm\u0171vel a villamosp\u00e1ly\u00e1ra, ha a l\u00e1t\u00e1si viszonyok akad\u00e1lyozz\u00e1k a k\u00f6zeled\u0151 villamos kell\u0151 t\u00e1vols\u00e1gb\u00f3l val\u00f3 \u00e9szlel\u00e9s\u00e9t?","choices":["Nem.","Igen, ha a villamost nem zavarja.","Igen, ha a villamost nem akad\u00e1lyozza."],"correct":0,"assets":[]},"703538":{"id":703538,"question":"Mit jelent a gyalogosforgalom ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k villog\u00f3 z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9se?","choices":["Az \u00e1thalad\u00e1sra enged\u00e9lyezett id\u0151tartam v\u00e9g\u00e9t.","A gyalogos m\u00e9g lel\u00e9phet az \u00fattestre, de sietnie kell.","Az \u00fattesten l\u00e9v\u0151k m\u00e9g k\u00e9nyelmesen \u00e1thaladhatnak.","Ez a jelens\u00e9g a gyalogosforgalom ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k hib\u00e1j\u00e1t jelenti.","Azt jelenti, hogy r\u00f6videsen folyamatos s\u00e1rga f\u00e9nyjelz\u00e9s k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":[]},"703539":{"id":703539,"question":"Szabad-e folyamatosan haladni m\u00e1s j\u00e1rm\u0171vel a villamosp\u00e1ly\u00e1n, ha a l\u00e1t\u00e1si viszonyok akad\u00e1lyozz\u00e1k a k\u00f6zeled\u0151 villamos kell\u0151 t\u00e1vols\u00e1gb\u00f3l val\u00f3 \u00e9szlel\u00e9s\u00e9ben?","choices":["Nem.","Igen, ha a villamost nem zavarja.","Igen, ha a villamost nem akad\u00e1lyozza."],"correct":0,"assets":[]},"703540":{"id":703540,"question":"Szabad-e el\u0151zni a villamosp\u00e1ly\u00e1n, ha a l\u00e1t\u00e1si viszonyok akad\u00e1lyozz\u00e1k a k\u00f6zeled\u0151 villamos kell\u0151 t\u00e1vols\u00e1gb\u00f3l val\u00f3 \u00e9szlel\u00e9s\u00e9ben?","choices":["Nem.","Igen, ha a villamost nem zavarja.","Igen, ha a villamost nem akad\u00e1lyozza."],"correct":0,"assets":[]},"703541":{"id":703541,"question":"Szabad-e r\u00e1hajtani az ellent\u00e9tes ir\u00e1ny\u00fa villamosforgalom r\u00e9sz\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 villamosv\u00e1g\u00e1nyra?","choices":["A bekanyarod\u00e1s \u00e9s a megfordul\u00e1s eset\u00e9t kiv\u00e9ve nem.","Igen, el\u0151z\u00e9si sz\u00e1nd\u00e9kkal.","Igen, kiker\u00fcl\u00e9si sz\u00e1nd\u00e9kkal."],"correct":0,"assets":[]},"703542":{"id":703542,"question":"Forgalmi s\u00e1vnak min\u0151s\u00fcl-e az \u00fattest villamosp\u00e1lya \u00e1ltal elfoglalt r\u00e9sze a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok alkalmaz\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban nem.","Igen, minden esetben.","Sosem."],"correct":0,"assets":[]},"703543":{"id":703543,"question":"Forgalmi s\u00e1vnak min\u0151s\u00fcl-e az \u00fattest villamosp\u00e1lya \u00e1ltal elfoglalt r\u00e9sze\u00a0a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok alkalmaz\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l?","choices":["Igen, ha \u00fatburkolati jel a villamosp\u00e1ly\u00e1ra vezeti az egy\u00e9b j\u00e1rm\u0171vek forgalm\u00e1t.","Igen, minden esetben.","Sosem."],"correct":0,"assets":[]},"703544":{"id":703544,"question":"Hogyan szabad megk\u00f6zel\u00edteni a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t?","choices":["Fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal.","Az egy\u00e9b \u00fattesten \u00e1ltal\u00e1ban elv\u00e1rt k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9ssel.","Az egy\u00e9b \u00fattesten \u00e1ltal\u00e1ban elv\u00e1rt figyelemmel."],"correct":0,"assets":[]},"703545":{"id":703545,"question":"Vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sekor eleget kell-e tenni a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9seknek?","choices":["Igen.","Nem, itt a vas\u00fati szab\u00e1lyok \u00e9rv\u00e9nyes\u00fclnek.","Nem, csak az \u00e9rkez\u0151 vonatra kell fokozottan figyelni."],"correct":0,"assets":[]},"703546":{"id":703546,"question":"Szab\u00e1lyos-e a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e1thalad\u00e1s, ha az \u00e1thalad\u00e1s k\u00f6zben forgalmi okb\u00f3l meg kell \u00e1llni?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, ha nem \u00e9rkezik vas\u00fati j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"703547":{"id":703547,"question":"Milyen sebess\u00e9ggel kell \u00e1thaladni a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n?","choices":["Legal\u00e1bb 5 km\/h \u00e1tlagsebess\u00e9ggel.","Legal\u00e1bb 5 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 5 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"703548":{"id":703548,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt, ha b\u00e1rmely ir\u00e1nyb\u00f3l vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 k\u00f6zeledik?","choices":["Meg kell \u00e1llnia.","Gyorsan \u00e1t kell haladnia.","Hangjelz\u00e9st kell adnia a vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je sz\u00e1m\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"703550":{"id":703550,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt, ha a soromp\u00f3 r\u00fadja mozg\u00e1sban van?","choices":["Meg kell \u00e1llnia.","Gyorsan \u00e1t kell haladnia, nehogy r\u00e1csuk\u00f3djon a soromp\u00f3.","Hangjelz\u00e9st kell adnia a vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je sz\u00e1m\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"703551":{"id":703551,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt, ha a f\u00e9nysoromp\u00f3 villog\u00f3 piros jelz\u00e9st ad?","choices":["Meg kell \u00e1llnia.","Ha nem k\u00f6zeledik vas\u00fati j\u00e1rm\u0171, kell\u0151 k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9s ut\u00e1n \u00e1thaladhat.","F\u00e9nyjelz\u00e9st kell adnia a vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je sz\u00e1m\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"703552":{"id":703552,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt, ha a teljes soromp\u00f3t kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 berendez\u00e9s hangjelz\u00e9st ad?","choices":["Meg kell \u00e1llnia.","Am\u00edg a soromp\u00f3 r\u00fadjai nincsenek teljesen lez\u00e1rt \u00e1llapotban, addig m\u00e9g szabad \u00e1thaladni.","Ha nem k\u00f6zeledik vas\u00fati j\u00e1rm\u0171, kell\u0151 k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9s ut\u00e1n szabad \u00e1thaladni."],"correct":0,"assets":[]},"703553":{"id":703553,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt, ha a f\u00e9nysoromp\u00f3 nem ad\u00a0villog\u00f3 feh\u00e9r jelz\u00e9st?","choices":["Meg kell \u00e1llnia.","Kell\u0151 lass\u00edt\u00e1s ut\u00e1n, meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl tov\u00e1bbhaladhat.","Ha nem k\u00f6zeledik vas\u00fati j\u00e1rm\u0171, szabad az \u00e1thalad\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"703554":{"id":703554,"question":"Szabad-e r\u00e1hajtani a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ra, ha a f\u00e9nysoromp\u00f3 villog\u00f3 feh\u00e9r f\u00e9nyjelz\u00e9st ad?","choices":["Igen, amennyiben meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt az \u00e1thalad\u00e1s vesz\u00e9lytelens\u00e9g\u00e9r\u0151l.","Igen, minden tov\u00e1bbi n\u00e9lk\u00fcl.","Nem, csak akkor, ha a jelz\u0151\u0151r szabad jelz\u00e9st ad."],"correct":0,"assets":[]},"703556":{"id":703556,"question":"Adhat-e kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 hangjelz\u00e9st a gyalogosforgalom ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k?","choices":["Igen, a folyamatos z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sn\u00e9l folyamatos, a villog\u00f3 z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sn\u00e9l szaggatott hangjelz\u00e9st adhat.","Igen, a villog\u00f3 z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sn\u00e9l folyamatos hangot adhat.","Nem, nem\u00a0adhat kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 hangjelz\u00e9st.","Igen, a folyamatos z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sn\u00e9l szaggatott hangot adhat.","Igen, a piros jelz\u00e9sn\u00e9l v\u00e1ltoz\u00f3 magass\u00e1g\u00fa hangjelz\u00e9st adhat."],"correct":0,"assets":[]},"703560":{"id":703560,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9n egym\u00e1s mellett k\u00e9t sorban, vagy az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9hez viszony\u00edtva ferd\u00e9n?","choices":["Igen, egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban, de a j\u00e1rm\u0171vek az \u00fattestb\u0151l egy szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi sz\u00e9less\u00e9g\u00e9n\u00e9l t\u00f6bbet nem foglalnak el.","Ferd\u00e9n igen, azonban k\u00e9t sorban tilos meg\u00e1llniuk.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"703561":{"id":703561,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban az \u00fat mely r\u00e9sz\u00e9n \u00e9s hogyan kell a j\u00e1rm\u0171vel meg\u00e1llni?","choices":["Az \u00fattest menetir\u00e1ny szerinti jobb sz\u00e9l\u00e9n, azzal p\u00e1rhuzamosan, egy sorban.","Az \u00fattest b\u00e1rmelyik sz\u00e9l\u00e9n, azzal p\u00e1rhuzamosan.","A menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalon b\u00e1rhol."],"correct":0,"assets":[]},"703562":{"id":703562,"question":"Kell-e a meg\u00e1ll\u00e1st - ide nem \u00e9rtve a forgalmi okb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 meg\u00e1ll\u00e1st - ir\u00e1nyjelz\u00e9ssel jelezni?","choices":["Igen, kell.","Nem kell.","Csak akkor kell, ha az ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal is j\u00e1r."],"correct":0,"assets":[]},"703563":{"id":703563,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mely j\u00e1rm\u0171vekkel szabad a j\u00e1rd\u00e1n meg\u00e1llni, ha nincs meg\u00e1ll\u00e1st megenged\u0151 jelz\u0151t\u00e1bla vagy \u00fatburkolati jel?","choices":["K\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral \u00e9s k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral, a vonatkoz\u00f3 egy\u00e9b felt\u00e9telek fenn\u00e1ll\u00e1sa eset\u00e9n.","Oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rral.","B\u00e1rmilyen seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"703564":{"id":703564,"question":"Milyen l\u00e1mp\u00e1kb\u00f3l \u00e1ll a gyalogosforgalom ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k?","choices":["Fel\u00fcl \u00e1ll\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 piros, alul halad\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 z\u00f6ld f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1b\u00f3l.","Fel\u00fcl \u00e1ll\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 z\u00f6ld, alul halad\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 piros f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1b\u00f3l.","Fel\u00fcl halad\u00f3 gyalogos mutat\u00f3 piros, alul \u00e1ll\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 z\u00f6ld f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1b\u00f3l.","Fel\u00fcl \u00e1ll\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 piros, k\u00f6z\u00e9pen halad\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 s\u00e1rga, alul halad\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 z\u00f6ld f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1b\u00f3l.","Fel\u00fcl \u00e1ll\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 piros, k\u00f6z\u00e9pen \u00e1ll\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 s\u00e1rga, alul halad\u00f3 gyalogost mutat\u00f3 z\u00f6ld f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1b\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"703565":{"id":703565,"question":"Ki min\u0151s\u00fcl az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl vezet\u0151nek?","choices":["Az a szem\u00e9ly, aki az \u00faton j\u00e1rm\u0171vet vezet vagy \u00e1llatot hajt.","A seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt tol\u00f3 szem\u00e9ly.","A ker\u00e9kp\u00e1rt tol\u00f3 szem\u00e9ly.","A talicsk\u00e1t tol\u00f3 szem\u00e9ly.","A gyermekkocsit tol\u00f3 szem\u00e9ly."],"correct":0,"assets":[]},"703566":{"id":703566,"question":"Mikor nem szabad z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sn\u00e9l behajtani az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sbe?","choices":["Ha a z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9s id\u0151tartama alatt az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9st el\u0151rel\u00e1that\u00f3lag\u00a0nem lehet elhagyni.","A z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9s ideje alatt mindig be szabad hajtani az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sbe.","Ha a z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9s villogni kezd."],"correct":0,"assets":["243139.jpg"]},"703567":{"id":703567,"question":"Mikor nem ir\u00e1nyad\u00f3 a \u2019F\u0151\u00fatvonal\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla jelz\u00e9se?","choices":["Ha a forgalmat f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k ir\u00e1ny\u00edtja.","Csak akkor, ha a f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k piros jelz\u00e9se vil\u00e1g\u00edt.","Akkor, ha a f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k villog\u00f3 s\u00e1rga jelz\u00e9st ad.","Ha az \u00fat p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas.","Ha az \u00fat p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre nem alkalmas."],"correct":0,"assets":[]},"703568":{"id":703568,"question":"Mikor nem kell figyelembe venni az els\u0151bbs\u00e9get szab\u00e1lyoz\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k jelz\u00e9seit?","choices":["Ha a forgalmat f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k ir\u00e1ny\u00edtja.","Ha a f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k villog\u00f3 s\u00e1rga jelz\u00e9st ad.","Ha a f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k semmilyen jelz\u00e9st nem ad.","Ha a forgalom jelent\u0151s s\u0171r\u0171s\u00e9g\u0171.","Ha az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sbe val\u00f3 behajt\u00e1s el\u0151tt hangjelz\u00e9st haszn\u00e1ltunk."],"correct":0,"assets":[]},"703569":{"id":703569,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha ezt a jelz\u00e9st f\u00e9kt\u00e1vols\u00e1gon k\u00edv\u00fcl \u00e9szleli?","choices":["Meg kell \u00e1llnia.","Tov\u00e1bb kell haladnia.","M\u00e9g szabad tov\u00e1bbhaladnia, de c\u00e9lszer\u0171bb meg\u00e1llnia."],"correct":0,"assets":["237421.jpg"]},"703570":{"id":703570,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha ezt a jelz\u00e9st f\u00e9kt\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl \u00e9szleli?","choices":["Miel\u0151bb \u00e1t kell haladnia az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sen.","Azonnal meg kell \u00e1llnia.","Csak lass\u00edtania kell."],"correct":0,"assets":["237421.jpg"]},"703571":{"id":703571,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171nek van els\u0151bbs\u00e9ge a menetir\u00e1nyt v\u00e1ltoztat\u00f3 villamos \u00e9s az egyenesen halad\u00f3 m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 forgalmi viszony\u00e1ban?","choices":["Az egyenesen halad\u00f3 (menetir\u00e1nyt nem v\u00e1ltoztat\u00f3) j\u00e1rm\u0171nek.","Minden esetben a villamosnak."],"correct":0,"assets":[]},"703572":{"id":703572,"question":"Mit jelent a f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k villog\u00f3 s\u00e1rga f\u00e9nyjelz\u00e9se?","choices":["Vesz\u00e9lyes helyre h\u00edvja fel a figyelmet, ahol csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal szabad tov\u00e1bbhaladni.","Elromlott a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k.","Piros f\u00e9nyjelz\u00e9s k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":["237616.jpg"]},"703573":{"id":703573,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171nek van els\u0151bbs\u00e9ge \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az azonos ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 villamos \u00e9s m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 viszony\u00e1ban?","choices":["Az egyenesen halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171nek a vele azonos ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 \u00e9s bekanyarod\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel szemben els\u0151bbs\u00e9ge van (ide nem \u00e9rtve a kanyarod\u00f3 f\u0151\u00fatvonal eset\u00e9t).","Amikor villamos \u00e9s m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben tal\u00e1lkoznak, mindig a villamosnak van els\u0151bbs\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"703574":{"id":703574,"question":"P\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fattesten, k\u00f6z\u00e9pen elhelyezett villamosv\u00e1g\u00e1nyok eset\u00e9n szabad-e m\u00e1s j\u00e1rm\u0171vel el\u0151z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l a villamosv\u00e1g\u00e1nyra hajtani?","choices":["Igen, ha a forgalmi s\u00e1vokat \u00fatburkolati jelekkel nem jel\u00f6lt\u00e9k (ide nem \u00e9rtve az ellent\u00e9tes ir\u00e1ny\u00fa villamosforgalom r\u00e9sz\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 villamosv\u00e1g\u00e1nyt).","A villamosforgalom r\u00e9sz\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 villamosv\u00e1g\u00e1nyokra sosem szabad r\u00e1hajtani.","Igen, ha a forgalmi s\u00e1vokat \u00fatburkolati jelekkel jel\u00f6lt\u00e9k."],"correct":0,"assets":[]},"703575":{"id":703575,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni olyan helyen, ahol a j\u00e1rm\u0171 \u00e9s az \u00fattestre festett z\u00e1r\u00f3vonal k\u00f6z\u00f6tt 2 m hely marad?","choices":["Nem.","Csak k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703576":{"id":703576,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni be nem l\u00e1that\u00f3 \u00fatkanyarulatban (ide nem \u00e9rtve a forgalmi okb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 meg\u00e1ll\u00e1st)?","choices":["Nem.","Igen, de csak nappal, j\u00f3 l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tt.","Igen, de csak k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"703577":{"id":703577,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni be nem l\u00e1that\u00f3 bukkan\u00f3ban (ide nem \u00e9rtve a forgalmi okb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 meg\u00e1ll\u00e1st)?","choices":["Nem.","Igen, de csak nappal, j\u00f3 l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tt.","Igen, de csak k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"703578":{"id":703578,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni k\u00f6rforgalm\u00fa \u00faton?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel."],"correct":0,"assets":[]},"703579":{"id":703579,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban nem.","Igen.","Nem, soha."],"correct":0,"assets":[]},"703580":{"id":703580,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u00fattorkolattal szemben?","choices":["Igen, ha ez a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 bekanyarod\u00e1s\u00e1t nem akad\u00e1lyozza.","Igen, ha ez a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9t nem zavarja.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"703581":{"id":703581,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sn\u00e9l az \u00fattestek sz\u00e9leinek metsz\u00e9spontj\u00e1t\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott 5 m-en bel\u00fcl?","choices":["Nem.","Igen, de csak szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival.","Igen, de csak motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"703582":{"id":703582,"question":"Mit jelent az els\u0151bbs\u00e9g fogalma?","choices":["Tov\u00e1bbhalad\u00e1si jogot a k\u00f6zleked\u00e9s m\u00e1s r\u00e9sztvev\u0151j\u00e9vel szemben.","Tov\u00e1bbhalad\u00e1si lehet\u0151s\u00e9get.","A tov\u00e1bbhalad\u00e1s akad\u00e1lytalans\u00e1g\u00e1t.","Elindul\u00e1si lehet\u0151s\u00e9get a forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k z\u00f6ld jelz\u00e9sekor.","A k\u00f6z\u00fati j\u00e1rm\u0171vek hierarchi\u00e1j\u00e1ban elfoglalt helyet."],"correct":0,"assets":[]},"703583":{"id":703583,"question":"Milyen ir\u00e1nyba haladhatnak tov\u00e1bb az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a rend\u0151r oldalir\u00e1nyban kiny\u00fajtott mindk\u00e9t karj\u00e1val p\u00e1rhuzamos ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151k?","choices":["Tilt\u00f3 jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban egyenesen, jobbra vagy balra.","Csak egyenesen vagy jobbra.","Csak egyenesen.","Semmilyen ir\u00e1nyba, mert ez a karjelz\u00e9s az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sbe val\u00f3 behajt\u00e1s tilalm\u00e1t jelenti.","Csak jobbra."],"correct":0,"assets":[]},"703584":{"id":703584,"question":"Milyen ir\u00e1nyba haladhatnak tov\u00e1bb az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a rend\u0151r oldalir\u00e1nyban kiny\u00fajtott mindk\u00e9t karj\u00e1ra mer\u0151leges ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151k?","choices":["Semmilyen ir\u00e1nyba, mert ez a karjelz\u00e9s az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sbe val\u00f3 behajt\u00e1s tilalm\u00e1t jelenti.","Csak jobbra kis \u00edvben.","Csak egyenesen.","Csak egyenesen vagy jobbra.","Csak jobbra vagy balra."],"correct":0,"assets":[]},"703587":{"id":703587,"question":"Milyen ir\u00e1nyba haladhatnak tov\u00e1bb az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a rend\u0151r v\u00e1ll\u00e1ra mer\u0151leges ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151k?","choices":["Semerre sem, mivel ez a jelz\u00e9s a tov\u00e1bbhalad\u00e1s tilalm\u00e1t jelenti.","Csak jobbra.","B\u00e1rmelyik ir\u00e1nyba.","Csak balra.","Csak egyenesen."],"correct":0,"assets":[]},"703588":{"id":703588,"question":"Milyen ir\u00e1nyba haladhatnak tov\u00e1bb egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban a rend\u0151r v\u00e1ll\u00e1val p\u00e1rhuzamos ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151k?","choices":["Tilt\u00f3 jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban egyenesen, jobbra vagy balra.","Csak egyenesen vagy jobbra.","Csak egyenesen.","Csak balra.","Csak jobbra."],"correct":0,"assets":[]},"703589":{"id":703589,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla megnevez\u00e9se?","choices":["\u2019Aut\u00f3\u00fat\u2019","\u2019F\u0151\u00fatvonal\u2019","\u2019Aut\u00f3p\u00e1lya\u2019"],"correct":0,"assets":["252815.png"]},"703593":{"id":703593,"question":"K\u00f6teles-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a k\u00f6z\u00fat k\u00f6rnyezet\u00e9nek v\u00e9delm\u00e9re vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyi rendelkez\u00e9seket betartani?","choices":["Igen.","Nem, csak a forgalmi szab\u00e1lyokat kell betartania.","Nem, csak az \u00fat v\u00e9delm\u00e9re kell tekintettel lennie.","Nem, mert ez a k\u00f6z\u00fatkezel\u0151 feladata.","Csak akkor, ha ez a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9sekb\u0151l kifejezetten k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":[]},"703594":{"id":703594,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019F\u0151\u00fatvonal\u2019","\u2019Aut\u00f3\u00fat\u2019","\u2019Mell\u00e9k\u00fat v\u00e9ge\u2019"],"correct":0,"assets":["252900.png"]},"703596":{"id":703596,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["Az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a f\u0151\u00fatvonal balra kanyarodik.","Az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben k\u00f6telez\u0151 balra kanyarodni.","A f\u0151\u00fatvonal forgalm\u00e1t elterelt\u00e9k a vastag vonal szerinti ir\u00e1nyba."],"correct":0,"assets":["252904.png"]},"703597":{"id":703597,"question":"Mit jelent az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["A f\u0151\u00fatvonal 100 m megt\u00e9tele ut\u00e1n v\u00e9get \u00e9r.","A f\u0151\u00fatvonal 100 m megt\u00e9tele ut\u00e1n kezd\u0151dik.","Az aut\u00f3\u00fat 100 m megt\u00e9tele ut\u00e1n v\u00e9get \u00e9r."],"correct":0,"assets":["252908.png"]},"703598":{"id":703598,"question":"Mire k\u00f6telezi ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Els\u0151bbs\u00e9get kell adnia a keresztez\u0151 (betorkoll\u00f3) \u00faton \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re.","Els\u0151bbs\u00e9get kell adnia a figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re.","K\u00f6telez\u0151 meg\u00e1ll\u00e1sra."],"correct":0,"assets":["252910.png"]},"703599":{"id":703599,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mire k\u00f6telezi ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Meg\u00e1ll\u00e1ssal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1sra.","Meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1sra.","Csak meg\u00e1ll\u00e1sra."],"correct":0,"assets":["252885.png"]},"703601":{"id":703601,"question":"Mit jelent ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["\u2019Els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1s k\u00f6telez\u0151\u2019 t\u00e1bla k\u00f6vetkezik 100 m megt\u00e9tele ut\u00e1n.","\u2019\u00c1llj! Els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1s k\u00f6telez\u0151\u2019 t\u00e1bla k\u00f6vetkezik 100 m megt\u00e9tele ut\u00e1n.","\u2019F\u0151\u00fatvonal\u2019 t\u00e1bla k\u00f6vetkezik 100 m megt\u00e9tele ut\u00e1n."],"correct":0,"assets":["252915.png"]},"703602":{"id":703602,"question":"Mit jelent ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Azt, hogy az \u00fatsz\u0171k\u00fcletben els\u0151bbs\u00e9get kell adni a szembej\u00f6v\u0151 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Azt, hogy az \u00fatsz\u0171k\u00fclet ut\u00e1n tilos egyenesen tov\u00e1bbhaladni.","Azt, hogy ebb\u0151l az ir\u00e1nyb\u00f3l tilos behajtani az \u00fatsz\u0171k\u00fcletbe."],"correct":0,"assets":["252817.png"]},"703603":{"id":703603,"question":"Szabad-e a k\u00f6zleked\u00e9s r\u00e9sztvev\u0151it vesz\u00e9lyeztetni?","choices":["Nem.","Igen, indokolt esetben.","\u00c1ltal\u00e1ban nem.","Igen, de csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl.","Igen, de csak lakott ter\u00fcleten."],"correct":0,"assets":[]},"703604":{"id":703604,"question":"Mit jelent ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Azt, hogy az \u00fatsz\u0171k\u00fcletben a j\u00e1rm\u0171nek els\u0151bbs\u00e9ge van a szembej\u00f6v\u0151 j\u00e1rm\u0171vel szemben.","Azt, hogy az \u00fatsz\u0171k\u00fclet ut\u00e1n egyenesen kell tov\u00e1bbhaladni.","Azt, hogy az \u00fat egyir\u00e1ny\u00fa forgalm\u00fa a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t\u00f3l."],"correct":0,"assets":["252821.png"]},"703606":{"id":703606,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019K\u00f6telez\u0151 halad\u00e1si ir\u00e1ny\u2019","\u2019Egyir\u00e1ny\u00fa forgalm\u00fa \u00fat\u2019","\u2019Terel\u0151\u00fat\u2019"],"correct":0,"assets":["252918.png"]},"703607":{"id":703607,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019K\u00f6telez\u0151 halad\u00e1si ir\u00e1ny\u2019","\u2019Kiker\u00fcl\u00e9si ir\u00e1ny\u2019","\u2019Egyir\u00e1ny\u00fa forgalm\u00fa \u00fat\u2019"],"correct":0,"assets":["252920.png"]},"703609":{"id":703609,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019Kiker\u00fcl\u00e9si ir\u00e1ny\u2019","\u2019K\u00f6telez\u0151 halad\u00e1si ir\u00e1ny\u2019","\u2019Terel\u0151\u00fat\u2019"],"correct":0,"assets":["252827.png"]},"703610":{"id":703610,"question":"Szabad-e seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral\u00a0a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcletre behajtani?","choices":["Igen, de csak a megjel\u00f6lt id\u0151szakon k\u00edv\u00fcl.","Igen, a megjel\u00f6lt id\u0151szakban.","Nem."],"correct":0,"assets":["252924.png"]},"703611":{"id":703611,"question":"Seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral milyen sebess\u00e9ggel szabad k\u00f6zlekedni a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcleten?","choices":["Csak a megjel\u00f6lt id\u0151szakon k\u00edv\u00fcl szabad k\u00f6zlekedni, \u00e9s akkor is csak legfeljebb 20 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 40 km\/h sebess\u00e9ggel.","A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcletre nem szabad seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral behajtani."],"correct":0,"assets":["252924.png"]},"703612":{"id":703612,"question":"K\u00f6telez\u0151-e a forgalom ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra jogosultak utas\u00edt\u00e1sainak eleget tenni?","choices":["Igen.","Csak akkor, ha nem ellent\u00e9tesek a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9sekkel.","Igen, ha azok \u00e9sszer\u0171ek.","Csak akkor, ha igazolj\u00e1k a forgalom ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra val\u00f3 jogosults\u00e1gukat.","Nem, de nem is tiltott."],"correct":0,"assets":[]},"703613":{"id":703613,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bla hat\u00e1lya a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sig tart, kiv\u00e9ve, ha...","choices":["a jelz\u0151t\u00e1bla alatt elhelyezett kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bla enn\u00e9l r\u00f6videbb t\u00e1vols\u00e1got jel\u00f6l meg.","\u00fatburkolati jelb\u0151l m\u00e1s k\u00f6vetkezik.","a meg\u00e1ll\u00e1s szab\u00e1lyaib\u00f3l m\u00e1s k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":["252854.png"]},"703614":{"id":703614,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bla hat\u00e1lya a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sig tart, kiv\u00e9ve, ha...","choices":["ellent\u00e9tes \u00e9rtelm\u0171 jelz\u0151t\u00e1bla a tilalmat el\u0151bb feloldja.","\u00fatburkolati jelb\u0151l m\u00e1s k\u00f6vetkezik.","a meg\u00e1ll\u00e1s szab\u00e1lyaib\u00f3l m\u00e1s k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":["252854.png"]},"703615":{"id":703615,"question":"K\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral szabad-e meg\u00e1llni a j\u00e1rd\u00e1n e jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["Igen, amennyiben fenn\u00e1llnak\u00a0a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral j\u00e1rd\u00e1n val\u00f3 meg\u00e1ll\u00e1ssal kapcsolatos egy\u00e9b felt\u00e9telek.","Nem.","Csak akkor, ha k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s ezt lehet\u0151v\u00e9 teszi."],"correct":0,"assets":["252854.png"]},"703616":{"id":703616,"question":"K\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral szabad-e v\u00e1rakozni a j\u00e1rd\u00e1n e jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["Igen, amennyiben fenn\u00e1llnak\u00a0a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral j\u00e1rd\u00e1n val\u00f3 v\u00e1rakoz\u00e1ssal kapcsolatos egy\u00e9b felt\u00e9telek.","Nem.","Csak akkor, ha k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s ezt\u00a0lehet\u0151v\u00e9 teszi."],"correct":0,"assets":["252856.png"]},"703617":{"id":703617,"question":"Mit tilt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["A meg\u00e1ll\u00e1st \u00e9s a v\u00e1rakoz\u00e1st.","Csak a meg\u00e1ll\u00e1st.","Csak a v\u00e1rakoz\u00e1st."],"correct":0,"assets":["252854.png"]},"703618":{"id":703618,"question":"Mit tilt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["A v\u00e1rakoz\u00e1st.","A meg\u00e1ll\u00e1st \u00e9s a v\u00e1rakoz\u00e1st.","A meg\u00e1ll\u00e1st."],"correct":0,"assets":["252856.png"]},"703619":{"id":703619,"question":"Szabad-e seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral az \u00fattesten\u00a0meg\u00e1llni e jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["Nem.","Igen, az egy nyomon halad\u00f3 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral.","Igen."],"correct":0,"assets":["252854.png"]},"703620":{"id":703620,"question":"Szabad-e seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral\u00a0az \u00fattesten v\u00e1rakozni e jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["Nem.","Igen, az egy nyomon halad\u00f3 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral.","Igen."],"correct":0,"assets":["252856.png"]},"703621":{"id":703621,"question":"Szabad-e a j\u00e1rm\u0171vet oly m\u00e9rt\u00e9kig megterhelni, hogy a t\u00e9nyleges \u00f6sszt\u00f6mege a megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9t meghaladja?","choices":["Nem.","Igen.","Csak akkor, ha ez a t\u00falterhel\u00e9s legfeljebb 10%-os."],"correct":0,"assets":[]},"703626":{"id":703626,"question":"Elhelyezheti-e a rakom\u00e1nyt a motorker\u00e9kp\u00e1ron \u00fagy, hogy a rakom\u00e1ny a h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mp\u00e1t eltakarja?","choices":["Nem.","Igen, de csak nappal \u00e9s j\u00f3 l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tti k\u00f6zleked\u00e9s eset\u00e9n.","Igen.","Csak f\u00f6ld\u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"703631":{"id":703631,"question":"Kell-e becsatolt motorker\u00e9kp\u00e1r-buk\u00f3sisakot viselnie a k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zleked\u0151 szem\u00e9lynek?","choices":["Igen, kiv\u00e9ve, ha a j\u00e1rm\u0171 z\u00e1rt utast\u00e9rrel (vezet\u0151t\u00e9rrel) rendelkezik.","Nem.","Igen, kiv\u00e9ve f\u00f6ld\u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"703632":{"id":703632,"question":"Becsatolt motorker\u00e9kp\u00e1r-buk\u00f3sisakot kell-e viselnie a h\u00e1romkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zleked\u0151 szem\u00e9lynek?","choices":["Igen, kiv\u00e9ve, ha a j\u00e1rm\u0171 z\u00e1rt utast\u00e9rrel (vezet\u0151t\u00e9rrel) rendelkezik.","Nem.","Igen, kiv\u00e9ve f\u00f6ld\u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"703633":{"id":703633,"question":"A seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rnak min\u0151s\u00fcl\u0151 mopedaut\u00f3ban utaz\u00f3knak becsatolt buk\u00f3sisakot kell-e viselni\u00fck?","choices":["Nem, mert z\u00e1rt utast\u00e9rrel rendelkezik.","Igen, mert seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rnak min\u0151s\u00fcl.","Csak akkor, ha nyithat\u00f3 tetej\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"703634":{"id":703634,"question":"Becsatolt motorker\u00e9kp\u00e1r-buk\u00f3sisakot kell-e viselnie a n\u00e9gykerek\u0171 (quad) seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zleked\u0151 szem\u00e9lynek?","choices":["Igen, kiv\u00e9ve, ha a j\u00e1rm\u0171 z\u00e1rt utast\u00e9rrel (vezet\u0151t\u00e9rrel) rendelkezik.","Nem.","Igen, kiv\u00e9ve f\u00f6ld\u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"703635":{"id":703635,"question":"Becsatolt motorker\u00e9kp\u00e1r-buk\u00f3sisakot kell-e viselnie a k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zleked\u0151 szem\u00e9lynek?","choices":["Igen, kiv\u00e9ve, ha a j\u00e1rm\u0171 z\u00e1rt utast\u00e9rrel (vezet\u0151t\u00e9rrel) rendelkezik.","Nem.","Igen, kiv\u00e9ve f\u00f6ld\u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"703636":{"id":703636,"question":"Becsatolt motorker\u00e9kp\u00e1r-buk\u00f3sisakot kell-e viselnie a h\u00e1romkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zleked\u0151 szem\u00e9lynek?","choices":["Igen, kiv\u00e9ve, ha a j\u00e1rm\u0171 z\u00e1rt utast\u00e9rrel (vezet\u0151t\u00e9rrel) rendelkezik.","Nem.","Igen, kiv\u00e9ve f\u00f6ld\u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"703637":{"id":703637,"question":"Becsatolt motorker\u00e9kp\u00e1r-buk\u00f3sisakot kell-e viselnie a n\u00e9gykerek\u0171 (quad) motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zleked\u0151 szem\u00e9lynek?","choices":["Igen, kiv\u00e9ve, ha a j\u00e1rm\u0171 z\u00e1rt utast\u00e9rrel (vezet\u0151t\u00e9rrel) rendelkezik.","Nem.","Igen, kiv\u00e9ve f\u00f6ld\u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"703638":{"id":703638,"question":"Motorker\u00e9kp\u00e1rral szabad-e p\u00f3tkocsit vontatni?","choices":["Igen, de csak olyan p\u00f3tkocsit, amelynek vontat\u00e1s\u00e1t a motorker\u00e9kp\u00e1r forgalmi enged\u00e9ly\u00e9ben enged\u00e9lyezt\u00e9k.","Igen, korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.","Nem.","Csak f\u00e9kezet egykerek\u0171 p\u00f3tkocsit."],"correct":0,"assets":[]},"703639":{"id":703639,"question":"Seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral szabad-e p\u00f3tkocsit vontatni?","choices":["Nem.","Igen, de csak olyan p\u00f3tkocsit, amelynek vontat\u00e1s\u00e1t a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1r forgalmi enged\u00e9ly\u00e9ben enged\u00e9lyezt\u00e9k.","Igen, korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.","Csak f\u00e9kezet egykerek\u0171 p\u00f3tkocsit."],"correct":0,"assets":[]},"703643":{"id":703643,"question":"Az \u00fat vagy k\u00f6zm\u0171 tiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t v\u00e9gz\u0151 j\u00e1rm\u0171...","choices":["legfeljebb 10 km\/h sebess\u00e9ggel a j\u00e1rd\u00e1n is k\u00f6zlekedhet.","legfeljebb 20 km\/h sebess\u00e9ggel a j\u00e1rd\u00e1n is k\u00f6zlekedhet.","a j\u00e1rd\u00e1n csak \u00e9jszaka k\u00f6zlekedhet.","a j\u00e1rd\u00e1n nem k\u00f6zlekedhet."],"correct":0,"assets":[]},"703644":{"id":703644,"question":"Az \u00fat tiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t v\u00e9gz\u0151 j\u00e1rm\u0171...","choices":["olyan helyen is meg\u00e1llhat, ahol az egy\u00e9bk\u00e9nt tilos.","csak olyan helyen \u00e1llhat meg, ahol az egy\u00e9bk\u00e9nt szabad.","a munka v\u00e9gz\u00e9se k\u00f6zben soha nem \u00e1llhat meg.","csak a forgalommal szemben \u00e1llhat meg."],"correct":0,"assets":[]},"703645":{"id":703645,"question":"A telep\u00fcl\u00e9si hullad\u00e9k \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9s\u00e9t v\u00e9gz\u0151 j\u00e1rm\u0171...","choices":["olyan \u00fatra is behajthat, ahov\u00e1 egy\u00e9bk\u00e9nt behajtani tilos.","a behajt\u00e1si tilalmakat figyelembe kell, hogy vegye.","csak 06 \u00e9s 22 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt v\u00e9gezheti tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t.","csak 22 \u00e9s 06 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt v\u00e9gezheti tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"703646":{"id":703646,"question":"Van-e els\u0151bbs\u00e9g\u00fck a figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 j\u00e1rm\u0171veknek a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171vel szemben?","choices":["Nincs els\u0151bbs\u00e9g\u00fck.","Igen, els\u0151bbs\u00e9g\u00fck van.","Igen, a jobbr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171vekkel szemben els\u0151bbs\u00e9ge van."],"correct":0,"assets":[]},"703653":{"id":703653,"question":"Hol kell k\u00f6zlekednie seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral a lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli, f\u0151\u00fatvonalk\u00e9nt megjel\u00f6lt \u00faton az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9hez h\u00faz\u00f3dva.","A forgalmi s\u00e1v k\u00f6zep\u00e9n.","A menetir\u00e1ny szerinti jobb oldal b\u00e1rmely r\u00e9sz\u00e9n.","Az \u00fatpadk\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"703654":{"id":703654,"question":"K\u00f6zlekedhetnek-e egym\u00e1s mellett p\u00e1rhuzamosan haladva az \u00fattesten a k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zleked\u0151k?","choices":["Nem.","Igen.","Csak lakott ter\u00fcleten.","Csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"703655":{"id":703655,"question":"Hogyan kanyarodhat balra seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral a lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli f\u0151\u00fatvonalr\u00f3l?","choices":["A besorol\u00e1si szab\u00e1lynak megfelel\u0151en, a felez\u0151vonal mell\u0151l.","Az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9r\u0151l, gyalogosan \u00e1ttolva a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt a m\u00e1sik \u00fatra.","Az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9r\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"703656":{"id":703656,"question":"A seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rhoz ut\u00e1nfut\u00f3t kapcsolni...","choices":["nem szabad.","az erre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok megtart\u00e1s\u00e1val szabad.","megk\u00f6t\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl szabad."],"correct":0,"assets":[]},"703657":{"id":703657,"question":"A seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rhoz oldalkocsit kapcsolni...","choices":["nem szabad.","az erre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok megtart\u00e1s\u00e1val szabad.","megk\u00f6t\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl szabad."],"correct":0,"assets":[]},"703658":{"id":703658,"question":"Szabad-e vontatni a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt m\u00e1s j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703659":{"id":703659,"question":"Szabad-e seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral vontatni m\u00e1s j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703660":{"id":703660,"question":"Milyen hosszan ny\u00falhat t\u00fal el\u0151re vagy h\u00e1tra a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1ron elhelyezett rakom\u00e1ny?","choices":["Legfeljebb 1 m\u00e9ter.","Legfeljebb 40 cm.","Semmilyen t\u00falny\u00fal\u00e1s nem megengedett.","Legfeljebb 2 m\u00e9ter."],"correct":0,"assets":[]},"703661":{"id":703661,"question":"A seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1ron elhelyezett rakom\u00e1ny...","choices":["a vezet\u0151t nem akad\u00e1lyozhatja a j\u00e1rm\u0171 vezet\u00e9s\u00e9ben.","a vezet\u0151t nem zavarhatja a j\u00e1rm\u0171 vezet\u00e9s\u00e9ben.","a vezet\u0151t nem vesz\u00e9lyeztetheti."],"correct":0,"assets":[]},"703662":{"id":703662,"question":"Szabad-e utast sz\u00e1ll\u00edtani a k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1ron?","choices":["Nem.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je bet\u00f6lt\u00f6tte a 17. \u00e9let\u00e9v\u00e9t.","Igen, ha az utas bet\u00f6lt\u00f6tte a 17. \u00e9let\u00e9v\u00e9t.","Igen, ha az utas is rendelkezik buk\u00f3sisakkal."],"correct":0,"assets":[]},"703670":{"id":703670,"question":"Ha elromlott a motorker\u00e9kp\u00e1r els\u0151 kerekekre hat\u00f3 f\u00e9kberendez\u00e9se, akkor a j\u00e1rm\u0171...","choices":["nem k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb.","tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet.","csak akkor k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb, ha a h\u00e1ts\u00f3 kerekekre hat\u00f3 f\u00e9kberendez\u00e9s j\u00f3l m\u0171k\u00f6dik.","csak akkor k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb, ha a vontatm\u00e1ny f\u00e9kszerkezete megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6dik."],"correct":0,"assets":[]},"703672":{"id":703672,"question":"Ha elromlott a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1r ir\u00e1nyjelz\u0151 berendez\u00e9se, akkor a j\u00e1rm\u0171...","choices":["csak akkor k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb, ha k\u00e9zzel megfelel\u0151 ir\u00e1nyjelz\u00e9s adhat\u00f3.","tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet.","semmilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt sem k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb.","legfeljebb f\u00f6ld\u00faton k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":[]},"703673":{"id":703673,"question":"Ha elromlott a motorker\u00e9kp\u00e1r ir\u00e1nyjelz\u0151 berendez\u00e9se, akkor a j\u00e1rm\u0171...","choices":["csak akkor k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb, ha k\u00e9zzel megfelel\u0151 ir\u00e1nyjelz\u00e9s adhat\u00f3.","tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet.","semmilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt sem k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb.","legfeljebb f\u00f6ld\u00faton k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":[]},"703675":{"id":703675,"question":"Ha elromlott a motorker\u00e9kp\u00e1r \u00f6sszes f\u00e9kl\u00e1mp\u00e1ja, akkor a j\u00e1rm\u0171...","choices":["nem k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb.","tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet, ha a t\u00f6bbi l\u00e1mpa m\u0171k\u00f6dik.","legfeljebb \u00fatic\u00e9lj\u00e1ig k\u00f6zlekedhet.","legfeljebb f\u00f6ld\u00faton k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":[]},"703689":{"id":703689,"question":"Mi a teend\u0151je az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl, ha menet k\u00f6zben a motorker\u00e9kp\u00e1ron olyan hib\u00e1t \u00e9szlel, ami a k\u00f6zleked\u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t k\u00f6zvetlen\u00fcl nem vesz\u00e9lyezteti?","choices":["A legk\u00f6zelebbi olyan helyig szabad k\u00f6zlekedni, ahol a hiba elh\u00e1r\u00edthat\u00f3.","Nem k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb.","\u00datj\u00e1t korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl folytathatja."],"correct":0,"assets":[]},"703691":{"id":703691,"question":"Hol \u00e9s hogyan k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb, ha a motorker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1n olyan m\u0171szaki hib\u00e1t \u00e9szlel, ami a k\u00f6zleked\u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t k\u00f6zvetlen\u00fcl nem vesz\u00e9lyezteti?","choices":["Fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal, lehet\u0151leg kis forgalm\u00fa \u00faton \u00e9s id\u0151szakban.","Nem k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb.","Korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb.","A megengedett legnagyobb sebess\u00e9ggel b\u00e1rhol k\u00f6zlekedhet, hogy miel\u0151bb a jav\u00edt\u00f3 m\u0171helyhez \u00e9rjen."],"correct":0,"assets":[]},"703692":{"id":703692,"question":"Hol \u00e9s hogyan k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb, ha a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1n olyan m\u0171szaki hib\u00e1t \u00e9szlel, ami a k\u00f6zleked\u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t k\u00f6zvetlen\u00fcl nem vesz\u00e9lyezteti?","choices":["Fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal, lehet\u0151leg kis forgalm\u00fa \u00faton \u00e9s id\u0151szakban.","Nem k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb.","Korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl k\u00f6zlekedhet tov\u00e1bb.","A megengedett legnagyobb sebess\u00e9ggel b\u00e1rhol k\u00f6zlekedhet, hogy miel\u0151bb a jav\u00edt\u00f3 m\u0171helyhez \u00e9rjen."],"correct":0,"assets":[]},"703695":{"id":703695,"question":"Elromlott oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rja lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl az \u00fattesten \u00e1ll. Ezt a j\u00e1rm\u0171vet elakad\u00e1st jelz\u0151 h\u00e1romsz\u00f6ggel...","choices":["meg kell jel\u00f6lni.","meg szabad jel\u00f6lni.","tilos megjel\u00f6lni.","aj\u00e1nlott megjel\u00f6lni."],"correct":0,"assets":[]},"703696":{"id":703696,"question":"Elromlott n\u00e9gykerek\u0171 (quad) motorker\u00e9kp\u00e1rja lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl az \u00fattesten \u00e1ll. Ezt a j\u00e1rm\u0171vet elakad\u00e1st jelz\u0151 h\u00e1romsz\u00f6ggel...","choices":["meg kell jel\u00f6lni.","meg szabad jel\u00f6lni.","tilos megjel\u00f6lni.","aj\u00e1nlott megjel\u00f6lni."],"correct":0,"assets":[]},"703697":{"id":703697,"question":"Elromlott k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rja lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl a le\u00e1ll\u00f3s\u00e1von \u00e1ll. Ezt a j\u00e1rm\u0171vet elakad\u00e1st jelz\u0151 h\u00e1romsz\u00f6ggel...","choices":["meg szabad jel\u00f6lni.","meg kell jel\u00f6lni.","tilos megjel\u00f6lni."],"correct":0,"assets":[]},"703698":{"id":703698,"question":"Elromlott seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rja lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl a le\u00e1ll\u00f3s\u00e1von \u00e1ll. Ezt a j\u00e1rm\u0171vet elakad\u00e1st jelz\u0151 h\u00e1romsz\u00f6ggel...","choices":["meg szabad jel\u00f6lni.","meg kell jel\u00f6lni.","tilos megjel\u00f6lni."],"correct":0,"assets":[]},"703699":{"id":703699,"question":"K\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val vontathat-e elromlott k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703700":{"id":703700,"question":"N\u00e9gykerek\u0171 (quad) seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val vontathat-e elromlott k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703701":{"id":703701,"question":"N\u00e9gykerek\u0171 (quad) seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val vontathat-e elromlott n\u00e9gykerek\u0171 (quad) seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"703702":{"id":703702,"question":"Hogyan kell els\u0151bbs\u00e9get adni a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seit haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["F\u00e9lreh\u00faz\u00f3d\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n\u00a0meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Kiz\u00e1r\u00f3lag meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Enyhe lass\u00edt\u00e1ssal.","A t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151 zavar\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"703703":{"id":703703,"question":"Hogyan kell els\u0151bbs\u00e9get adni a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seit haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekkel k\u00eds\u00e9rt, z\u00e1rt csoportban halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["F\u00e9lreh\u00faz\u00f3d\u00e1ssal,\u00a0sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n\u00a0meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Kiz\u00e1r\u00f3lag meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Enyhe lass\u00edt\u00e1ssal.","A t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151 zavar\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"703704":{"id":703704,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seket haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha az al\u00e1rendelt \u00faton \u00e9rkezik?","choices":["Igen, minden helyzetben.","Igen, de csak akkor, ha ezt a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 felvillant\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6n k\u00e9ri.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"703705":{"id":703705,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seket haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekkel k\u00eds\u00e9rt, z\u00e1rt csoportban halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha azok al\u00e1rendelt \u00faton \u00e9rkeznek?","choices":["Igen, minden helyzetben, a z\u00e1rt csoportban halad\u00f3 valamennyi j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak akkor, ha ezt az el\u00f6l halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 felvillant\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6n k\u00e9ri.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"703706":{"id":703706,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seket haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re \u00fatsz\u0171k\u00fcletben?","choices":["Igen, minden helyzetben.","Igen, de csak akkor, ha ezt a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 felvillant\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6n k\u00e9ri.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"703707":{"id":703707,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seket haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekkel k\u00eds\u00e9rt, z\u00e1rt csoportban halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re \u00fatsz\u0171k\u00fcletben?","choices":["Igen, minden helyzetben, a z\u00e1rt csoportban halad\u00f3 valamennyi j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak akkor, ha ezt az el\u00f6l halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 felvillant\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6n k\u00e9ri.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"703708":{"id":703708,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seket haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re telephelyr\u0151l val\u00f3 kihajt\u00e1s eset\u00e9n?","choices":["Igen, minden helyzetben.","Igen, de csak akkor, ha jelz\u0151\u0151r vagy f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k biztos\u00edtja a kihajt\u00e1s\u00e1t.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"703709":{"id":703709,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seket haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1ra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felhajt\u00e1sa eset\u00e9n?","choices":["Igen, minden helyzetben.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha ezt a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 felvillant\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6n k\u00e9ri."],"correct":0,"assets":[]},"703710":{"id":703710,"question":"Megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 f\u00e9nyjelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3, \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet megk\u00f6zel\u00edteni csak...","choices":["fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal szabad.","\u00e1lland\u00f3 sebess\u00e9ggel szabad.","meg\u00e1ll\u00e1st k\u00f6vet\u0151en szabad.","akkor szabad, ha erre a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"703711":{"id":703711,"question":"Megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 f\u00e9nyjelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3, \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171 mellett elhaladni csak...","choices":["fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal szabad.","\u00e1lland\u00f3 sebess\u00e9ggel szabad.","meg\u00e1ll\u00e1st k\u00f6vet\u0151en szabad.","akkor szabad, ha erre a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"703712":{"id":703712,"question":"Szabad-e megel\u0151zni a lakott ter\u00fcleten 30 km\/h sebess\u00e9ggel halad\u00f3, megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seit haszn\u00e1l\u00f3 ment\u0151 g\u00e9pkocsit?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha a sz\u00fcks\u00e9ges el\u0151z\u00e9si sebess\u00e9gk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g rendelkez\u00e9sre \u00e1ll.","Igen, de csak akkor, ha erre a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"703713":{"id":703713,"question":"Kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen a j\u00e1rm\u0171vel a gyalogos r\u00e9sz\u00e9re...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adni.","nem kell els\u0151bbs\u00e9get adni.","kett\u0151, vagy t\u00f6bb gyalogos eset\u00e9n kell els\u0151bbs\u00e9get adni.","csak akkor kell els\u0151bbs\u00e9get adni, ha ezzel a forgalmat nem tartja fel."],"correct":0,"assets":[]},"703714":{"id":703714,"question":"\u00datkeresztez\u0151d\u00e9sn\u00e9l a bekanyarod\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel a gyalogos r\u00e9sz\u00e9re...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adni, ha azon az \u00fattesten halad \u00e1t, amelyre a j\u00e1rm\u0171 bekanyarodik.","csak akkor kell els\u0151bbs\u00e9get adni, ha kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen halad \u00e1t.","nem kell els\u0151bbs\u00e9get adni.","kett\u0151, vagy t\u00f6bb gyalogos eset\u00e9n kell els\u0151bbs\u00e9get adni."],"correct":0,"assets":[]},"703715":{"id":703715,"question":"Azt a helyet, ahol a gyalogosnak els\u0151bbs\u00e9ge van, csak olyan sebess\u00e9ggel szabad a j\u00e1rm\u0171vel megk\u00f6zel\u00edteni, hogy...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je az els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9nek eleget tudjon tenni.","ez a sebess\u00e9g a gyalogosban f\u00e9lelmet, vesz\u00e9ly\u00e9rzetet ne keltsen.","ez a sebess\u00e9g a m\u00f6g\u00f6ttes forgalmat ne k\u00e9nyszer\u00edtse f\u00e9kez\u00e9sre.","a gyalogosok a j\u00e1rm\u0171 tov\u00e1bbhalad\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1r\u00f3l egy\u00e9rtelm\u0171en tudom\u00e1st szerezzenek."],"correct":0,"assets":[]},"703716":{"id":703716,"question":"Hogyan kell megk\u00f6zel\u00edtenie a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9nek a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyet az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal.","\u00c1lland\u00f3 sebess\u00e9ggel.","Kettes sebess\u00e9gi fokozatba kapcsolva.","Egyes sebess\u00e9gi fokozatba kapcsolva, a tengelykapcsol\u00f3 cs\u00fasztat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"703717":{"id":703717,"question":"Hogyan kell megk\u00f6zel\u00edtenie a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9nek a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyet az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Olyan sebess\u00e9ggel, hogy a j\u00e1rm\u0171vel a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely el\u0151tt meg is tudjon \u00e1llni.","\u00c1lland\u00f3 sebess\u00e9ggel.","Kettes sebess\u00e9gi fokozatba kapcsolva.","Egyes sebess\u00e9gi fokozatba kapcsolva, a tengelykapcsol\u00f3 cs\u00fasztat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"703718":{"id":703718,"question":"Hogyan kell elhaladni a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 mellett?","choices":["Meg kell \u00e1llni, \u00e9s tov\u00e1bbhaladni csak akkor szabad, ha meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt arr\u00f3l, hogy azt a gyalogosok els\u0151bbs\u00e9g\u00e9nek megs\u00e9rt\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl megteheti.","Meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, fokozott figyelemmel, m\u00e9rs\u00e9kelt sebess\u00e9ggel.","Meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, a biztons\u00e1gos oldalt\u00e1vols\u00e1g megtart\u00e1s\u00e1val.","Egyes sebess\u00e9gfokozatba kapcsolva, a tengelykapcsol\u00f3 cs\u00fasztat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"703719":{"id":703719,"question":"Hogyan kell elhaladni a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely el\u0151tt forgalmi okb\u00f3l meg\u00e1ll\u00f3 m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 mellett?","choices":["Meg kell \u00e1llni, \u00e9s tov\u00e1bbhaladni csak akkor szabad, ha meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt arr\u00f3l, hogy azt a gyalogosok els\u0151bbs\u00e9g\u00e9nek megs\u00e9rt\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl megteheti.","Meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, fokozott figyelemmel, m\u00e9rs\u00e9kelt sebess\u00e9ggel.","Meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, a biztons\u00e1gos oldalt\u00e1vols\u00e1g megtart\u00e1s\u00e1val.","Egyes sebess\u00e9gfokozatba kapcsolva, a tengelykapcsol\u00f3 cs\u00fasztat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"703720":{"id":703720,"question":"Kikre kell fokozottan \u00fcgyelnie a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek az \u00fattesten val\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9se eset\u00e9n az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Egyed\u00fcl vagy csoportosan az \u00fattesten \u00e1thalad\u00f3 gyermekekre.","Egyed\u00fcl vagy csoportosan a j\u00e1rd\u00e1n halad\u00f3 gyermekekre.","A gyalogos fel\u00fclj\u00e1r\u00f3n \u00e1thalad\u00f3 gyalogosokra.","A ker\u00e9kp\u00e1rosokra, mert \u0151k ittasan is vezethetnek."],"correct":0,"assets":[]},"703721":{"id":703721,"question":"Kikre kell fokozottan \u00fcgyelnie a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek az \u00fattesten val\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9se eset\u00e9n az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["A koruk vagy testi fogyat\u00e9koss\u00e1guk miatt saj\u00e1t biztons\u00e1gukra \u00fcgyelni nem k\u00e9pes, \u00fattesten \u00e1thalad\u00f3 szem\u00e9lyekre.","A j\u00e1rda \u00fattest fel\u0151li sz\u00e9l\u00e9n halad\u00f3 gyalogosokra.","A gyalogos fel\u00fclj\u00e1r\u00f3n \u00e1thalad\u00f3 gyalogosokra.","A ker\u00e9kp\u00e1rosokra, mert \u0151k ittasan is vezethetnek."],"correct":0,"assets":[]},"703723":{"id":703723,"question":"Hol szabad tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 helyett t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t haszn\u00e1lni?","choices":["A f\u00e9nyjelz\u00e9s kiv\u00e9tel\u00e9vel csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl.","A f\u00e9nyjelz\u00e9s kiv\u00e9tel\u00e9vel csak lakott ter\u00fcleten.","K\u00f6z\u00faton b\u00e1rhol.","Kiz\u00e1r\u00f3lag aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"703724":{"id":703724,"question":"Szabad-e lakott ter\u00fcleten tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 helyett folyamatosan t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t haszn\u00e1lni?","choices":["A f\u00e9nyjelz\u00e9s kiv\u00e9tel\u00e9vel nem.","Igen.","Csak akkor, ha nem k\u00f6zlekedik bel\u00e1that\u00f3 t\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl senki.","Csak akkor, ha a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k valamelyike meghib\u00e1sodott."],"correct":0,"assets":[]},"703725":{"id":703725,"question":"Szabad-e lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 helyett folyamatosan t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, ha ez a k\u00f6zleked\u00e9s t\u00f6bbi r\u00e9sztvev\u0151j\u00e9t nem vak\u00edtja el.","Nem.","Csak akkor, ha a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k valamelyike meghib\u00e1sodott."],"correct":0,"assets":[]},"703726":{"id":703726,"question":"Szabad-e lakott ter\u00fcleten a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t f\u00e9nyjelz\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, ha ez a k\u00f6zleked\u00e9s t\u00f6bbi r\u00e9sztvev\u0151j\u00e9t nem vak\u00edtja el.","Nem.","Igen, ha els\u0151bbs\u00e9g\u00fcnkr\u0151l akarunk lemondani."],"correct":0,"assets":[]},"703727":{"id":703727,"question":"Szabad-e lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t f\u00e9nyjelz\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, ha ez a k\u00f6zleked\u00e9s t\u00f6bbi r\u00e9sztvev\u0151j\u00e9t nem vak\u00edtja el.","Nem.","Igen, ha els\u0151bbs\u00e9g\u00fcnkr\u0151l akarunk lemondani."],"correct":0,"assets":[]},"703728":{"id":703728,"question":"\u00c1t kell-e kapcsolni tomp\u00edtott vil\u00e1g\u00edt\u00e1sra, ha a m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 k\u00f6vet\u00e9se eset\u00e9n a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 \u2013 a visszapillant\u00f3 t\u00fckr\u00f6n \u00e1t \u2013 az el\u00f6l halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9t elvak\u00edthatja?","choices":["Igen.","Nem.","Nem, ha a top\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k valamelyike nem m\u0171k\u00f6dik."],"correct":0,"assets":[]},"703729":{"id":703729,"question":"Figyelembe kell-e vennie a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 haszn\u00e1latakor az \u00fattal p\u00e1rhuzamos vas\u00fati p\u00e1ly\u00e1n halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Igen.","Nem.","Nem, ha a top\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k valamelyike nem m\u0171k\u00f6dik."],"correct":0,"assets":[]},"703730":{"id":703730,"question":"Figyelembe kell-e vennie a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 haszn\u00e1latakor az \u00fattal p\u00e1rhuzamos v\u00edzi \u00faton halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Igen.","Nem.","Nem, ha a top\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k valamelyike nem m\u0171k\u00f6dik."],"correct":0,"assets":[]},"703731":{"id":703731,"question":"Mikor kell kivil\u00e1g\u00edtani a forgalomban r\u00e9szt vev\u0151, tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3val felszerelt seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt?","choices":["Minden esetben.","Csak \u00e9jszaka.","Csak akkor, ha a vezet\u0151 nem l\u00e1t j\u00f3l.","Ha az a t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151t nem vak\u00edtja el."],"correct":0,"assets":[]},"703732":{"id":703732,"question":"Elhelyezheti-e a rakom\u00e1nyt (pl. oldaldobozt) a motorker\u00e9kp\u00e1ron \u00fagy, hogy az a k\u00f6zleked\u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t vesz\u00e9lyezteti?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak f\u00f6ld\u00faton.","Igen, de csak akkor, ha forgalommentes helyen, \u00e9s ott is csak r\u00f6vid ideig k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":[]},"703733":{"id":703733,"question":"Elhelyezheti-e a rakom\u00e1nyt (pl. t\u00e1sk\u00e1t) a seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1ron \u00fagy, hogy az a k\u00f6zleked\u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t vesz\u00e9lyezteti?","choices":["Nem.","Igen.","Csak lakott ter\u00fcleten bel\u00fcl.","Igen, de csak akkor, ha forgalommentes helyen, \u00e9s ott is csak r\u00f6vid ideig k\u00f6zlekedik.","Csak f\u00f6ld\u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"703734":{"id":703734,"question":"Szabad-e szem\u00e9lyt sz\u00e1ll\u00edtani a motorker\u00e9kp\u00e1r olyan r\u00e9sz\u00e9n, amely nem szem\u00e9lysz\u00e1ll\u00edt\u00e1s c\u00e9lj\u00e1ra van kialak\u00edtva (pl. t\u00fczel\u0151anyag tart\u00e1lyon)?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, ha megfelel\u0151 p\u00e1rn\u00e1zattal l\u00e1tt\u00e1k el.","Igen, ha a vezet\u0151t nem zavarja."],"correct":0,"assets":[]},"703739":{"id":703739,"question":"A sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3 szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1nak meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1n\u00e1l a vezet\u0151t is figyelembe kell venni?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha k\u00e9t a sof\u0151r felv\u00e1ltva vezet."],"correct":0,"assets":[]},"703742":{"id":703742,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Van-e valamilyen k\u00f6telezetts\u00e9ge, ha azt l\u00e1tja, hogy a buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l az \u2019A\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz el k\u00edv\u00e1n indulni?","choices":["Nincs, mivel az aut\u00f3busz az elindul\u00e1s ut\u00e1n a jobb sz\u00e9ls\u0151 forgalmi s\u00e1vba be tud sorolni.","Igen, lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal is lehet\u0151v\u00e9 kell tennie az aut\u00f3busz bels\u0151 s\u00e1vba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 behajt\u00e1s\u00e1t.","Igen, intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9ssel lehet\u0151v\u00e9 kell tennie az aut\u00f3busz s\u00e1vv\u00e1lt\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":["237027.jpg"]},"703743":{"id":703743,"question":"A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je milyen m\u00f3don k\u00f6teles lehet\u0151v\u00e9 tenni az \u2019A\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elindul\u00e1s\u00e1t lakott ter\u00fcleten?","choices":["Itt az aut\u00f3busz seg\u00edts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl is be tud kapcsol\u00f3dni a forgalomba.","Lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Ak\u00e1r hirtelen f\u00e9kez\u00e9ssel is."],"correct":0,"assets":["237027.jpg"]},"703744":{"id":703744,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz vezet\u0151je sz\u00e1m\u00edthat-e arra, hogy az \u00e9rkez\u0151 \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je lehet\u0151v\u00e9 teszi a bels\u0151 s\u00e1vba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 besorol\u00e1st?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["237027.jpg"]},"703760":{"id":703760,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["K\u00f6teles a \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogosnak els\u0151bbs\u00e9get adni.","Sz\u00e1m\u00edthat arra, hogy a gyalogos seg\u00edteni fogja a kanyarod\u00e1s\u00e1t.","Az \u00e9rkez\u0151 gyalogost meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtheti."],"correct":0,"assets":["237038.jpg"]},"703761":{"id":703761,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. Ek\u00f6zben...","choices":["a gyalogost nem zavarhatja.","a gyalogost feltarthatja.","a gyalogost\u00f3l els\u0151bbs\u00e9get fog kapni."],"correct":0,"assets":["237038.jpg"]},"703762":{"id":703762,"question":"A \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogos k\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Nem.","Igen.","Csak akkor, ha az \u00fatpadk\u00e1n gyalogol."],"correct":0,"assets":["237038.jpg"]},"703782":{"id":703782,"question":"K\u00f6teles-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je a motorker\u00e9kp\u00e1ros el\u0151z\u00e9se k\u00f6zben ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Az el\u0151z\u00e9s eset\u00e9n akkor k\u00f6teles az ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni, ha k\u00f6zben ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1s is t\u00f6rt\u00e9nik.","Az el\u0151z\u00e9st mindenk\u00e9ppen jelezni kell."],"correct":0,"assets":["237051.jpg"]},"703788":{"id":703788,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237062.jpg"]},"703789":{"id":703789,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237062.jpg"]},"703790":{"id":703790,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem."],"correct":0,"assets":["237062.jpg"]},"703791":{"id":703791,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["237062.jpg"]},"703792":{"id":703792,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237064.jpg"]},"703793":{"id":703793,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["237064.jpg"]},"703795":{"id":703795,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["230805.jpg"]},"703797":{"id":703797,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019"],"correct":0,"assets":["230805.jpg"]},"703798":{"id":703798,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237067.jpg"]},"703799":{"id":703799,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["237067.jpg"]},"703800":{"id":703800,"question":"Melyik ir\u00e1nyban haladhat el az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 j\u00e1rdasziget mellett, ha az az \u00fattest menetir\u00e1ny szerinti jobb \u00e9s bal oldal\u00e1t v\u00e1lasztja el egym\u00e1st\u00f3l?","choices":["Csak jobbr\u00f3l, a \u2019B\u2019 jel\u0171 nyomvonalon.","Csak balr\u00f3l, az \u2019A\u2019 jel\u0171 nyomvonalon.","\u00datir\u00e1nyt\u00f3l f\u00fcgg\u0151en ak\u00e1r az \u2019A\u2019, ak\u00e1r a \u2019B\u2019 jel\u0171 nyomvonalon."],"correct":0,"assets":["237024.jpg"]},"703802":{"id":703802,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019Kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely\u2019","\u2019Mozg\u00f3l\u00e9pcs\u0151\u2019","\u2019Gyalogos alul- vagy fel\u00fclj\u00e1r\u00f3\u2019"],"correct":0,"assets":["252927.png"]},"703803":{"id":703803,"question":"Milyen t\u00e1vols\u00e1gra kell a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyre sz\u00e1m\u00edtania k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n?","choices":["K\u00f6zvetlen\u00fcl a k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n.","A k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n 25 m\u00e9terre.","Lakott ter\u00fcleten 50-100 m\u00e9terre, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 150-250 m\u00e9terre a k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n."],"correct":0,"assets":["252927.png"]},"703804":{"id":703804,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["A besorol\u00e1s rendj\u00e9t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9s el\u0151tt.","Kapaszkod\u00f3s\u00e1vot.","P\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s\u0171 utat."],"correct":0,"assets":["252929.png"]},"703805":{"id":703805,"question":"Mi az \u00fatburkolati jel jelent\u00e9se?","choices":["\u2019Ker\u00e9kp\u00e1rosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re kijel\u00f6lt \u00fattest\u2019","\u2019V\u00e1rakoz\u00f3hely ker\u00e9kp\u00e1rosok r\u00e9sz\u00e9re\u2019","\u2019El\u0151retolt ker\u00e9kp\u00e1ros fel\u00e1ll\u00f3hely\u2019"],"correct":0,"assets":["237085.png"]},"703806":{"id":703806,"question":"Mit nem szabad az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl enn\u00e9l az \u00fatburkolati jeln\u00e9l csin\u00e1lni?","choices":["J\u00e1rm\u0171vel folyamatosan ezen az \u00fatburkolati jelen haladni.","M\u00e1sik j\u00e1rm\u0171vet ezt az \u00fatburkolati jelet \u00e1tl\u00e9pve kiker\u00fclni.","Ker\u00e9kp\u00e1rost ezt az \u00fatburkolati jelet \u00e1tl\u00e9pve megel\u0151zni."],"correct":0,"assets":["237087.png"]},"703807":{"id":703807,"question":"Mi az \u00fatburkolati jel jelent\u00e9se?","choices":["\u2019Utat keresztez\u0151 ker\u00e9kp\u00e1r\u00fat\u2019","\u2019K\u00f6telez\u0151 meg\u00e1ll\u00e1s\u2019","\u2019El\u0151retolt ker\u00e9kp\u00e1ros fel\u00e1ll\u00f3hely\u2019"],"correct":0,"assets":["237089.png"]},"703808":{"id":703808,"question":"V\u00e1rakozhat-e enn\u00e9l az \u00fatburkolati jeln\u00e9l k\u00e9t vonal k\u00f6z\u00f6tt k\u00e9t egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 egyszerre?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["237091.png"]},"703809":{"id":703809,"question":"Ezen az \u2019X\u2019 jel\u0171 \u00fatburkolati jelen...","choices":["j\u00e1rm\u0171v\u00e9b\u0151l az utasa kisz\u00e1llhat.","3 percre elhagyhatja j\u00e1rm\u0171v\u00e9t.","az ott lak\u00f3k enged\u00e9ly\u00e9vel v\u00e1rakozhat is."],"correct":0,"assets":["237093.png"]},"703810":{"id":703810,"question":"Mindk\u00e9t j\u00e1rm\u0171 k\u00f6teles az \u00fatpadk\u00e1ra leh\u00faz\u00f3dni a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen, hogy egym\u00e1s tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t biztos\u00edtani tudj\u00e1k?","choices":["Igen.","Nem, csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 teherg\u00e9pkocsi.","Nem, csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r."],"correct":0,"assets":["237095.jpg"]},"703818":{"id":703818,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyzetben mi a szab\u00e1lyos elhalad\u00e1s sorrendje?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r els\u0151bbs\u00e9get ad az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi els\u0151bbs\u00e9get ad a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r r\u00e9sz\u00e9re.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s udvariass\u00e1ggal megegyeznek az \u00e1thalad\u00e1s sorrendj\u00e9n."],"correct":0,"assets":["237107.jpg"]},"703819":{"id":703819,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["Els\u0151bbs\u00e9get ad az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","\u00c1thajt az \u00fatsz\u0171k\u00fcleten, mert els\u0151bbs\u00e9ge van az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival szemben.","Megv\u00e1rja, am\u00edg forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szem\u00e9ly \u00e9rkezik a helysz\u00ednre, aki seg\u00edteni fogja az egym\u00e1s melletti elhalad\u00e1st."],"correct":0,"assets":["237107.jpg"]},"703820":{"id":703820,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyzetben melyik j\u00e1rm\u0171 tegye lehet\u0151v\u00e9 a m\u00e1sik sz\u00e1m\u00e1ra az elhalad\u00e1st?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi."],"correct":0,"assets":["237107.jpg"]},"703834":{"id":703834,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. A jobb oldali forgalmi s\u00e1vba k\u00edv\u00e1n \u00e1thajtani. Ek\u00f6zben...","choices":["k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","els\u0151bbs\u00e9ge van a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival szemben.","bizton sz\u00e1m\u00edthat arra, hogy a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi az \u00e1tsorol\u00e1s\u00e1t lass\u00edt\u00e1ssal seg\u00edteni fogja."],"correct":0,"assets":["237119.jpg"]},"703835":{"id":703835,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen v\u00e1ltoztathat-e forgalmi s\u00e1vot?","choices":["Igen, de csak akkor, ha els\u0151bbs\u00e9get adott a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, \u00e9s els\u0151bbs\u00e9ge van a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival szemben.","Nem, aut\u00f3busz-meg\u00e1ll\u00f3n\u00e1l soha nem szabad forgalmi s\u00e1vot v\u00e1ltani."],"correct":0,"assets":["237119.jpg"]},"703849":{"id":703849,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Sz\u00e1m\u00edthat-e arra, hogy figyelmetlen gyalogosok a villamos meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l az \u00fattestre l\u00e9pnek?","choices":["Igen, ez\u00e9rt fokozottan \u00fcgyelni kell a meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l lel\u00e9p\u0151 gyalogosokra.","Mivel a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re itt els\u0151bbs\u00e9get kell adni, ez\u00e9rt k\u00f6teles meg\u00e1llni el\u0151tt\u00fck.","Nem, mert a gyalogosok csak a kijel\u00f6lt gyalogos \u00e1tkel\u0151helyen mehetnek \u00e1t."],"correct":0,"assets":["237133.jpg"]},"703850":{"id":703850,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. K\u00f6teles-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem, de fokozottan \u00fcgyelni kell a meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l lel\u00e9p\u0151 gyalogosokra.","Igen, az els\u0151bbs\u00e9g megilleti a gyalogosokat a meg\u00e1ll\u00f3hely teljes hossz\u00e1ban.","Igen, de csak akkor, amikor villamos \u00e1ll a meg\u00e1ll\u00f3helyen."],"correct":0,"assets":["237133.jpg"]},"703863":{"id":703863,"question":"Mikor indulhat tov\u00e1bb a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Csak akkor, ha a f\u00e9nysoromp\u00f3 villog\u00f3 feh\u00e9r f\u00e9nyjelz\u00e9st ad.","Mivel egyv\u00e1g\u00e1ny\u00fa vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t keresztez, a vonat elhalad\u00e1sa ut\u00e1n azonnal indulhat."],"correct":0,"assets":["230814.jpg"]},"703864":{"id":703864,"question":"Mire k\u00f6vetkeztet abb\u00f3l, ha a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 f\u00e9nysoromp\u00f3 semmilyen f\u00e9nyjelz\u00e9st sem ad?","choices":["A vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban elhelyezett f\u00e9nysoromp\u00f3 \u00fczemzavar\u00e1ra.","Arra, hogy gy\u00e9r forgalm\u00fa vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3hoz \u00e9rt, ahol csak a vonat \u00e9rkez\u00e9se el\u0151tt l\u00e9p m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe a f\u00e9nyjelz\u0151 berendez\u00e9s."],"correct":0,"assets":["230815.jpg"]},"703865":{"id":703865,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. K\u00f6teles-e az adott helyen ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, jobbra jelezve, mivel bekanyarodik egy m\u00e1sik \u00fatra.","Nem, mert a jobb sz\u00e9ls\u0151 s\u00e1vb\u00f3l m\u00e1sfel\u00e9 nem haladhat.","Nem, mert a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 nem keresztezheti az \u00fatj\u00e1t."],"correct":0,"assets":["237148.jpg"]},"703866":{"id":703866,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Melyik ir\u00e1nyban folytathatja tov\u00e1bb az \u00fatj\u00e1t?","choices":["Csak jobbra.","Amennyiben a bels\u0151 s\u00e1vban nem \u00e9rkezik j\u00e1rm\u0171, egyenesen is, \u00e9s jobbra is.","Mivel z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9s ir\u00e1ny\u00edtja a forgalmat, ez\u00e9rt a t\u00e1bl\u00e1kt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl b\u00e1rmerre."],"correct":0,"assets":["237148.jpg"]},"703867":{"id":703867,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral jobbra kanyarodva k\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Igen, de csak azon gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re, akik azon az \u00faton l\u00e9v\u0151 kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen haladnak \u00e1t, amelyik \u00fatra kanyarodni fog.","Igen, a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 mindk\u00e9t kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen \u00e9rkez\u0151 gyalogosok sz\u00e1m\u00e1ra egyar\u00e1nt.","Nem, senkinek, mivel a motorker\u00e9kp\u00e1r z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sre kezdi meg a kanyarod\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":["237148.jpg"]},"703888":{"id":703888,"question":"Hogyan kell az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel a balra kanyarod\u00e1s el\u0151tt elhelyezkednie?","choices":["Az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re kell besorolnia.","Az \u00fattest k\u00f6zep\u00e9n maradva kell megkezdenie a bekanyarod\u00e1st","Mivel nincs szembej\u00f6v\u0151 forgalom, a kanyarod\u00e1s el\u0151tt tetsz\u0151leges helyre sorolhat be."],"correct":0,"assets":["237161.jpg"]},"703889":{"id":703889,"question":"Van-e valamilyen k\u00f6telezetts\u00e9ge az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9nek a balra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bekanyarod\u00e1s el\u0151tt?","choices":["Igen, balra ir\u00e1nyjelz\u00e9s mellett az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re be kell sorolnia.","Igen, ir\u00e1nyjelz\u00e9s mellett az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9re kell besorolnia.","Csak ir\u00e1nyjelz\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9ge van, az egyir\u00e1ny\u00fa \u00fat b\u00e1rmelyik r\u00e9sz\u00e9r\u0151l megkezdheti a balra kanyarod\u00e1st."],"correct":0,"assets":["237161.jpg"]},"703893":{"id":703893,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 k\u00e9zikocsival az \u00fattesten halad. Sz\u00e1m\u00edthat-e arra, hogy az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9r\u0151 elindulva els\u0151bbs\u00e9get fog \u00d6nnek adni?","choices":["Igen, hiszen a k\u00e9zikocsi is a forgalomban r\u00e9szt vev\u0151 j\u00e1rm\u0171.","Nem, mert a k\u00e9zikocsi nem min\u0151s\u00fcl j\u00e1rm\u0171nek.","Nem, mert k\u00e9zikocsival a j\u00e1rd\u00e1n kellene haladnia."],"correct":0,"assets":["230824.jpg"]},"703894":{"id":703894,"question":"Folytathatja-e az \u00fatj\u00e1t, ha az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3, f\u00e9lig leengedett soromp\u00f3r\u00fad alatt m\u00e9g \u00e1tf\u00e9r a j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel?","choices":["Nem.","Igen, ha nem \u00e9rkezik vas\u00fati j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["237165.jpg"]},"703895":{"id":703895,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyhez k\u00f6zeledik. Mikor k\u00f6zlekedik szab\u00e1lyosan?","choices":["Ha balra m\u0171k\u00f6dtetett ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1l, majd miut\u00e1n els\u0151bbs\u00e9get adott az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re \u00e1thajt a bal oldali forgalmi s\u00e1vra.","Mivel az \u00d6n \u00e1ltal ig\u00e9nybe vett forgalmi s\u00e1v megsz\u0171nik, ez\u00e9rt intenz\u00edven gyors\u00edt \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1l az \u00e9rkez\u0151 \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi el\u00e9 behajtani.","Sz\u00e1m\u00edthat arra, hogy a megsz\u0171n\u0151 forgalmi s\u00e1vja miatt \u00d6nt az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi udvariasan maga el\u00e9 engedi."],"correct":0,"assets":["237167.jpg"]},"703896":{"id":703896,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. K\u00f6teles-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyzetben ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni \u00e9s a forgalmi s\u00e1vot elhagyni?","choices":["Igen, mivel az \u00fatburkolati jel k\u00f6telezi \u00d6nt a forgalmi s\u00e1v elhagy\u00e1s\u00e1ra, amit csak ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal tud v\u00e9grehajtani.","Igen, a forgalmi s\u00e1vot el kell hagynia, de ir\u00e1nyjelz\u0151t nem kell haszn\u00e1lni, hiszen egy\u00e9rtelm\u0171, hogy ebben a forgalmi s\u00e1vban nem lehet tov\u00e1bb k\u00f6zlekedni.","Nem kell ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni, hiszen az \u00fatburkolati jelek (nyilak) mutatj\u00e1k a s\u00e1velhagy\u00e1s k\u00f6telez\u0151 ir\u00e1ny\u00e1t."],"correct":0,"assets":["237167.jpg"]},"703911":{"id":703911,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019Aut\u00f3busz-meg\u00e1ll\u00f3hely\u2019","\u2019Trolibusz-meg\u00e1ll\u00f3hely\u2019","\u2019Villamos-meg\u00e1ll\u00f3hely\u2019"],"correct":0,"assets":["252931.png"]},"703912":{"id":703912,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019Trolibusz-meg\u00e1ll\u00f3hely\u2019","\u2019Aut\u00f3busz-meg\u00e1ll\u00f3hely\u2019","\u2019Villamos-meg\u00e1ll\u00f3hely\u2019"],"correct":0,"assets":["252933.png"]},"703913":{"id":703913,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s?","choices":["\u2019Kapaszkod\u00f3s\u00e1v\u2019","\u2019A besorol\u00e1s rendje\u2019 a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben.","\u2019Lass\u00edt\u00f3s\u00e1v\u2019"],"correct":0,"assets":["237187.jpg"]},"703915":{"id":703915,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t?","choices":["Csak balra.","Csak egyenesen.","Egyenesen is \u00e9s balra is."],"correct":0,"assets":["237193.jpg"]},"703916":{"id":703916,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. K\u00f6teles-e az adott helyen az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, balra, mivel bekanyarodik egy m\u00e1sik \u00fatra.","Nem, mert a bal oldali forgalmi s\u00e1vb\u00f3l m\u00e1sfel\u00e9 nem mehet."],"correct":0,"assets":["237193.jpg"]},"703917":{"id":703917,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 kanyarodhat jobbra?","choices":["Egyik sem.","Csak a \u2019B\u2019 jel\u0171.","Mindkett\u0151."],"correct":0,"assets":["237193.jpg"]},"703937":{"id":703937,"question":"Mikor k\u00f6zlekedik szab\u00e1lyosan az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Akkor, ha a \u20192\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon halad.","Akkor, ha az \u20191\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon halad.","A k\u00e9t nyomvonal k\u00f6z\u00fcl tetsz\u0151legesen v\u00e1laszthat."],"correct":0,"assets":["237206.jpg"]},"703938":{"id":703938,"question":"Mikor hajthat tov\u00e1bb az \u20191\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je?","choices":["Mivel kanyarod\u00e1s ut\u00e1n a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalra kell \u00e9rkezni, ez\u00e9rt nem hajthat az \u20191\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon.","Csak akkor, ha 30 m\u00e9teren bel\u00fcl \u00e1th\u00faz\u00f3dik a \u20192\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalra.","B\u00e1rmikor, ha nem \u00e9rkezik m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["237206.jpg"]},"703951":{"id":703951,"question":"A f\u00e9lsoromp\u00f3 r\u00fadja m\u00e9g nyitott helyzetben van, de a f\u00e9nysoromp\u00f3 m\u00e1r villog\u00f3 piros f\u00e9nyjelz\u00e9st ad. Mit kell tennie?","choices":["Meg\u00e1ll a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt.","Amennyiben nem l\u00e1t \u00e9rkez\u0151 vas\u00fati j\u00e1rm\u0171vet, m\u00e9g \u00e1thajthat a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n.","Mivel vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 csak akkor \u00e9rkezhet, ha a soromp\u00f3r\u00fad teljesen le van engedve, m\u00e9g nyugodtan \u00e1thajthat a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n."],"correct":0,"assets":["237220.jpg"]},"703952":{"id":703952,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019\u00dat melletti ker\u00e9kp\u00e1r\u00fat\u2019","\u2019Ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1v\u2019","\u2019Ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zvetett kapcsolat\u2019"],"correct":0,"assets":["252935.png"]},"703953":{"id":703953,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019Ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zvetett kapcsolat\u2019","\u2019El\u0151retolt ker\u00e9kp\u00e1ros fel\u00e1ll\u00f3hely\u2019","\u2019Ker\u00e9kp\u00e1r\u00fat egyenesen \u00e9s balra is\u2019"],"correct":0,"assets":["252937.png"]},"703954":{"id":703954,"question":"Hol k\u00f6zlekedhet motorker\u00e9kp\u00e1rral e jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n?","choices":["Csak a bal oldali feh\u00e9r ny\u00edllal jelzett \u00fattesten.","A jobb oldali ker\u00e9kp\u00e1rost \u00e9s nyilakat \u00e1br\u00e1zol\u00f3 ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton.","Ak\u00e1r az \u00fattesten, ak\u00e1r a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton."],"correct":0,"assets":["252939.png"]},"703955":{"id":703955,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["\u2019Ker\u00e9kp\u00e1rosok \u00e1ltal is haszn\u00e1lhat\u00f3 aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1v\u2019","\u2019Aut\u00f3busz-meg\u00e1ll\u00f3hely, ahol a ker\u00e9kp\u00e1ros is meg\u00e1llhat\u2019","\u2019Aut\u00f3busszal \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1rral a jobb sz\u00e9ls\u0151 forgalmi s\u00e1vra r\u00e1hajtani tilos\u2019"],"correct":0,"assets":["252948.png"]},"703956":{"id":703956,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen megel\u0151zheti-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Amennyiben az el\u0151z\u00e9s felt\u00e9telei adottak, akkor igen.","Nem, mert ez az \u00fatburkolati jel is z\u00e1r\u00f3vonalnak felel meg, amin nem szabad \u00e1thajtani."],"correct":0,"assets":["237238.jpg"]},"703959":{"id":703959,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben val\u00f3 balra kanyarod\u00e1s el\u0151tt az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9hez sorol be?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha nem k\u00f6zlekedik m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 az \u00fattest bal oldal\u00e1n.","Igen, de csak akkor, ha az \u00fatburkolati jelb\u0151l ez k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":["237241.jpg"]},"703960":{"id":703960,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az 'A' jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben val\u00f3 balra kanyarod\u00e1s el\u0151tt az \u00fattest k\u00f6zep\u00e9re sorol be?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha az \u00fattest legal\u00e1bb 3 m\u00e9ter sz\u00e9less\u00e9g\u0171."],"correct":0,"assets":["237241.jpg"]},"703961":{"id":703961,"question":"Az 'A' jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen k\u00f6zlekedik. A tervezett man\u0151ver kapcs\u00e1n van-e els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9ge?","choices":["Nincs.","Igen, mindk\u00e9t gyalogos r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a 'B' jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237243.jpg"]},"703962":{"id":703962,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 nyomvonalon k\u00edv\u00e1n tov\u00e1bbhaladni. Ek\u00f6zben...","choices":["a gyalogosokkal szemben els\u0151bbs\u00e9ge van.","a gyalogosokat nem zavarhatja.","a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni."],"correct":0,"assets":["237243.jpg"]},"703963":{"id":703963,"question":"K\u00f6teles-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem, mert kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely hi\u00e1ny\u00e1ban itt az \u00fattesten \u00e1thalad\u00f3 gyalogosok a j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6telesek els\u0151bbs\u00e9get adni.","Igen, mert a j\u00e1rm\u0171ve ir\u00e1nyt v\u00e1ltoztatva m\u00e1sik \u00fatra bekanyarodik.","Igen, mert \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben - f\u00fcggetlen\u00fcl a tov\u00e1bbhalad\u00e1si ir\u00e1nyt\u00f3l - mindig a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re kell els\u0151bbs\u00e9get adni."],"correct":0,"assets":["237243.jpg"]},"703981":{"id":703981,"question":"Hogyan nevezz\u00fck ezt a k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t?","choices":["\u2019Ker\u00fcl\u0151 \u00fatir\u00e1nyt jelz\u0151 t\u00e1bla\u2019","\u2019K\u00f6telez\u0151 halad\u00e1si ir\u00e1ny\u2019","\u2019Besorol\u00e1s rendj\u00e9t jelz\u0151 t\u00e1bla\u2019"],"correct":0,"assets":["252951.png"]},"703982":{"id":703982,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Kinek k\u00f6teles a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Csak a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkez\u0151 \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re.","Csak az \u00fattesten \u00e9rkez\u0151 \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237259.jpg"]},"703983":{"id":703983,"question":"Hogyan \u00e9rtelmezi ezt a forgalmi szitu\u00e1ci\u00f3t?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r mind az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi, mind a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkez\u0151 \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r csak a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkez\u0151 \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni, m\u00edg az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit\u00f3l a jobbk\u00e9z szab\u00e1ly alapj\u00e1n els\u0151bbs\u00e9get fog kapni."],"correct":0,"assets":["237259.jpg"]},"703989":{"id":703989,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["Amennyiben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni, akkor csak az \u20191\u2019 nyomvonalon szabad k\u00f6zlekednie.","Amennyiben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni, akkor a \u20192\u2019 nyomvonalon csak akkor szabad k\u00f6zlekednie, ha \u00d6n m\u00f6g\u00f6tt m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 \u00e9rkezik.","Amennyiben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni, szabadon eld\u00f6ntheti, hogy az \u20191\u2019 vagy a \u20192\u2019 nyomvonalon k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":["237281.jpg"]},"703990":{"id":703990,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. Melyik nyomvonalon szabad k\u00f6zlekednie?","choices":["Csak az \u20191\u2019 jelzett nyomvonalon.","Csak a \u20192\u2019 jelzett nyomvonalon.","Ak\u00e1r az \u20191\u2019, ak\u00e1r a \u20192\u2019 nyomvonalon."],"correct":0,"assets":["237281.jpg"]},"703991":{"id":703991,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. Mikor k\u00f6teles az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Minden esetben.","Csak akkor, ha az \u00faton m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 is \u00e9rkezik.","Csak akkor, ha a \u20192\u2019 nyomvonalon k\u00edv\u00e1n bekanyarodni, majd r\u00f6gt\u00f6n ut\u00e1na leparkol az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237281.jpg"]},"704012":{"id":704012,"question":"Hogyan k\u00f6teles az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Az el\u0151z\u00e9s megkezd\u00e9sekor balra, majd a visszat\u00e9r\u00e9s el\u0151tt jobbra kell ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia.","Csak az el\u0151z\u00e9s megkezd\u00e9sekor kell ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia balra, a visszat\u00e9r\u00e9st az eredeti forgalmi s\u00e1vba m\u00e1r nem kell jeleznie.","A motorker\u00e9kp\u00e1rosnak el\u0151z\u00e9s k\u00f6zben tilos a korm\u00e1nyt elengedni, \u00edgy az ir\u00e1nyjelz\u0151t sem szabad haszn\u00e1lnia."],"correct":0,"assets":["237299.jpg"]},"704013":{"id":704013,"question":"K\u00f6teles-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je a ker\u00e9kp\u00e1ros el\u0151z\u00e9se k\u00f6zben az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Csak akkor, ha az el\u0151z\u00e9s ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal is j\u00e1r.","Az el\u0151z\u00e9st mindenk\u00e9ppen jelezni kell az ir\u00e1nyjelz\u0151vel.","A motorker\u00e9kp\u00e1rosnak el\u0151z\u00e9s k\u00f6zben tilos a korm\u00e1nyt elengedni, \u00edgy az ir\u00e1nyjelz\u0151t sem szabad haszn\u00e1lnia."],"correct":0,"assets":["237301.jpg"]},"704014":{"id":704014,"question":"K\u00f6teles-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni az \u2019A\u2019 jel\u0171 \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171 el\u0151z\u00e9se k\u00f6zben?","choices":["Igen, mivel az el\u0151z\u00e9st csak forgalmi s\u00e1v v\u00e1ltoztat\u00e1ssal hajthatja v\u00e9gre.","A motorker\u00e9kp\u00e1rosnak el\u0151z\u00e9s k\u00f6zben tilos a korm\u00e1nyt elengedni, \u00edgy az ir\u00e1nyjelz\u0151t sem szabad haszn\u00e1lnia.","Nem, mert ilyen lassan halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 el\u0151z\u00e9se k\u00f6zben nem sz\u00fcks\u00e9ges ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni."],"correct":0,"assets":["237303.jpg"]},"704022":{"id":704022,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":["237315.jpg"]},"704023":{"id":704023,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171nek kell az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lnia az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rnak, \u00e9s balra kell ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rnak, \u00e9s jobbra kell ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsinak, \u00e9s jobbra kell ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia."],"correct":0,"assets":["237315.jpg"]},"704033":{"id":704033,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237325.jpg"]},"704034":{"id":704034,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237325.jpg"]},"704035":{"id":704035,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem."],"correct":0,"assets":["237325.jpg"]},"704036":{"id":704036,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["237325.jpg"]},"704037":{"id":704037,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237325.jpg"]},"704040":{"id":704040,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["237325.jpg"]},"704045":{"id":704045,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237331.jpg"]},"704046":{"id":704046,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237331.jpg"]},"704047":{"id":704047,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezetve \u00e1thaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel egyszerre?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["237331.jpg"]},"704051":{"id":704051,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237335.jpg"]},"704052":{"id":704052,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237335.jpg"]},"704053":{"id":704053,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["237335.jpg"]},"704054":{"id":704054,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237335.jpg"]},"704056":{"id":704056,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237337.jpg"]},"704058":{"id":704058,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237337.jpg"]},"704060":{"id":704060,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237339.jpg"]},"704062":{"id":704062,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237339.jpg"]},"704064":{"id":704064,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237341.jpg"]},"704066":{"id":704066,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237341.jpg"]},"704068":{"id":704068,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237343.jpg"]},"704070":{"id":704070,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237343.jpg"]},"704072":{"id":704072,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237345.jpg"]},"704074":{"id":704074,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237345.jpg"]},"704076":{"id":704076,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237347.jpg"]},"704080":{"id":704080,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237349.jpg"]},"704081":{"id":704081,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237349.jpg"]},"704083":{"id":704083,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237351.jpg"]},"704084":{"id":704084,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237351.jpg"]},"704086":{"id":704086,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237353.jpg"]},"704087":{"id":704087,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237353.jpg"]},"704089":{"id":704089,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237355.jpg"]},"704090":{"id":704090,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237355.jpg"]},"704092":{"id":704092,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237357.jpg"]},"704094":{"id":704094,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237357.jpg"]},"704096":{"id":704096,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237359.jpg"]},"704098":{"id":704098,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237359.jpg"]},"704099":{"id":704099,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Harmadikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237361.jpg"]},"704100":{"id":704100,"question":"A \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezetve \u00e1thaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsival egyszerre?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["237361.jpg"]},"704106":{"id":704106,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237367.jpg"]},"704107":{"id":704107,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237367.jpg"]},"704108":{"id":704108,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237367.jpg"]},"704110":{"id":704110,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Van-e valamilyen k\u00f6telezetts\u00e9ge, ha azt l\u00e1tja, hogy a buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l a \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz el k\u00edv\u00e1n indulni?","choices":["Igen, lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal is lehet\u0151v\u00e9 kell tennie az aut\u00f3busz elindul\u00e1s\u00e1t.","Nincs, mivel az aut\u00f3busz t\u00f6bb s\u00e1vos \u00fatra k\u00edv\u00e1n r\u00e1hajtani.","Lass\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl folytathatja \u00fatj\u00e1t, mivel az elindul\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6telesek els\u0151bbs\u00e9get adni az \u00e9rkez\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["237371.jpg"]},"704111":{"id":704111,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je milyen m\u00f3don k\u00f6teles lehet\u0151v\u00e9 tenni a \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elindul\u00e1s\u00e1t?","choices":["Lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Csak lass\u00edt\u00e1ssal.","Ak\u00e1r hirtelen f\u00e9kez\u00e9ssel is."],"correct":0,"assets":["237371.jpg"]},"704112":{"id":704112,"question":"A \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz vezet\u0151je mikor sz\u00e1m\u00edthat arra, hogy az \u00e9rkez\u0151 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lehet\u0151v\u00e9 teszi az elindul\u00e1s\u00e1t?","choices":["Ha az elindul\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t ir\u00e1nyjelz\u0151vel jelezte.","Ha az ajtaj\u00e1t becsukta.","Amikor be\u00e1ll a meg\u00e1ll\u00f3helyre."],"correct":0,"assets":["237371.jpg"]},"704129":{"id":704129,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Van-e valamilyen k\u00f6telezetts\u00e9ge, ha azt l\u00e1tja, hogy a buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l a \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz el k\u00edv\u00e1n indulni?","choices":["Igen, lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal is lehet\u0151v\u00e9 kell tennie az aut\u00f3busz elindul\u00e1s\u00e1t.","Nincs, mivel az aut\u00f3busz olyan \u00fatra k\u00edv\u00e1n r\u00e1hajtani, amelyen villamosp\u00e1lya van.","Lass\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl folytathatja \u00fatj\u00e1t, mivel az elindul\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6telesek els\u0151bbs\u00e9get adni az \u00e9rkez\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["237383.jpg"]},"704130":{"id":704130,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je milyen m\u00f3don k\u00f6teles lehet\u0151v\u00e9 tenni a \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elindul\u00e1s\u00e1t?","choices":["Lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Csak lass\u00edt\u00e1ssal.","Ak\u00e1r hirtelen f\u00e9kez\u00e9ssel is."],"correct":0,"assets":["237383.jpg"]},"704131":{"id":704131,"question":"A \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz vezet\u0151je mikor sz\u00e1m\u00edthat arra, hogy az \u00e9rkez\u0151 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lehet\u0151v\u00e9 teszi az elindul\u00e1s\u00e1t?","choices":["Ha az elindul\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t ir\u00e1nyjelz\u0151vel jelezte.","Ha az ajtaj\u00e1t becsukta.","Amikor be\u00e1ll a meg\u00e1ll\u00f3helyre."],"correct":0,"assets":["237383.jpg"]},"704147":{"id":704147,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen vezeti. Van-e valamilyen k\u00f6telezetts\u00e9ge, ha azt l\u00e1tja, hogy a buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l a \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz el k\u00edv\u00e1n indulni?","choices":["Nincs.","Igen, lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal is lehet\u0151v\u00e9 kell tennie az aut\u00f3busz elindul\u00e1s\u00e1t.","Igen, intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9ssel lehet\u0151v\u00e9 kell tennie az aut\u00f3busz elindul\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":["237395.jpg"]},"704152":{"id":704152,"question":"Ezen a s\u00e1rga sz\u00edn\u0171 \u00fatburkolati jelen...","choices":["szabad \u00e1thajtani.","nem szabad \u00e1thajtani.","csak meg\u00e1llni szabad."],"correct":0,"assets":["237415.png"]},"704153":{"id":704153,"question":"\u00c1tl\u00e9pheti-e ezt az \u00fatburkolati jelet el\u0151z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l?","choices":["A z\u00e1r\u00f3vonal fel\u0151l nem, a terel\u0151vonal fel\u0151l viszont igen.","A z\u00e1r\u00f3vonal fel\u0151l igen, a terel\u0151vonal fel\u0151l viszont nem.","Igen, b\u00e1rmelyik ir\u00e1nyb\u00f3l."],"correct":0,"assets":["237423.png"]},"704154":{"id":704154,"question":"Megfordulhat-e ezen az \u00fatburkolati jelen?","choices":["Csak a terel\u0151vonal fel\u0151l.","Igen, ak\u00e1r a terel\u0151vonal, ak\u00e1r a z\u00e1r\u00f3vonal fel\u0151l.","Nem, mivel csak el\u0151z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l l\u00e9pheti \u00e1t ezt az \u00fatburkolati jelet."],"correct":0,"assets":["237423.png"]},"704155":{"id":704155,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Mire kell sz\u00e1m\u00edtania, ha ezt az \u00fatburkolati jelet l\u00e1tja?","choices":["Az \u00faton sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00e1sra vagy meg\u00e1ll\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9gre kell sz\u00e1m\u00edtania.","Az utat vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3, vagy villamosp\u00e1lya fogja keresztezni.","Az \u00faton sebess\u00e9gm\u00e9r\u0151 rendszerre kell sz\u00e1m\u00edtania."],"correct":0,"assets":["237427.jpg"]},"704156":{"id":704156,"question":"Mit jelent az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 s\u00e1rga \u00fatburkolati jel?","choices":["\u2019Vesz\u00e9lyes hely el\u0151jelz\u00e9se\u2019.","\u2019Mer\u0151leges v\u00e1rakoz\u00f3helyek\u2019.","\u2019Ker\u00e9kp\u00e1rozni tilos\u2019."],"correct":0,"assets":["237429.jpg"]},"704157":{"id":704157,"question":"Mit jelez az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9n l\u00e9v\u0151 t\u00e1bl\u00e1n l\u00e1that\u00f3 sz\u00e1m\u00e9rt\u00e9k?","choices":["Azt a sebess\u00e9get, amellyel forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek el\u0151tt az egyenletes halad\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben k\u00f6zlekedni c\u00e9lszer\u0171.","A telep\u00edtett sebess\u00e9gm\u00e9r\u0151 rendszer ellen\u0151rz\u00e9si sebess\u00e9g\u00e9t.","Azt a sebess\u00e9get jelzi, amelyet nem l\u00e9phet \u00e1t j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel.","Azt a minim\u00e1lis k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1got jelzi, amit a k\u00f6vetkez\u0151 forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\u00e9ig meg kell tartania."],"correct":0,"assets":["230833.jpg"]},"704163":{"id":704163,"question":"\u00d6n egy olyan \u00faton halad, ahol ezt a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9st l\u00e1tja. Mikor j\u00e1r el szab\u00e1lyosan?","choices":["Ha az \u00fat vonalvezet\u00e9s\u00e9t k\u00f6vetve nem haszn\u00e1lja az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t.","Ha el\u0151sz\u00f6r jobbra, majd a kanyar k\u00f6zep\u00e9t\u0151l balra ad ir\u00e1nyjelz\u00e9st.","Ha csak jobbra m\u0171k\u00f6dteti az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t, \u00e9s a kanyarok ut\u00e1n kikapcsolja azt."],"correct":0,"assets":["252953.png"]},"704164":{"id":704164,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Bekanyarod\u00e1s k\u00f6zben k\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkezik."],"correct":0,"assets":["237464.jpg"]},"704165":{"id":704165,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je k\u00f6teles ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9vel jelezni bekanyarod\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["237464.jpg"]},"704178":{"id":704178,"question":"Az \u00e1br\u00e1zolt jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n ki kell ker\u00fclnie az \u00fattestre ker\u00fclt k\u0151darabokat. Sz\u00fcks\u00e9ges-e ek\u00f6zben az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Csak akkor, ha a kiker\u00fcl\u00e9s ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal is j\u00e1r.","Csak akkor, ha m\u00e1s is \u00e9rkezik az \u00faton.","Ez v\u00e9szhelyzetnek min\u0151s\u00fcl, \u00e9s ilyen esetben nem sz\u00fcks\u00e9ges haszn\u00e1lni az ir\u00e1nyjelz\u0151t."],"correct":0,"assets":["252955.png"]},"704179":{"id":704179,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak egyenesen."],"correct":0,"assets":["237480.jpg"]},"704190":{"id":704190,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak egyenesen."],"correct":0,"assets":["237496.jpg"]},"704191":{"id":704191,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Csak jobbra.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja."],"correct":0,"assets":["237496.jpg"]},"704192":{"id":704192,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja, hogyan kell balra bekanyarodnia?","choices":["A rend\u0151r m\u00f6g\u00f6tt elhaladva.","A rend\u0151rt megker\u00fclve.","Tetsz\u00e9s szerint a rend\u0151r el\u0151tt vagy m\u00f6g\u00f6tt elhaladva."],"correct":0,"assets":["237496.jpg"]},"704194":{"id":704194,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["237500.jpg"]},"704201":{"id":704201,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237508.jpg"]},"704202":{"id":704202,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237508.jpg"]},"704203":{"id":704203,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237508.jpg"]},"704204":{"id":704204,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["237508.jpg"]},"704220":{"id":704220,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["230861.jpg"]},"704221":{"id":704221,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["230861.jpg"]},"704222":{"id":704222,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["230861.jpg"]},"704223":{"id":704223,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["230862.jpg"]},"704224":{"id":704224,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["237524.jpg"]},"704231":{"id":704231,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237538.jpg"]},"704232":{"id":704232,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237538.jpg"]},"704233":{"id":704233,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["237540.jpg"]},"704253":{"id":704253,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["237564.jpg"]},"704260":{"id":704260,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237578.jpg"]},"704261":{"id":704261,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237578.jpg"]},"704262":{"id":704262,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["237578.jpg"]},"704263":{"id":704263,"question":"Az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vban k\u00f6zlekedik, amely felett ezt a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9st l\u00e1tja. K\u00f6teles-e ir\u00e1nyjelz\u0151vel a tervezett balra kanyarod\u00e1s\u00e1t jelezni?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha szemb\u0151l m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 \u00e9rkezik."],"correct":0,"assets":["252870.png"]},"704264":{"id":704264,"question":"\u00d6n az ezzel a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jel\u00f6lt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9shez \u00e9rkezik. Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik esetben sz\u00e1m\u00edt \u00d6n ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00f3nak?","choices":["Ha egyenesen tov\u00e1bbhaladva let\u00e9r az \u00fat vonalvezet\u00e9s\u00e9r\u0151l.","Ha balra kanyarodva k\u00f6veti az \u00fat vonalvezet\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":["252904.png"]},"704265":{"id":704265,"question":"Megt\u00e9veszt\u0151nek min\u0151s\u00fcl-e a balra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 ir\u00e1nyjelz\u00e9s, ha \u00d6n enn\u00e9l a k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1n\u00e1l haladva a balra kanyarod\u00f3 f\u0151\u00fatvonal vonalvezet\u00e9s\u00e9t k\u00f6veti?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["252904.png"]},"704266":{"id":704266,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237604.jpg"]},"704267":{"id":704267,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 gyalogos \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237604.jpg"]},"704268":{"id":704268,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["237604.jpg"]},"704282":{"id":704282,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":["237626.jpg"]},"704283":{"id":704283,"question":"\u00d6n aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n utol\u00e9r egy ilyen t\u00e1bl\u00e1val megjel\u00f6lt aut\u00f3buszt. Megel\u0151zheti-e?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl.","Igen, de csak akkor, ha az aut\u00f3busz vezet\u0151je nem m\u0171k\u00f6dteti az aut\u00f3busz v\u00e9szvillog\u00f3t.","Igen, de csak akkor, ha az aut\u00f3busz vezet\u0151je m\u0171k\u00f6dteti az aut\u00f3busz v\u00e9szvillog\u00f3j\u00e1t."],"correct":0,"assets":["252957.png"]},"704284":{"id":704284,"question":"Egy ilyen t\u00e1bl\u00e1val megjel\u00f6lt, valamint v\u00e9szvillog\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 j\u00e1rm\u0171 a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fattesten \u00e1ll. Mikor cselekszik szab\u00e1lyosan?","choices":["Ha fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal ker\u00fcl\u00f6m ki az aut\u00f3buszt.","Ha meg\u00e1llok az aut\u00f3busz m\u00f6g\u00f6tt.","Ha az aut\u00f3busz kiker\u00fcl\u00e9se k\u00f6zben hangjelz\u00e9st adok.","Ha az aut\u00f3busz kiker\u00fcl\u00e9se k\u00f6zben \u00e9n is m\u0171k\u00f6dtetem a j\u00e1rm\u0171vem v\u00e9szvillog\u00f3t.","Ha \u00e9n is meg\u00e1llok a mellette l\u00e9v\u0151 forgalmi s\u00e1vban \u00e9s bekapcsolom a j\u00e1rm\u0171vem v\u00e9szvillog\u00f3j\u00e1t."],"correct":0,"assets":["252957.png"]},"704285":{"id":704285,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["242555.jpg"]},"704286":{"id":704286,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Csak jobbra.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja."],"correct":0,"assets":["242555.jpg"]},"704287":{"id":704287,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja, hogyan kell balra bekanyarodnia?","choices":["A rend\u0151rt megker\u00fclve.","A rend\u0151r el\u0151tt elhaladva.","Tetsz\u00e9s szerint a rend\u0151r el\u0151tt vagy m\u00f6g\u00f6tt elhaladva."],"correct":0,"assets":["242555.jpg"]},"704288":{"id":704288,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. K\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni a szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151 \u00e9s jobbra kanyarodni sz\u00e1nd\u00e9koz\u00f3 \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171nek, ha balra k\u00edv\u00e1n bekanyarodni?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["242555.jpg"]},"704289":{"id":704289,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen k\u00f6zlekedik. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["Els\u0151bbs\u00e9ge van a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosokkal szemben.","K\u00f6teles a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get adni.","A \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosokat nem zavarhatja az \u00e1thalad\u00e1sukban."],"correct":0,"assets":["237636.jpg"]},"704295":{"id":704295,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t \u00fagy is biztos\u00edthatja, ha a piros jelz\u00e9s ellen\u00e9re behajt keresztez\u0151d\u00e9sbe, de csak akkor, ha ezzel nem vesz\u00e9lyeztet m\u00e1sokat.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t \u00fagy is biztos\u00edthatja, ha a piros jelz\u00e9s ellen\u00e9re behajt keresztez\u0151d\u00e9sbe, m\u00e9g akkor is, ha ezzel vesz\u00e9lyeztet m\u00e1sokat.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t csak akkor tudja biztos\u00edtani, ha a forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 berendez\u00e9s szabad jelz\u00e9st ad."],"correct":0,"assets":["237648.jpg"]},"704296":{"id":704296,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je biztos\u00edthatja-e \u00fagy is a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t, hogy a piros jelz\u00e9s ellen\u00e9re behajt az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sbe?","choices":["Igen, de csak akkor, ha ezzel nem vesz\u00e9lyeztet m\u00e1sokat.","Igen, ak\u00e1r m\u00e1sok vesz\u00e9lyeztet\u00e9se \u00e1r\u00e1n is.","Nem, ezt csak z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sn\u00e9l teheti meg."],"correct":0,"assets":["237648.jpg"]},"704307":{"id":704307,"question":"K\u00f6teles-e ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni, mik\u00f6zben ezen az \u00fatburkolati jelen egyenesen \u00e1thajt?","choices":["Nem.","Igen, mert az \u00fatburkolati jel sz\u00e9le terel\u0151vonalnak min\u0151s\u00fcl."],"correct":0,"assets":["237668.png"]},"704308":{"id":704308,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Csak jobbra.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja."],"correct":0,"assets":["249571.jpg"]},"704309":{"id":704309,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019A\u2019 egyszerre - \u2019B\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019B\u2019 egyszerre - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["244700.jpg"]},"704315":{"id":704315,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237688.jpg"]},"704316":{"id":704316,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["237688.jpg"]},"704317":{"id":704317,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["237688.jpg"]},"704335":{"id":704335,"question":"Lakott ter\u00fcleten ezt a k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t l\u00e1tja. Mekkora sebess\u00e9ggel szabad k\u00f6zlekedni motorker\u00e9kp\u00e1rral?","choices":["Legfeljebb 70 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 50 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":["252959.png"]},"704337":{"id":704337,"question":"Motorker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val s\u00e1von bel\u00fcl k\u00edv\u00e1n elhaladni a piros jelz\u00e9s el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek mellett. Haszn\u00e1lhat-e figyelmeztet\u00e9sk\u00e9ppen hangjelz\u00e9st?","choices":["Csak balesetvesz\u00e9ly eset\u00e9ben.","Igen, a kiker\u00fcl\u00e9s k\u00f6zben szabad hangjelz\u00e9st adni.","Nem, motorker\u00e9kp\u00e1rral lakott ter\u00fcleten sosem szabad hangjelz\u00e9st adni."],"correct":0,"assets":["237702.jpg"]},"704338":{"id":704338,"question":"Van-e valamilyen felt\u00e9tele annak, hogy az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don el\u0151re haladjon?","choices":["Igen, csak akkor haladhat el\u0151re, ha az el\u0151rehalad\u00e1shoz elegend\u0151 hely \u00e1ll rendelkez\u00e9sre.","Igen, az aut\u00f3soknak egy\u00e9rtelm\u0171en jelezni\u00fck kell, hogy a motorost el\u0151re engedik.","Nincs, mert az aut\u00f3sok mindig elegend\u0151 helyet biztos\u00edtanak a motorosok sz\u00e1m\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["237702.jpg"]},"704339":{"id":704339,"question":"Az al\u00e1bbiakban felsorolt esetek k\u00f6z\u00fcl kinek k\u00f6teles \u00d6n els\u0151bbs\u00e9get adni, ha egy egyenrang\u00fa \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9shez \u00e9rve j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel balra kanyarodik?","choices":["A szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151, egyenesen tov\u00e1bbhalad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","A balr\u00f3l \u00e9rkez\u0151, egyenesen tov\u00e1bbhalad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Senkinek sem."],"correct":0,"assets":[]},"704340":{"id":704340,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00f6tt melyek a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 jelz\u0151berendez\u00e9sek?","choices":["F\u00e9nysoromp\u00f3, f\u00e9lsoromp\u00f3 \u00e9s teljes soromp\u00f3.","F\u00e9nysoromp\u00f3, teljes soromp\u00f3 \u00e9s cs\u0151korl\u00e1t.","F\u00e9nysoromp\u00f3, terel\u0151b\u00f3j\u00e1k \u00e9s elv\u00e1laszt\u00f3 l\u00e1nc."],"correct":0,"assets":[]},"704341":{"id":704341,"question":"Hogyan jelzi a f\u00e9nysoromp\u00f3 a vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 k\u00f6zeled\u00e9s\u00e9t?","choices":["K\u00e9t egym\u00e1s mellett l\u00e9v\u0151, felv\u00e1ltva villog\u00f3 piros f\u00e9nnyel.","Egy piros folyamatosan vil\u00e1g\u00edt\u00f3 f\u00e9nnyel.","K\u00e9t egym\u00e1s mellett l\u00e9v\u0151, egy\u00fcttesen villog\u00f3 piros f\u00e9nnyel."],"correct":0,"assets":[]},"704342":{"id":704342,"question":"A f\u00e9nysoromp\u00f3 als\u00f3 f\u00e9nye, amely a biztos\u00edt\u00f3 berendez\u00e9s m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t jelzi...","choices":["villog\u00f3 feh\u00e9r f\u00e9nyt ad.","villog\u00f3 s\u00e1rga f\u00e9nyt ad.","folyamatos z\u00f6ld f\u00e9nyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"704343":{"id":704343,"question":"A f\u00e9lsoromp\u00f3...","choices":["csak az \u00fattest menetir\u00e1ny szerinti jobb oldal\u00e1t z\u00e1rja le.","az \u00fattestet teljes sz\u00e9less\u00e9gben z\u00e1rja le."],"correct":0,"assets":[]},"704344":{"id":704344,"question":"A f\u00e9lsoromp\u00f3 r\u00fadja messzir\u0151l is felismerhet\u0151, els\u0151sorban a...","choices":["piros-feh\u00e9r sz\u00edn\u00e9r\u0151l.","piros sz\u00edn\u00e9r\u0151l.","feh\u00e9r-fekete sz\u00edn\u00e9r\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"704346":{"id":704346,"question":"Az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9r\u0151l elindul\u00f3 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je k\u00f6teles az \u00fattesten halad\u00f3...","choices":["j\u00e1rm\u0171vek \u00e9s gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get adni.","j\u00e1rm\u0171vek \u00e9s gyalogosok zavar\u00e1s\u00e1t\u00f3l tart\u00f3zkodni."],"correct":0,"assets":[]},"704347":{"id":704347,"question":"Amikor j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel egy v\u00e1rakoz\u00f3helyr\u0151l az \u00fattestre k\u00edv\u00e1n r\u00e1hajtani, akkor...","choices":["az \u00fattesten halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni.","az \u00fattesten halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6telesek \u00d6nnek els\u0151bbs\u00e9get adni.","az \u00fattesten halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vekt\u0151l elv\u00e1rhat\u00f3 az udvariass\u00e1g."],"correct":0,"assets":[]},"704348":{"id":704348,"question":"Els\u0151bbs\u00e9ge van-e a z\u00e1rt p\u00e1ly\u00e1r\u00f3l az \u00fattestre r\u00e1hajt\u00f3 villamosnak az \u00fattesten k\u00f6zleked\u0151 j\u00e1rm\u0171vekkel szemben?","choices":["Igen.","Nincs els\u0151bbs\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"704349":{"id":704349,"question":"K\u00f6teles-e ir\u00e1nyjelz\u00e9ssel jelezni az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9r\u0151l t\u00f6rt\u00e9n\u0151, ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal nem j\u00e1r\u00f3 elindul\u00e1st?","choices":["Igen, minden esetben.","Nem"],"correct":0,"assets":[]},"704350":{"id":704350,"question":"Hol kell lehet\u0151v\u00e9 tenni az elindul\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9kot jelz\u0151, menetrend szerint k\u00f6zleked\u0151 aut\u00f3busznak a meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l val\u00f3 elindul\u00e1s\u00e1t?","choices":["Csak lakott ter\u00fcleten.","Csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl.","Lakott ter\u00fcleten \u00e9s lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":[]},"704351":{"id":704351,"question":"V\u00e1lassza ki, hogy az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mely j\u00e1rm\u0171 elindul\u00e1s\u00e1t k\u00f6teles lakott ter\u00fcleten lehet\u0151v\u00e9 tenni?","choices":["A meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l elindul\u00f3 iskolabusz\u00e9t.","A telephelyr\u0151l kiindul\u00f3 figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 aut\u00f3\u00e9t.","A taximeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l kiindul\u00f3 taxi\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704352":{"id":704352,"question":"Lakott ter\u00fcleten a meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l egy gyermekeket sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 aut\u00f3busz k\u00edv\u00e1n elindulni. Ha ez hirtelen f\u00e9kez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl megtehet\u0151, k\u00f6teles-e az elindul\u00e1s\u00e1t lehet\u0151v\u00e9 tenni?","choices":["Igen.","Nem, mert ez csak a menetrend szerinti aut\u00f3busz eset\u00e9n k\u00f6telez\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"704353":{"id":704353,"question":"Milyen m\u00f3don kell lehet\u0151v\u00e9 tenni a lakott ter\u00fcleten l\u00e9v\u0151 meg\u00e1ll\u00f3helyen tart\u00f3zkod\u00f3, elindul\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t jelz\u0151 aut\u00f3busz elindul\u00e1s\u00e1t?","choices":["Lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal","Kiz\u00e1r\u00f3lag csak lass\u00edt\u00e1ssal.","Minden esetben meg\u00e1ll\u00e1ssal."],"correct":0,"assets":[]},"704354":{"id":704354,"question":"Milyen m\u00f3don kell lehet\u0151v\u00e9 tenni az elindul\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9kot jelz\u0151, menetrend szerint k\u00f6zleked\u0151 aut\u00f3busznak a lakott ter\u00fcleten l\u00e9v\u0151 meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l val\u00f3 elindul\u00e1s\u00e1t?","choices":["Lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Sebess\u00e9gcs\u00f6kkent\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl.","Ak\u00e1r hirtelen f\u00e9kez\u00e9ssel is."],"correct":0,"assets":[]},"704362":{"id":704362,"question":"Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban mekkora sebess\u00e9ggel szabad k\u00f6zlekedni seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl?","choices":["Legfeljebb 40 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 50 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 60 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"704363":{"id":704363,"question":"Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban mekkora sebess\u00e9ggel szabad k\u00f6zlekedni seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral lakott ter\u00fcleten?","choices":["Legfeljebb 40 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 50 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 30 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"704365":{"id":704365,"question":"Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban mekkora sebess\u00e9ggel szabad k\u00f6zlekedni lass\u00fa j\u00e1rm\u0171b\u0151l \u00e9s p\u00f3tkocsib\u00f3l \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nnyel?","choices":["Legfeljebb 25 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 20 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 30 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"704366":{"id":704366,"question":"Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban mekkora sebess\u00e9ggel szabad k\u00f6zlekedni motorker\u00e9kp\u00e1rral lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl (ide nem \u00e9rtve az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1t \u00e9s az aut\u00f3utat)?","choices":["Legfeljebb 90 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 80 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 110 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"704367":{"id":704367,"question":"Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban mekkora sebess\u00e9ggel szabad k\u00f6zlekedni motorker\u00e9kp\u00e1rral aut\u00f3\u00faton?","choices":["Legfeljebb 110 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 80 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 90 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"704368":{"id":704368,"question":"Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban mekkora sebess\u00e9ggel szabad k\u00f6zlekedni tehersz\u00e1ll\u00edt\u00e1sra kialak\u00edtott motoros triciklivel?","choices":["Legfeljebb 40 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 50 km\/h sebess\u00e9ggel.","Legfeljebb 70 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"704369":{"id":704369,"question":"Legfeljebb milyen t\u00e1vols\u00e1gban szabad k\u00f6vetni j\u00e1rm\u0171vel egy m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Olyan t\u00e1vols\u00e1gban, hogy az el\u00f6l halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 m\u00f6g\u00f6tt hirtelen f\u00e9kez\u00e9se eset\u00e9n is meg lehessen \u00e1llni.","Mindig 10 m\u00e9tern\u00e9l nem kisebb t\u00e1vols\u00e1gra.","Olyan t\u00e1vols\u00e1gban, hogy a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3nk ne vak\u00edtsa el az el\u00f6l halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704370":{"id":704370,"question":"Milyen t\u00e1vols\u00e1gban szabad k\u00f6vetni j\u00e1rm\u0171vel egy ker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Olyan t\u00e1vols\u00e1gban, hogy a ker\u00e9kp\u00e1ros m\u00f6g\u00f6tt, annak hirtelen f\u00e9kez\u00e9se eset\u00e9n is meg lehessen \u00e1llni.","Tetsz\u0151leges t\u00e1vols\u00e1gra lehet k\u00f6vetni, erre nincs el\u0151\u00edr\u00e1s.","Olyan t\u00e1vols\u00e1gban, hogy egy el\u0151z\u00e9st v\u00e9gz\u0151 j\u00e1rm\u0171 m\u00e9g bef\u00e9rjen j\u00e1rm\u0171v\u00fcnk \u00e9s a ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6z\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"704371":{"id":704371,"question":"Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban milyen t\u00e1vols\u00e1gban szabad k\u00f6vetni motorker\u00e9kp\u00e1rral egy szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n?","choices":["Olyan t\u00e1vols\u00e1gban, hogy az el\u00f6l halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 m\u00f6g\u00f6tt, annak hirtelen f\u00e9kez\u00e9se eset\u00e9n is meg lehessen \u00e1llni.","Olyan t\u00e1vols\u00e1gban, hogy a k\u00e9t j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00e9 legal\u00e1bb egy - el\u0151z\u00e9st v\u00e9grehajt\u00f3 - szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi m\u00e9g biztons\u00e1gban besorolhasson.","Olyan t\u00e1vols\u00e1gban, hogy a k\u00e9t j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00e9 legal\u00e1bb egy - el\u0151z\u00e9st v\u00e9grehajt\u00f3 - teherg\u00e9pkocsi m\u00e9g biztons\u00e1gban besorolhasson."],"correct":0,"assets":[]},"704373":{"id":704373,"question":"F\u00e9kezhet-e hirtelen, ha egy figyelmetlen gyalogos v\u00e1ratlanul az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171 el\u00e9 az \u00fattestre l\u00e9p?","choices":["Igen, ha ezt a szem\u00e9ly- vagy vagyonbiztons\u00e1g meg\u00f3v\u00e1sa sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 teszi.","Csak akkor, ha az \u00d6n m\u00f6g\u00f6tt halad\u00f3 megfelel\u0151 k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1got tart.","Nem, mert hirtelen f\u00e9kezni sosem szabad."],"correct":0,"assets":[]},"704374":{"id":704374,"question":"K\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni egyenrang\u00fa \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a jobbr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 villamos r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Igen.","Nem, csak a balr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 villamos r\u00e9sz\u00e9re kell els\u0151bbs\u00e9get adni."],"correct":0,"assets":[]},"704375":{"id":704375,"question":"K\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni egyenrang\u00fa \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben egy jobbr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Igen.","Nem, csak g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re kell els\u0151bbs\u00e9get adni."],"correct":0,"assets":[]},"704376":{"id":704376,"question":"K\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni egyenrang\u00fa \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a balr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 trolibusz r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704377":{"id":704377,"question":"K\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni egyenrang\u00fa \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a balr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704378":{"id":704378,"question":"K\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni egy f\u00f6ld\u00fatr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seit egy\u00fcttesen haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704380":{"id":704380,"question":"Hol kell ker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1t tolnia, ha az \u00faton van j\u00e1rda?","choices":["A j\u00e1rd\u00e1n.","Az \u00fattesten.","A ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1von."],"correct":0,"assets":[]},"704381":{"id":704381,"question":"Hol kell seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1t tolnia, ha az \u00faton van j\u00e1rda?","choices":["A j\u00e1rd\u00e1n.","Az \u00fattesten.","A ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1von."],"correct":0,"assets":[]},"704382":{"id":704382,"question":"Szabad-e k\u00f6zlekedni\u00fck a gyalogosoknak az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9n kijel\u00f6lt ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1von, ha az \u00faton nincs j\u00e1rda?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704383":{"id":704383,"question":"Szab\u00e1lyosan k\u00f6zlekedik-e k\u00e9t gyalogos az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9n, ha egym\u00e1s mellett s\u00e9t\u00e1lnak?","choices":["Nem, az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9n csak egy sorban szabad k\u00f6zlekedni.","Igen, ha menetir\u00e1ny szerinti bal oldalon k\u00f6zlekednek.","Igen, mert egym\u00e1s mellett maximum k\u00e9t gyalogos k\u00f6zlekedhet \u00edgy."],"correct":0,"assets":[]},"704384":{"id":704384,"question":"Ha a gyalogosok csak az \u00fattesten tudnak k\u00f6zlekedni, akkor lakott ter\u00fcleten...","choices":["lehet\u0151leg a menetir\u00e1ny szerint a bal oldalon haladhatnak.","csak a menetir\u00e1ny szerinti bal oldalon haladhatnak.","csak a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalon haladhatnak."],"correct":0,"assets":[]},"704385":{"id":704385,"question":"Ha a gyalogosok csak az \u00fattesten tudnak k\u00f6zlekedni, akkor lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl...","choices":["csak a menetir\u00e1ny szerinti bal oldalon haladhatnak.","lehet\u0151leg a menetir\u00e1ny szerint a bal oldalon haladhatnak.","csak a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalon haladhatnak."],"correct":0,"assets":[]},"704386":{"id":704386,"question":"Ha \u00d6n az \u00fattesten tolja ker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1t, akkor lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl...","choices":["csak a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalon haladhat.","csak a menetir\u00e1ny szerinti bal oldalon haladhat.","lehet\u0151leg a menetir\u00e1ny szerint a bal oldalon haladjon."],"correct":0,"assets":[]},"704387":{"id":704387,"question":"A k\u00f6zelben kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely van. K\u00f6teles-e gyalogosk\u00e9nt itt \u00e1thaladni az \u00fattest t\u00faloldal\u00e1ra?","choices":["Igen, minden esetben.","Igen, de csak ha jelent\u0151s az \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171forgalom.","Nem, a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely csak egy lehet\u0151s\u00e9g a biztons\u00e1gos \u00e1tkel\u00e9sre."],"correct":0,"assets":[]},"704388":{"id":704388,"question":"Lakott ter\u00fcleten olyan f\u0151\u00fatvonalon szeretne gyalogosk\u00e9nt az \u00fattesten \u00e1thaladni, ahol nincs kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely. Hol teheti meg ezt szab\u00e1lyosan az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sn\u00e9l, a j\u00e1rda meghosszabb\u00edtott vonal\u00e1ban.","B\u00e1rhol, ha meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt az \u00e1thalad\u00e1s vesz\u00e9lytelens\u00e9g\u00e9r\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"704389":{"id":704389,"question":"Hol k\u00f6zlekedhet a gyalogosok z\u00e1rt csoportja lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl f\u0151\u00fatvonalon?","choices":["Az \u00fattesten, annak menetir\u00e1ny szerinti jobb sz\u00e9l\u00e9n","Az \u00fattesten, annak menetir\u00e1ny szerinti bal sz\u00e9l\u00e9n","A j\u00e1rd\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"704390":{"id":704390,"question":"Hol k\u00f6zlekedhet a gyalogosok z\u00e1rt csoportja lakott ter\u00fcleten l\u00e9v\u0151 \u00faton?","choices":["Az \u00fattesten, annak menetir\u00e1ny szerinti jobb sz\u00e9l\u00e9n","Az \u00fattesten, annak menetir\u00e1ny szerinti bal sz\u00e9l\u00e9n","A j\u00e1rd\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"704391":{"id":704391,"question":"Hol k\u00f6zlekedhet a gyalogosok z\u00e1rt csoportja az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Az \u00fattesten.","A ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton.","A j\u00e1rd\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"704392":{"id":704392,"question":"K\u00f6zlekedhet-e gyalogosok z\u00e1rt csoportja ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704393":{"id":704393,"question":"Mire kell \u00fcgyelnie a gyalogosok z\u00e1rt csoportj\u00e1nak a h\u00eddon t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e1thalad\u00e1skor?","choices":["Arra, hogy a csoport \u00fctemes l\u00e9p\u00e9sben nem haladhat.","Arra, hogy a h\u00eddon csak az \u00fattest menetir\u00e1ny szerinti bal sz\u00e9len haladhatnak.","Arra, hogy a h\u00eddon csak a j\u00e1rd\u00e1n haladhatnak."],"correct":0,"assets":[]},"704394":{"id":704394,"question":"K\u00f6telesek-e a gyalogosok z\u00e1rt csoportj\u00e1nak tagjai lakott ter\u00fcleten k\u00f6zlekedve \u00e9jszaka f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9nyt viselni?","choices":["Nem.","Igen, mindenki.","Igen, de csak a csoport els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3 tagja sz\u00e1m\u00e1ra k\u00f6telez\u0151 a f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9ny visel\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704395":{"id":704395,"question":"Hogyan kell megjel\u00f6lni a kell\u0151en meg nem vil\u00e1g\u00edtott lakott ter\u00fcleten l\u00e9v\u0151 \u00fattesten \u00e9jszaka k\u00f6zleked\u0151 gyalogosok z\u00e1rt csoportj\u00e1t?","choices":["A csoport bal oldal\u00e1n, el\u00f6l el\u0151re feh\u00e9r vagy s\u00e1rga f\u00e9nyt, h\u00e1tul pedig h\u00e1tra piros vagy s\u00e1rga f\u00e9nyt ad\u00f3 l\u00e1mp\u00e1t kell vinni.","Minden szem\u00e9lynek f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9nyt kell viselni.","A csoport bal oldal\u00e1n, el\u00f6l el\u0151re piros f\u00e9nyt, h\u00e1tul pedig h\u00e1tra feh\u00e9r f\u00e9nyt ad\u00f3 l\u00e1mp\u00e1t kell vinni."],"correct":0,"assets":[]},"704396":{"id":704396,"question":"Gyalogosok z\u00e1rt csoportj\u00e1nak k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok megtart\u00e1s\u00e1r\u00f3l...","choices":["a csoport vezet\u0151je k\u00f6teles gondoskodni.","a csoport minden tagj\u00e1nak k\u00f6teless\u00e9ge gondoskodni.","a csoport els\u0151 \u00e9s utols\u00f3 tagj\u00e1nak k\u00f6teless\u00e9ge gondoskodni."],"correct":0,"assets":[]},"704398":{"id":704398,"question":"K\u00f6telesek-e a gyermekek z\u00e1rt csoportj\u00e1nak tagjai lakott ter\u00fcleten k\u00f6zlekedve \u00e9jszaka f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9nyt viselni?","choices":["Nem.","Igen, mindenki.","Igen, de csak a csoport els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3 tagja sz\u00e1m\u00e1ra k\u00f6telez\u0151 a f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9ny visel\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704399":{"id":704399,"question":"Mit tilos tenni a j\u00e1rm\u0171 utas\u00e1nak az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["A vezet\u0151t a vezet\u00e9sben zavarni.","Menet k\u00f6zben enni.","Menet k\u00f6zben r\u00e1di\u00f3t hallgatni."],"correct":0,"assets":[]},"704403":{"id":704403,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben val\u00f3 balra kanyarod\u00e1st az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9r\u0151l hajtja v\u00e9gre?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 besorol\u00e1sa miatt nem tud az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9hez besorolni."],"correct":0,"assets":["237161.jpg"]},"706848":{"id":706848,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019, \u2019A\u2019 egyszerre - \u2019B\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019, \u2019B\u2019 egyszerre - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247177.jpg"]},"706860":{"id":706860,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben val\u00f3 balra kanyarod\u00e1st az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9r\u0151l hajtja v\u00e9gre?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 besorol\u00e1sa miatt nem tud az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9hez besorolni."],"correct":0,"assets":["247174.jpg"]},"706861":{"id":706861,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247236.jpg"]},"706862":{"id":706862,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247246.jpg"]},"706873":{"id":706873,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["247301.jpg"]},"706874":{"id":706874,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019."],"correct":0,"assets":["247308.jpg"]},"706885":{"id":706885,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247690.jpg"]},"706886":{"id":706886,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247688.jpg"]},"706897":{"id":706897,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["247668.jpg"]},"706898":{"id":706898,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019."],"correct":0,"assets":["247666.jpg"]},"706932":{"id":706932,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247255.jpg"]},"706936":{"id":706936,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019"],"correct":0,"assets":["247255.jpg"]},"706938":{"id":706938,"question":"Van-e valamilyen felt\u00e9tele annak, hogy az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don el\u0151re haladjon?","choices":["Igen, csak akkor haladhat el\u0151re, ha az el\u0151rehalad\u00e1shoz elegend\u0151 hely \u00e1ll rendelkez\u00e9sre.","Igen, az aut\u00f3soknak egy\u00e9rtelm\u0171en jelezni\u00fck kell, hogy a motorost el\u0151re engedik.","Nincs, mert az aut\u00f3sok mindig elegend\u0151 helyet biztos\u00edtanak a motorosok sz\u00e1m\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["247264.jpg"]},"706939":{"id":706939,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["K\u00f6teles a \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogosnak els\u0151bbs\u00e9get adni.","Sz\u00e1m\u00edthat arra, hogy a gyalogos seg\u00edteni fogja a kanyarod\u00e1s\u00e1t.","Az \u00e9rkez\u0151 gyalogost meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtheti."],"correct":0,"assets":["247517.jpg"]},"706940":{"id":706940,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["K\u00f6teles a \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogosnak els\u0151bbs\u00e9get adni.","Sz\u00e1m\u00edthat arra, hogy a gyalogos seg\u00edteni fogja a kanyarod\u00e1s\u00e1t.","Az \u00e9rkez\u0151 gyalogost meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtheti."],"correct":0,"assets":["247515.jpg"]},"706941":{"id":706941,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. Ek\u00f6zben...","choices":["a gyalogost nem zavarhatja.","a gyalogost feltarthatja.","a gyalogost\u00f3l els\u0151bbs\u00e9get fog kapni."],"correct":0,"assets":["247517.jpg"]},"706942":{"id":706942,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen balra k\u00edv\u00e1n kanyarodn. Ek\u00f6zben ...","choices":["a gyalogost nem zavarhatja.","a gyalogost feltarthatja.","a gyalogost\u00f3l els\u0151bbs\u00e9get fog kapni."],"correct":0,"assets":["247515.jpg"]},"706943":{"id":706943,"question":"A \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogos k\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Nem.","Igen.","Csak akkor, ha az \u00fatpadk\u00e1n gyalogol."],"correct":0,"assets":["247517.jpg"]},"706944":{"id":706944,"question":"A \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogos k\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Nem.","Igen.","Csak akkor, ha az \u00fatpadk\u00e1n gyalogol."],"correct":0,"assets":["247515.jpg"]},"706966":{"id":706966,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247210.jpg"]},"706967":{"id":706967,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247216.jpg"]},"706968":{"id":706968,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247210.jpg"]},"706969":{"id":706969,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem."],"correct":0,"assets":["247216.jpg"]},"706970":{"id":706970,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem."],"correct":0,"assets":["247210.jpg"]},"706971":{"id":706971,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247216.jpg"]},"706972":{"id":706972,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019"],"correct":0,"assets":["247210.jpg"]},"706973":{"id":706973,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247190.jpg"]},"706975":{"id":706975,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247190.jpg"]},"706977":{"id":706977,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247175.jpg"]},"706979":{"id":706979,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247175.jpg"]},"706981":{"id":706981,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Sz\u00e1m\u00edthat-e arra, hogy figyelmetlen gyalogosok a villamos meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l az \u00fattestre l\u00e9pnek?","choices":["Igen, ez\u00e9rt fokozottan \u00fcgyelni kell a meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l lel\u00e9p\u0151 gyalogosokra.","Mivel a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re itt els\u0151bbs\u00e9get kell adni, ez\u00e9rt k\u00f6teles meg\u00e1llni el\u0151tt\u00fck.","Nem, mert a gyalogosok csak a kijel\u00f6lt gyalogos \u00e1tkel\u0151helyen mehetnek \u00e1t."],"correct":0,"assets":["247348.jpg"]},"706982":{"id":706982,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Sz\u00e1m\u00edthat-e arra, hogy figyelmetlen gyalogosok a villamos meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l az \u00fattestre l\u00e9pnek?","choices":["Igen, ez\u00e9rt fokozottan \u00fcgyelni kell a meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l lel\u00e9p\u0151 gyalogosokra.","Mivel a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re itt els\u0151bbs\u00e9get kell adni, ez\u00e9rt k\u00f6teles meg\u00e1llni el\u0151tt\u00fck.","Nem, mert a gyalogosok csak a kijel\u00f6lt gyalogos \u00e1tkel\u0151helyen mehetnek \u00e1t."],"correct":0,"assets":["247346.jpg"]},"706983":{"id":706983,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. K\u00f6teles-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem, de fokozottan \u00fcgyelni kell a meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l lel\u00e9p\u0151 gyalogosokra.","Igen, az els\u0151bbs\u00e9g megilleti a gyalogosokat a meg\u00e1ll\u00f3hely teljes hossz\u00e1ban.","Igen, de csak akkor, amikor villamos \u00e1ll a meg\u00e1ll\u00f3helyen."],"correct":0,"assets":["247348.jpg"]},"706984":{"id":706984,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. K\u00f6teles-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem, de fokozottan \u00fcgyelni kell a meg\u00e1ll\u00f3helyr\u0151l lel\u00e9p\u0151 gyalogosokra.","Igen, az els\u0151bbs\u00e9g megilleti a gyalogosokat a meg\u00e1ll\u00f3hely teljes hossz\u00e1ban.","Igen, de csak akkor, amikor villamos \u00e1ll a meg\u00e1ll\u00f3helyen."],"correct":0,"assets":["247346.jpg"]},"706999":{"id":706999,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. K\u00f6teles-e az adott helyen ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, jobbra jelezve, mivel bekanyarodik egy m\u00e1sik \u00fatra.","Nem, mert a jobb sz\u00e9ls\u0151 s\u00e1vb\u00f3l m\u00e1sfel\u00e9 nem haladhat.","Nem, mert a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 nem keresztezheti az \u00fatj\u00e1t."],"correct":0,"assets":["247286.jpg"]},"707000":{"id":707000,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. K\u00f6teles-e az adott helyen ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, jobbra jelezve, mivel bekanyarodik egy m\u00e1sik \u00fatra.","Nem, mert a jobb sz\u00e9ls\u0151 s\u00e1vb\u00f3l m\u00e1sfel\u00e9 nem haladhat.","Nem, mert a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 nem keresztezheti az \u00fatj\u00e1t."],"correct":0,"assets":["247288.jpg"]},"707001":{"id":707001,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Melyik ir\u00e1nyban folytathatja tov\u00e1bb az \u00fatj\u00e1t?","choices":["Csak jobbra.","Amennyiben a bels\u0151 s\u00e1vban nem \u00e9rkezik j\u00e1rm\u0171, egyenesen is, \u00e9s jobbra is.","Mivel z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9s ir\u00e1ny\u00edtja a forgalmat, ez\u00e9rt a t\u00e1bl\u00e1kt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl b\u00e1rmerre."],"correct":0,"assets":["247286.jpg"]},"707002":{"id":707002,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Melyik ir\u00e1nyban folytathatja tov\u00e1bb az \u00fatj\u00e1t?","choices":["Csak jobbra.","Amennyiben a bels\u0151 s\u00e1vban nem \u00e9rkezik j\u00e1rm\u0171, egyenesen is, \u00e9s jobbra is.","Mivel z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9s ir\u00e1ny\u00edtja a forgalmat, ez\u00e9rt a t\u00e1bl\u00e1kt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl b\u00e1rmerre."],"correct":0,"assets":["247288.jpg"]},"707003":{"id":707003,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral jobbra kanyarodva k\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Igen, de csak azon gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re, akik azon az \u00faton l\u00e9v\u0151 kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen haladnak \u00e1t, amelyik \u00fatra kanyarodni fog.","Igen, a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 mindk\u00e9t kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen \u00e9rkez\u0151 gyalogosok sz\u00e1m\u00e1ra egyar\u00e1nt.","Nem, senkinek, mivel a motorker\u00e9kp\u00e1r z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sre kezdi meg a kanyarod\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":["247286.jpg"]},"707004":{"id":707004,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel jobbra kanyarodva k\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Igen, de csak azon gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re, akik azon az \u00faton l\u00e9v\u0151 kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen haladnak \u00e1t, amelyik \u00fatra kanyarodni fog.","Igen, a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 mindk\u00e9t kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen \u00e9rkez\u0151 gyalogosok sz\u00e1m\u00e1ra egyar\u00e1nt.","Nem, senkinek, mivel a motorker\u00e9kp\u00e1r z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sre kezdi meg a kanyarod\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":["247288.jpg"]},"707025":{"id":707025,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247216.jpg"]},"707026":{"id":707026,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t?","choices":["Csak balra.","Csak egyenesen.","Egyenesen is \u00e9s balra is."],"correct":0,"assets":["247417.jpg"]},"707027":{"id":707027,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nyker\u00e9kkel jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t?","choices":["Csak balra.","Csak egyenesen.","Egyenesen is \u00e9s balra is."],"correct":0,"assets":["247470.jpg"]},"707028":{"id":707028,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. K\u00f6teles-e az adott helyen az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, balra, mivel bekanyarodik egy m\u00e1sik \u00fatra.","Nem, mert a bal oldali forgalmi s\u00e1vb\u00f3l m\u00e1sfel\u00e9 nem mehet."],"correct":0,"assets":["247417.jpg"]},"707029":{"id":707029,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nyker\u00e9kkel jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. K\u00f6teles-e az adott helyen az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, balra, mivel bekanyarodik egy m\u00e1sik \u00fatra.","Nem, mert a bal oldali forgalmi s\u00e1vb\u00f3l m\u00e1sfel\u00e9 nem mehet."],"correct":0,"assets":["247470.jpg"]},"707030":{"id":707030,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 kanyarodhat jobbra?","choices":["Egyik sem.","Csak a \u2019B\u2019 jel\u0171.","Mindkett\u0151."],"correct":0,"assets":["247417.jpg"]},"707049":{"id":707049,"question":"Mikor k\u00f6zlekedik szab\u00e1lyosan az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Akkor, ha a \u20192\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon halad.","Akkor, ha az \u20191\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon halad.","A k\u00e9t nyomvonal k\u00f6z\u00fcl tetsz\u0151legesen v\u00e1laszthat."],"correct":0,"assets":["247160.jpg"]},"707050":{"id":707050,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel mikor k\u00f6zlekedik szab\u00e1lyosan a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Akkor, ha a \u20192\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon halad.","Akkor, ha az \u20191\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon halad.","A k\u00e9t nyomvonal k\u00f6z\u00fcl tetsz\u0151legesen v\u00e1laszthat."],"correct":0,"assets":["247468.jpg"]},"707051":{"id":707051,"question":"Mikor hajthat tov\u00e1bb az \u20191\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je?","choices":["Mivel kanyarod\u00e1s ut\u00e1n a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalra kell \u00e9rkezni, ez\u00e9rt nem hajthat az \u20191\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon.","Csak akkor, ha 30 m\u00e9teren bel\u00fcl \u00e1th\u00faz\u00f3dik a \u20192\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalra.","B\u00e1rmikor, ha nem \u00e9rkezik m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["247160.jpg"]},"707052":{"id":707052,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel mikor hajthat tov\u00e1bb az \u20191\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Mivel kanyarod\u00e1s ut\u00e1n a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalra kell \u00e9rkezni, ez\u00e9rt nem hajthat az \u20191\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalon.","Csak akkor, ha 30 m\u00e9teren bel\u00fcl \u00e1th\u00faz\u00f3dik a \u20192\u2019 sz\u00e1mmal jel\u00f6lt nyomvonalra.","B\u00e1rmikor, ha nem \u00e9rkezik m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["247468.jpg"]},"707067":{"id":707067,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben val\u00f3 balra kanyarod\u00e1s el\u0151tt az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9hez sorol be?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha nem k\u00f6zlekedik m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 az \u00fattest bal oldal\u00e1n.","Igen, de csak akkor, ha az \u00fatburkolati jelb\u0151l ez k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":["247174.jpg"]},"707068":{"id":707068,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az 'A' jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben val\u00f3 balra kanyarod\u00e1s el\u0151tt az \u00fattest k\u00f6zep\u00e9re sorol be?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha az \u00fattest legal\u00e1bb 3 m\u00e9ter sz\u00e9less\u00e9g\u0171."],"correct":0,"assets":["247174.jpg"]},"707070":{"id":707070,"question":"Hogyan kell az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel a balra kanyarod\u00e1s el\u0151tt elhelyezkednie?","choices":["Az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re kell besorolnia.","Az \u00fattest k\u00f6zep\u00e9n maradva kell megkezdenie a bekanyarod\u00e1st","Mivel nincs szembej\u00f6v\u0151 forgalom, a kanyarod\u00e1s el\u0151tt tetsz\u0151leges helyre sorolhat be."],"correct":0,"assets":["247174.jpg"]},"707071":{"id":707071,"question":"Van-e valamilyen k\u00f6telezetts\u00e9ge az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9nek a balra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bekanyarod\u00e1s el\u0151tt?","choices":["Igen, balra ir\u00e1nyjelz\u00e9s mellett az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re be kell sorolnia.","Igen, ir\u00e1nyjelz\u00e9s mellett az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9re kell besorolnia.","Csak ir\u00e1nyjelz\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9ge van, az egyir\u00e1ny\u00fa \u00fat b\u00e1rmelyik r\u00e9sz\u00e9r\u0151l megkezdheti a balra kanyarod\u00e1st."],"correct":0,"assets":["247174.jpg"]},"707076":{"id":707076,"question":"Az 'A' jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen k\u00f6zlekedik. A tervezett man\u0151ver kapcs\u00e1n van-e els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9ge?","choices":["Nincs.","Igen, mindk\u00e9t gyalogos r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a 'B' jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247535.jpg"]},"707077":{"id":707077,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen k\u00f6zlekedik. A tervezett man\u0151ver kapcs\u00e1n van-e els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9ge?","choices":["Nincs.","Igen, mindk\u00e9t gyalogos r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a 'B' jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247533.jpg"]},"707078":{"id":707078,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 nyomvonalon k\u00edv\u00e1n tov\u00e1bbhaladni. Ek\u00f6zben...","choices":["a gyalogosokkal szemben els\u0151bbs\u00e9ge van.","a gyalogosokat nem zavarhatja.","a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni."],"correct":0,"assets":["247535.jpg"]},"707079":{"id":707079,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 nyomvonalon k\u00edv\u00e1n tov\u00e1bbhaladni. Ek\u00f6zben...","choices":["a gyalogosokkal szemben els\u0151bbs\u00e9ge van.","a gyalogosokat nem zavarhatja.","a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni."],"correct":0,"assets":["247533.jpg"]},"707080":{"id":707080,"question":"K\u00f6teles-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem, mert kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely hi\u00e1ny\u00e1ban itt az \u00fattesten \u00e1thalad\u00f3 gyalogosok a j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6telesek els\u0151bbs\u00e9get adni.","Igen, mert a j\u00e1rm\u0171ve ir\u00e1nyt v\u00e1ltoztatva m\u00e1sik \u00fatra bekanyarodik.","Igen, mert \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben - f\u00fcggetlen\u00fcl a tov\u00e1bbhalad\u00e1si ir\u00e1nyt\u00f3l - mindig a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re kell els\u0151bbs\u00e9get adni."],"correct":0,"assets":["247535.jpg"]},"707081":{"id":707081,"question":"K\u00f6teles-e \u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel k\u00f6zlekedve a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem, mert kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely hi\u00e1ny\u00e1ban itt az \u00fattesten \u00e1thalad\u00f3 gyalogosok a j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6telesek els\u0151bbs\u00e9get adni.","Igen, mert a j\u00e1rm\u0171ve ir\u00e1nyt v\u00e1ltoztatva m\u00e1sik \u00fatra bekanyarodik.","Igen, mert \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben - f\u00fcggetlen\u00fcl a tov\u00e1bbhalad\u00e1si ir\u00e1nyt\u00f3l - mindig a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re kell els\u0151bbs\u00e9get adni."],"correct":0,"assets":["247533.jpg"]},"707103":{"id":707103,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Kinek k\u00f6teles a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Csak a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkez\u0151 \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re.","Csak az \u00fattesten \u00e9rkez\u0151 \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247492.jpg"]},"707104":{"id":707104,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kinek k\u00f6teles a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Csak a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkez\u0151 \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re.","Csak az \u00fattesten \u00e9rkez\u0151 \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247490.jpg"]},"707105":{"id":707105,"question":"Hogyan \u00e9rtelmezi ezt a forgalmi szitu\u00e1ci\u00f3t?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r mind az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi, mind a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkez\u0151 \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r csak a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkez\u0151 \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni, m\u00edg az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit\u00f3l a jobbk\u00e9z szab\u00e1ly alapj\u00e1n els\u0151bbs\u00e9get fog kapni."],"correct":0,"assets":["247492.jpg"]},"707106":{"id":707106,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Hogyan \u00e9rtelmezi ezt a forgalmi szitu\u00e1ci\u00f3t?","choices":["J\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt mind az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi, mind a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkez\u0151 \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re k\u00f6teles vagyok els\u0151bbs\u00e9get adni.","J\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re vagyok k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni.","J\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt csak a ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkez\u0151 \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re vagyok k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni, m\u00edg az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit\u00f3l a jobbk\u00e9z szab\u00e1ly alapj\u00e1n els\u0151bbs\u00e9get fogok kapni."],"correct":0,"assets":["247490.jpg"]},"707123":{"id":707123,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["Amennyiben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni, akkor csak az \u20191\u2019 nyomvonalon szabad k\u00f6zlekednie.","Amennyiben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni, akkor a \u20192\u2019 nyomvonalon csak akkor szabad k\u00f6zlekednie, ha \u00d6n m\u00f6g\u00f6tt m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 \u00e9rkezik.","Amennyiben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni, szabadon eld\u00f6ntheti, hogy az \u20191\u2019 vagy a \u20192\u2019 nyomvonalon k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":["247456.jpg"]},"707124":{"id":707124,"question":"\u00d6n korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["Amennyiben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni, akkor csak az \u20191\u2019 nyomvonalon szabad k\u00f6zlekednie.","Amennyiben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni, akkor a \u20192\u2019 nyomvonalon csak akkor szabad k\u00f6zlekednie, ha \u00d6n m\u00f6g\u00f6tt m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 \u00e9rkezik.","Amennyiben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni, szabadon eld\u00f6ntheti, hogy az \u20191\u2019 vagy a \u20192\u2019 nyomvonalon k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":["247454.jpg"]},"707125":{"id":707125,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. Melyik nyomvonalon szabad k\u00f6zlekednie?","choices":["Csak az \u20191\u2019 jelzett nyomvonalon.","Csak a \u20192\u2019 jelzett nyomvonalon.","Ak\u00e1r az \u20191\u2019, ak\u00e1r a \u20192\u2019 nyomvonalon."],"correct":0,"assets":["247456.jpg"]},"707126":{"id":707126,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. Melyik nyomvonalon szabad k\u00f6zlekednie?","choices":["Csak az \u20191\u2019 jelzett nyomvonalon.","Csak a \u20192\u2019 jelzett nyomvonalon.","Ak\u00e1r az \u20191\u2019, ak\u00e1r a \u20192\u2019 nyomvonalon."],"correct":0,"assets":["247454.jpg"]},"707127":{"id":707127,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. Mikor k\u00f6teles az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Minden esetben.","Csak akkor, ha az \u00faton m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 is \u00e9rkezik.","Csak akkor, ha a \u20192\u2019 nyomvonalon k\u00edv\u00e1n bekanyarodni, majd r\u00f6gt\u00f6n ut\u00e1na leparkol az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247456.jpg"]},"707128":{"id":707128,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. Mikor k\u00f6teles az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Minden esetben.","Csak akkor, ha az \u00faton m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 is \u00e9rkezik.","Csak akkor, ha a \u20192\u2019 nyomvonalon k\u00edv\u00e1n bekanyarodni, majd r\u00f6gt\u00f6n ut\u00e1na leparkol az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247454.jpg"]},"707151":{"id":707151,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 k\u00e9zikocsival az \u00fattesten halad. Sz\u00e1m\u00edthat-e arra, hogy az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9r\u0151 elindulva els\u0151bbs\u00e9get fog \u00d6nnek adni?","choices":["Igen, hiszen a k\u00e9zikocsi is a forgalomban r\u00e9szt vev\u0151 j\u00e1rm\u0171.","Nem, mert a k\u00e9zikocsi nem min\u0151s\u00fcl j\u00e1rm\u0171nek.","Nem, mert k\u00e9zikocsival a j\u00e1rd\u00e1n kellene haladnia."],"correct":0,"assets":["247260.jpg"]},"707170":{"id":707170,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247480.jpg"]},"707172":{"id":707172,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247480.jpg"]},"707174":{"id":707174,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezetve \u00e1thaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel egyszerre?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["247480.jpg"]},"707176":{"id":707176,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247501.jpg"]},"707177":{"id":707177,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247499.jpg"]},"707178":{"id":707178,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247501.jpg"]},"707179":{"id":707179,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247499.jpg"]},"707180":{"id":707180,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["247501.jpg"]},"707181":{"id":707181,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["247499.jpg"]},"707182":{"id":707182,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247501.jpg"]},"707183":{"id":707183,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247499.jpg"]},"707186":{"id":707186,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247496.jpg"]},"707190":{"id":707190,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247496.jpg"]},"707194":{"id":707194,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247382.jpg"]},"707198":{"id":707198,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247382.jpg"]},"707202":{"id":707202,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247304.jpg"]},"707206":{"id":707206,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247304.jpg"]},"707210":{"id":707210,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247272.jpg"]},"707214":{"id":707214,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247272.jpg"]},"707217":{"id":707217,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247252.jpg"]},"707222":{"id":707222,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247226.jpg"]},"707224":{"id":707224,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247226.jpg"]},"707228":{"id":707228,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247217.jpg"]},"707230":{"id":707230,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247217.jpg"]},"707234":{"id":707234,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247204.jpg"]},"707236":{"id":707236,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247204.jpg"]},"707239":{"id":707239,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247186.jpg"]},"707241":{"id":707241,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247186.jpg"]},"707242":{"id":707242,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Harmadikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247393.jpg"]},"707244":{"id":707244,"question":"A \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezetve \u00e1thaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsival egyszerre?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["247393.jpg"]},"707258":{"id":707258,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Bekanyarod\u00e1s k\u00f6zben k\u00f6teles-e els\u0151bbs\u00e9get adni a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha ker\u00e9kp\u00e1r\u00faton \u00e9rkezik."],"correct":0,"assets":["247588.jpg"]},"707259":{"id":707259,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je k\u00f6teles ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9vel jelezni bekanyarod\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["247588.jpg"]},"707268":{"id":707268,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak egyenesen."],"correct":0,"assets":["247344.jpg"]},"707269":{"id":707269,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak egyenesen."],"correct":0,"assets":["247342.jpg"]},"707271":{"id":707271,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja.","Csak jobbra."],"correct":0,"assets":["247342.jpg"]},"707273":{"id":707273,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 testhelyzetben l\u00e1tja, akkor hogyan kell balra bekanyarodnia?","choices":["A rend\u0151rt megker\u00fclve.","A rend\u0151r el\u0151tt elhaladva.","Tetsz\u00e9s szerint a rend\u0151r el\u0151tt vagy m\u00f6g\u00f6tt elhaladva."],"correct":0,"assets":["247342.jpg"]},"707281":{"id":707281,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak egyenesen."],"correct":0,"assets":["247330.jpg"]},"707282":{"id":707282,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak egyenesen."],"correct":0,"assets":["247326.jpg"]},"707283":{"id":707283,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Csak jobbra.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja."],"correct":0,"assets":["247330.jpg"]},"707284":{"id":707284,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Csak jobbra.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja."],"correct":0,"assets":["247326.jpg"]},"707285":{"id":707285,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja, hogyan kell balra bekanyarodnia?","choices":["A rend\u0151r m\u00f6g\u00f6tt elhaladva.","A rend\u0151rt megker\u00fclve.","Tetsz\u00e9s szerint a rend\u0151r el\u0151tt vagy m\u00f6g\u00f6tt elhaladva."],"correct":0,"assets":["247330.jpg"]},"707286":{"id":707286,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja, hogyan kell balra bekanyarodnia?","choices":["A rend\u0151r m\u00f6g\u00f6tt elhaladva.","A rend\u0151rt megker\u00fclve.","Tetsz\u00e9s szerint a rend\u0151r el\u0151tt vagy m\u00f6g\u00f6tt elhaladva."],"correct":0,"assets":["247326.jpg"]},"707295":{"id":707295,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247296.jpg"]},"707296":{"id":707296,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247292.jpg"]},"707297":{"id":707297,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247296.jpg"]},"707298":{"id":707298,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247292.jpg"]},"707299":{"id":707299,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247296.jpg"]},"707300":{"id":707300,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247292.jpg"]},"707301":{"id":707301,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247296.jpg"]},"707302":{"id":707302,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247292.jpg"]},"707318":{"id":707318,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247234.jpg"]},"707319":{"id":707319,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247230.jpg"]},"707320":{"id":707320,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247234.jpg"]},"707321":{"id":707321,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247230.jpg"]},"707322":{"id":707322,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247234.jpg"]},"707323":{"id":707323,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247230.jpg"]},"707324":{"id":707324,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247367.jpg"]},"707326":{"id":707326,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247367.jpg"]},"707342":{"id":707342,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247610.jpg"]},"707343":{"id":707343,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247608.jpg"]},"707344":{"id":707344,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247610.jpg"]},"707345":{"id":707345,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247608.jpg"]},"707346":{"id":707346,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247610.jpg"]},"707347":{"id":707347,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247608.jpg"]},"707348":{"id":707348,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247195.jpg"]},"707349":{"id":707349,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247198.jpg"]},"707350":{"id":707350,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 gyalogos \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247195.jpg"]},"707351":{"id":707351,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 gyalogos \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247198.jpg"]},"707352":{"id":707352,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247195.jpg"]},"707353":{"id":707353,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247198.jpg"]},"707368":{"id":707368,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247191.jpg"]},"707369":{"id":707369,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247184.jpg"]},"707370":{"id":707370,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247191.jpg"]},"707371":{"id":707371,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247184.jpg"]},"707372":{"id":707372,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem."],"correct":0,"assets":["247191.jpg"]},"707373":{"id":707373,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak az 'A' jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a 'B' jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247184.jpg"]},"707374":{"id":707374,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["247191.jpg"]},"707375":{"id":707375,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019."],"correct":0,"assets":["247184.jpg"]},"707376":{"id":707376,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247191.jpg"]},"707382":{"id":707382,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["247191.jpg"]},"707392":{"id":707392,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247377.jpg"]},"707394":{"id":707394,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247377.jpg"]},"707396":{"id":707396,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen k\u00f6zlekedik. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["Els\u0151bbs\u00e9ge van a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosokkal szemben.","K\u00f6teles a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get adni.","A \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosokat nem zavarhatja az \u00e1thalad\u00e1sukban."],"correct":0,"assets":["247570.jpg"]},"707397":{"id":707397,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen k\u00f6zlekedik. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["Els\u0151bbs\u00e9ge van a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosokkal szemben.","K\u00f6teles a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get adni.","A \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosokat nem zavarhatja az \u00e1thalad\u00e1sukban."],"correct":0,"assets":["247568.jpg"]},"707405":{"id":707405,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t \u00fagy is biztos\u00edthatja, ha a piros jelz\u00e9s ellen\u00e9re behajt keresztez\u0151d\u00e9sbe, de csak akkor, ha ezzel nem vesz\u00e9lyeztet m\u00e1sokat.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t \u00fagy is biztos\u00edthatja, ha a piros jelz\u00e9s ellen\u00e9re behajt keresztez\u0151d\u00e9sbe, m\u00e9g akkor is, ha ezzel vesz\u00e9lyeztet m\u00e1sokat.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t csak akkor tudja biztos\u00edtani, ha a forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 berendez\u00e9s szabad jelz\u00e9st ad."],"correct":0,"assets":["247735.jpg"]},"707406":{"id":707406,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je biztos\u00edthatja-e \u00fagy is a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t, hogy a piros jelz\u00e9s ellen\u00e9re behajt az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sbe?","choices":["Igen, de csak akkor, ha ezzel nem vesz\u00e9lyeztet m\u00e1sokat.","Igen, ak\u00e1r m\u00e1sok vesz\u00e9lyeztet\u00e9se \u00e1r\u00e1n is.","Nem, ezt csak z\u00f6ld f\u00e9nyjelz\u00e9sn\u00e9l teheti meg."],"correct":0,"assets":["247735.jpg"]},"707415":{"id":707415,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Csak jobbra.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja."],"correct":0,"assets":["247824.jpg"]},"707416":{"id":707416,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Csak jobbra.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja."],"correct":0,"assets":["250024.jpg"]},"707417":{"id":707417,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247745.jpg"]},"707418":{"id":707418,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247747.jpg"]},"707419":{"id":707419,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247745.jpg"]},"707420":{"id":707420,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247747.jpg"]},"707421":{"id":707421,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247745.jpg"]},"707422":{"id":707422,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247747.jpg"]},"707442":{"id":707442,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247576.jpg"]},"707444":{"id":707444,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247576.jpg"]},"707446":{"id":707446,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247573.jpg"]},"707448":{"id":707448,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["247573.jpg"]},"707466":{"id":707466,"question":"Motorker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val s\u00e1von bel\u00fcl k\u00edv\u00e1n elhaladni a piros jelz\u00e9s el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek mellett. Haszn\u00e1lhat-e figyelmeztet\u00e9sk\u00e9ppen hangjelz\u00e9st?","choices":["Csak balesetvesz\u00e9ly eset\u00e9ben.","Igen, a kiker\u00fcl\u00e9s k\u00f6zben szabad hangjelz\u00e9st adni.","Nem, motorker\u00e9kp\u00e1rral lakott ter\u00fcleten sosem szabad hangjelz\u00e9st adni."],"correct":0,"assets":["247264.jpg"]},"707468":{"id":707468,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247395.jpg"]},"707469":{"id":707469,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247494.jpg"]},"707470":{"id":707470,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247395.jpg"]},"707471":{"id":707471,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["247494.jpg"]},"707472":{"id":707472,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247395.jpg"]},"707473":{"id":707473,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247494.jpg"]},"707543":{"id":707543,"question":"Mi a f\u00e9kk\u00e9szenl\u00e9t?","choices":["Amikor a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a l\u00e1b\u00e1t a f\u00e9kped\u00e1l f\u00f6l\u00e9 helyezve figyeli az esetleges akad\u00e1ly felbukkan\u00e1s\u00e1t.","A f\u00e9k \u00fczemk\u00e9ss\u00e9g\u00e9nek jellemz\u0151je, amely azt jelenti, hogy a f\u00e9k alkalmas a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9s\u00e9re.","A f\u00e9kped\u00e1l enyhe nyom\u00e1s alatt tart\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"707544":{"id":707544,"question":"K\u00f6teles-e a lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fat \u00fattest\u00e9n tart\u00f3zkod\u00f3 szem\u00e9lynek \u00e9jszaka f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9nyt viselnie?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"714764":{"id":714764,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["248530.jpg"]},"714766":{"id":714766,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["248520.jpg"]},"714776":{"id":714776,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["248500.jpg"]},"714779":{"id":714779,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb egyenesen?","choices":["Csak a \u2019C\u2019 \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171.","Csak a \u2019B\u2019 jel\u0171.","Mindh\u00e1rom j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["248510.jpg"]},"714812":{"id":714812,"question":"Mi a szerepe az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl a j\u00e1rm\u0171 ir\u00e1nyjelz\u0151 berendez\u00e9s\u00e9nek?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1nak jelz\u00e9se a t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra.","A j\u00e1rm\u0171 kanyarod\u00e1s\u00e1t seg\u00edti el\u0151.","A j\u00e1rm\u0171 l\u00e1ttat\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"714818":{"id":714818,"question":"Hogyan alak\u00edthat\u00f3 ki a megfelel\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si gondolkod\u00e1s, k\u00f6zleked\u00e9si el\u0151rel\u00e1t\u00e1s?","choices":["Elm\u00e9leti \u00e9s gyakorlati ismeretek elsaj\u00e1t\u00edt\u00e1s\u00e1val, \u00e9s sok gyakorl\u00e1ssal.","Ha az utasok, k\u00f6zleked\u00e9si partnerek tan\u00e1csait mindig figyelembe vessz\u00fck, \u00e9s aszerint k\u00f6zleked\u00fcnk.","A szab\u00e1lyok szigor\u00fa betart\u00e1s\u00e1val, m\u00e1sok rendre utas\u00edt\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"714821":{"id":714821,"question":"Mi a teend\u0151je, ha vezet\u00e9s k\u00f6zben \u00e9szleli, hogy f\u00e1radts\u00e1ga r\u00e9v\u00e9n cs\u00f6kken a koncentr\u00e1l\u00f3 k\u00e9pess\u00e9ge?","choices":["Meg\u00e1ll, testmozg\u00e1ssal felfriss\u00edti mag\u00e1t, esetleg alszik n\u00e9h\u00e1ny \u00f3r\u00e1t.","Meg\u00e1ll, iszik egy k\u00e1v\u00e9t, \u00e9s indulhat tov\u00e1bb.","Minden esetben seg\u00edt, ha menet k\u00f6zben leh\u00fazza az ablakot, hogy a be\u00e1raml\u00f3 leveg\u0151 felfriss\u00edtse."],"correct":0,"assets":[]},"714822":{"id":714822,"question":"Mi\u00e9rt fontos a jogszab\u00e1lyban el\u0151\u00edrt alkoholos befoly\u00e1solts\u00e1g alatti j\u00e1rm\u0171vezet\u00e9s tilalm\u00e1t betartani?","choices":["Az\u00e9rt, mert m\u00e1r kis mennyis\u00e9g\u0171 alkohol elfogyaszt\u00e1sa is jelent\u0151sen rontja a reakci\u00f3id\u0151t.","Az\u00e9rt, hogy az alkoholos \u00e1llapotban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 j\u00e1rm\u0171vezet\u00e9s\u00e9rt j\u00e1r\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s elker\u00fclhet\u0151 legyen.","Az\u00e9rt, mert az zavarhatja a j\u00e1rm\u0171 utasait."],"correct":0,"assets":[]},"714823":{"id":714823,"question":"Melyik viselked\u00e9sm\u00f3d a legc\u00e9lravezet\u0151bb a k\u00f6zleked\u00e9sben?","choices":["Az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151, a t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151 magatart\u00e1s\u00e1nak figyelembe v\u00e9tel\u00e9t szem el\u0151tt tart\u00f3 viselked\u00e9sm\u00f3d.","El\u0151z\u00e9keny, az els\u0151bbs\u00e9get legt\u00f6bbsz\u00f6r \u00e1tenged\u0151 viselked\u00e9sm\u00f3d.","M\u00e1sokat rendre utas\u00edt\u00f3 viselked\u00e9sm\u00f3d."],"correct":0,"assets":[]},"714824":{"id":714824,"question":"Mit kell ellen\u0151rizni a j\u00e1rm\u0171v\u00e9n a napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt?","choices":["A korm\u00e1nyt, f\u00e9ket, gumiabroncsokat, vil\u00e1g\u00edt\u00f3- \u00e9s jelz\u0151berendez\u00e9seket, rendsz\u00e1mot.","A korm\u00e1nyt, gumiabroncsokat, \u00fczemanyag mennyis\u00e9g\u00e9t, ablakmos\u00f3 folyad\u00e9kot.","A korm\u00e1nyt, f\u00e9ket, gumiabroncsot, ablakt\u00f6rl\u0151ket, p\u00f3tkereket."],"correct":0,"assets":[]},"714825":{"id":714825,"question":"Mi\u00e9rt fontos a visszapillant\u00f3 t\u00fckr\u00f6k szem\u00e9lyre szabott be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa?","choices":["Az\u00e9rt, mert \u00edgy nagy m\u00e9rt\u00e9kben cs\u00f6kkenthet\u0151 a holtt\u00e9r.","Az\u00e9rt, mert \u00edgy pontos k\u00e9pet kapunk a j\u00e1rm\u0171 mellett \u00e9s m\u00f6g\u00f6tt k\u00f6zleked\u0151kr\u0151l.","Az\u00e9rt, mert \u00edgy biztos\u00edthat\u00f3, hogy a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 mag\u00e1t is l\u00e1ssa a t\u00fckr\u00f6kben."],"correct":0,"assets":[]},"714827":{"id":714827,"question":"Lehet-e hat\u00e1sa az oldalsz\u00e9lnek a j\u00e1rm\u0171vezet\u00e9sre?","choices":["Igen, \u00e9s erre a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek elm\u00e9letben \u00e9s gyakorlatban is fel kell k\u00e9sz\u00fclnie.","Nem, mert a j\u00e1rm\u0171vet az oldalsz\u00e9l nem tudja elt\u00e9r\u00edteni halad\u00e1si ir\u00e1ny\u00e1t\u00f3l.","Csak a halad\u00e1si ir\u00e1nnyal ellent\u00e9tes ir\u00e1ny\u00fa sz\u00e9lnek van hat\u00e1sa a j\u00e1rm\u0171re."],"correct":0,"assets":[]},"714828":{"id":714828,"question":"Mikor vesz\u00e9lyes az oldalsz\u00e9l?","choices":["Ha hirtelen l\u00e9p fel, vagy hirtelen sz\u0171nik meg.","Ha lakott ter\u00fcleten bel\u00fcl, s\u0171r\u0171 forgalomban hat a k\u00f6zleked\u0151 j\u00e1rm\u0171re.","Az oldalsz\u00e9l csak akkor vesz\u00e9lyes, ha erd\u0151ben hat a k\u00f6zleked\u0151 j\u00e1rm\u0171re."],"correct":0,"assets":[]},"714830":{"id":714830,"question":"Mi a teend\u0151je, ha f\u00e9kt\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl gyalogos l\u00e9p a j\u00e1rm\u0171ve el\u00e9?","choices":["Intenz\u00edven f\u00e9kez, \u00e9s korm\u00e1nyz\u00e1ssal igyekszik elker\u00fclni az \u00fctk\u00f6z\u00e9st.","F\u00e9kez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl dud\u00e1l a gyalogosnak, hogy \u0150 is \u00e9szlelje a vesz\u00e9lyt.","A baleset nem ker\u00fclhet\u0151 el, f\u00e9kez\u00e9ssel tomp\u00edthatja az \u00fctk\u00f6z\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"714832":{"id":714832,"question":"Ha a j\u00e1rm\u0171 mos\u00e1sakor a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetbe v\u00edz jut, akkor...","choices":["menet k\u00f6zben, enyhe f\u00e9kez\u00e9ssel kell a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetbe jutott vizet elp\u00e1rologtatni.","meg kell v\u00e1rni, am\u00edg a v\u00edz elp\u00e1rolog, azut\u00e1n lehet csak elindulni.","nagynyom\u00e1s\u00fa leveg\u0151vel ki kell f\u00fajatni a vizet."],"correct":0,"assets":[]},"714833":{"id":714833,"question":"Mire kell sz\u00e1m\u00edtani e jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["Arra, hogy az \u00fattest er\u0151sen cs\u00fasz\u00f3ss\u00e1 v\u00e1lhat.","Egym\u00e1st k\u00f6vet\u0151 \u00fatkanyarulatokra.","Nyomv\u00e1ly\u00fas \u00fatszakaszra."],"correct":0,"assets":["253002.png"]},"714834":{"id":714834,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1nak?","choices":["A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val aut\u00f3p\u00e1lyak\u00e9nt megjel\u00f6lt, osztott p\u00e1ly\u00e1s \u00fat.","Minden lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli, szil\u00e1rd burkolat\u00fa \u00fat.","Az \u00fatburkolati jelekkel aut\u00f3p\u00e1lyak\u00e9nt megjel\u00f6lt \u00fat.","Minden olyan lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fat, ahol megengedett a 130 km\/h sebess\u00e9ggel val\u00f3 halad\u00e1s.","Minden lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli osztott p\u00e1ly\u00e1s \u00fat."],"correct":0,"assets":[]},"714835":{"id":714835,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl aut\u00f3\u00fatnak?","choices":["A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val aut\u00f3\u00fatk\u00e9nt megjel\u00f6lt \u00fat.","Minden lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli, szil\u00e1rd burkolat\u00fa \u00fat.","Az \u00fatburkolati jelekkel aut\u00f3\u00fatk\u00e9nt megjel\u00f6lt \u00fat.","Minden olyan lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fat, ahol megengedett a 110 km\/h sebess\u00e9ggel val\u00f3 halad\u00e1s.","Minden lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fat."],"correct":0,"assets":[]},"714836":{"id":714836,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl f\u0151\u00fatvonalnak?","choices":["A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val f\u0151\u00fatvonalk\u00e9nt megjel\u00f6lt \u00fat.","Az \u00fatburkolati jellel f\u0151\u00fatvonalk\u00e9nt megjel\u00f6lt \u00fat.","A jelent\u0151s forgalm\u00fa \u00fat.","Minden olyan lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fat, ahol megengedett a 90 km\/h sebess\u00e9ggel val\u00f3 halad\u00e1s.","A telep\u00fcl\u00e9seket \u00f6sszek\u00f6t\u0151 szil\u00e1rd burkolat\u00fa \u00fat."],"correct":0,"assets":[]},"714837":{"id":714837,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi min\u0151s\u00fcl gyalog\u00fatnak?","choices":["A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val gyalog\u00fatk\u00e9nt megjel\u00f6lt \u00fat.","A j\u00e1rda.","A j\u00e1rda \u00e9s a j\u00e1rdasziget.","Minden olyan \u00fat, amelyet a gyalogosok haszn\u00e1lnak.","Olyan forgalmi s\u00e1v, amely a gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l, \u00e9s az \u00fattest egy\u00e9b forgalmi s\u00e1vjait\u00f3l folyamatos feh\u00e9r vonallal van elv\u00e1lasztva."],"correct":0,"assets":[]},"714838":{"id":714838,"question":"K\u00f6teles-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a telephelyr\u0151l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt a vil\u00e1g\u00edt\u00f3- \u00e9s f\u00e9nyjelz\u0151 berendez\u00e9sek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t ellen\u0151rizni?","choices":["Igen, az adott k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt indokolt m\u00f3don.","Nem.","Nem, amennyiben rendelkezik \u00e9rv\u00e9nyes hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel."],"correct":0,"assets":[]},"714840":{"id":714840,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Az \u00faton a kor\u00e1bbi forgalmi rendt\u0151l elt\u00e9r\u0151en k\u00e9tir\u00e1ny\u00fa forgalom van.","A szembej\u00f6v\u0151 forgalom els\u0151bbs\u00e9g\u00e9t.","Azt, hogy osztott p\u00e1ly\u00e1s \u00fat k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":["252996.png"]},"714841":{"id":714841,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Az \u00fattest sz\u00e9less\u00e9ge a megel\u0151z\u0151 \u00fatszakaszhoz k\u00e9pest sz\u00e1mottev\u0151en cs\u00f6kken.","A forgalmi s\u00e1v sz\u00e9less\u00e9ge a megel\u0151z\u0151h\u00f6z k\u00e9pest sz\u00e1mottev\u0151en cs\u00f6kken.","Az \u00fat sz\u00e9less\u00e9ge a megel\u0151z\u0151 \u00fatszakaszhoz k\u00e9pest sz\u00e1mottev\u0151en cs\u00f6kken."],"correct":0,"assets":["252986.png"]},"714843":{"id":714843,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Azt, hogy az utat villamosp\u00e1lya keresztezi.","A villamosj\u00e1rat meg\u00e1ll\u00f3j\u00e1t.","Vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t."],"correct":0,"assets":["252998.png"]},"714844":{"id":714844,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Azt, hogy az \u00faton a domborzati viszonyok miatt korl\u00e1tozott a kil\u00e1t\u00e1s.","Egyenetlen \u00fattestet.","Jelent\u0151s emelked\u0151t vagy lejt\u0151t."],"correct":0,"assets":["253000.png"]},"714845":{"id":714845,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla neve?","choices":["Bukkan\u00f3\u2019","Egyenetlen \u00fattest\u2019","Domb\u2019"],"correct":0,"assets":["253000.png"]},"714846":{"id":714846,"question":"Mit jelez ez a jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["500 m hosszon fenn\u00e1ll\u00f3, a megel\u0151z\u0151 \u00fatszakaszhoz k\u00e9pest l\u00e9nyegesen rosszabb \u00e1llapot\u00fa \u00fattestet.","Azt, hogy 500 m megt\u00e9tele ut\u00e1n a megel\u0151z\u0151 \u00fatszakaszhoz k\u00e9pest l\u00e9nyegesen rosszabb \u00e1llapot\u00fa az\u00a0\u00fattest.","Egym\u00e1st\u00f3l 500 m-re l\u00e9v\u0151 k\u00e9t bukkan\u00f3t."],"correct":0,"assets":["252807.png"]},"714849":{"id":714849,"question":"T\u00f6bb forgalmi s\u00e1vval rendelkez\u0151 \u00faton mely j\u00e1rm\u0171vekre vonatkozik a forgalmi s\u00e1v f\u00f6l\u00f6tt elhelyezett jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["A jelz\u0151t\u00e1bla alatt l\u00e9v\u0151 forgalmi s\u00e1vban k\u00f6zleked\u0151 j\u00e1rm\u0171vekre.","Minden j\u00e1rm\u0171re, amely a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val szemben k\u00f6zlekedik.","Csak a sz\u00e9ls\u0151 forgalmi s\u00e1vban k\u00f6zleked\u0151 j\u00e1rm\u0171vekre.","Csak azokra, amelyek abb\u00f3l a forgalmi s\u00e1vb\u00f3l nem l\u00e1tj\u00e1k az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9n elhelyezett jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t.","Mindazon j\u00e1rm\u0171vekre, amelyek k\u00f6zvetlen\u00fcl a jelz\u0151t\u00e1bla el\u0151tt kapcsol\u00f3dtak be a forgalomba."],"correct":0,"assets":[]},"714850":{"id":714850,"question":"A k\u00fclf\u00f6ldre t\u00e1voz\u00f3 magyar rendsz\u00e1m\u00fa g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet...","choices":["a \u2019H\u2019 bet\u0171t felt\u00fcntet\u0151 \u00e1llamjelz\u00e9ssel kell ell\u00e1tni.","az \u2019M\u2019 bet\u0171t felt\u00fcntet\u0151 \u00e1llamjelz\u00e9ssel kell ell\u00e1tni.","nem kell \u00e1llamjelz\u00e9ssel ell\u00e1tni."],"correct":0,"assets":[]},"714851":{"id":714851,"question":"Mely j\u00e1rm\u0171vekre vonatkozik a f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel egy\u00fctt elhelyezett, k\u00f6telez\u0151 halad\u00e1si ir\u00e1nyt jelz\u0151 t\u00e1bla utas\u00edt\u00e1sa?","choices":["Azokra, amelyekre a f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k jelz\u00e9se ir\u00e1nyad\u00f3.","Minden j\u00e1rm\u0171re, amely a\u00a0menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalon k\u00f6zlekedik.","Csak a sz\u00e9ls\u0151 s\u00e1vban k\u00f6zleked\u0151 j\u00e1rm\u0171vekre.","Csak azokra a j\u00e1rm\u0171vekre, amelyek a tilos jelz\u00e9s ellen\u00e9re is tov\u00e1bbhaladhatnak.","Csak azokra a j\u00e1rm\u0171vekre, amelyek haszn\u00e1lj\u00e1k a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seiket."],"correct":0,"assets":[]},"714852":{"id":714852,"question":"Az \u00fattest melyik oldal\u00e1n tiltja a meg\u00e1ll\u00e1st az \u00fattest menetir\u00e1ny szerinti bal oldal\u00e1n elhelyezett \u2019Meg\u00e1llni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["Csak a bal oldalon.","Mindk\u00e9t oldalon.","Csak a jobb oldalon.","Csak a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 k\u00e9t forgalmi s\u00e1vban.","Csak a k\u00e9t sz\u00e9ls\u0151 forgalmi s\u00e1vban."],"correct":0,"assets":[]},"714854":{"id":714854,"question":"Elhelyezhet\u0151k-e a k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1k f\u00e9nyvisszaver\u0151 s\u00e1rga h\u00e1tt\u00e9ren?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl.","Igen, de csak lakott ter\u00fcleten.","Igen, de csak f\u0151\u00fatvonalon."],"correct":0,"assets":[]},"714855":{"id":714855,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha a jelz\u0151\u0151r jelz\u0151t\u00e1rcs\u00e1val jelz\u00e9st ad?","choices":["Meg kell \u00e1llnia.","Csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal haladhat tov\u00e1bb.","Cs\u00f6kkentenie kell\u00a0j\u00e1rm\u0171ve sebess\u00e9g\u00e9t.","Be kell kapcsolnia a j\u00e1rm\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00e1s\u00e1t.","Le kell \u00e1ll\u00edtani a j\u00e1rm\u0171 motorj\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714858":{"id":714858,"question":"\u00datburkolati jelek hi\u00e1ny\u00e1ban hov\u00e1 kell a j\u00e1rm\u0171vel besorolni k\u00e9tir\u00e1ny\u00fa \u00faton, ha az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n bekanyarodni?","choices":["Az \u00fattest k\u00e9pzeletbeli felez\u0151vonala mell\u00e9.","Mindig az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re.","Ilyen esetben mindig az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"714859":{"id":714859,"question":"\u00datburkolati jelek hi\u00e1ny\u00e1ban hov\u00e1 kell a j\u00e1rm\u0171vel besorolni, ha osztott p\u00e1ly\u00e1s \u00faton balra k\u00edv\u00e1n bekanyarodni?","choices":["Az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re.","A felez\u0151vonal mell\u00e9.","Az \u00fattest k\u00f6zep\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"714860":{"id":714860,"question":"A jelz\u0151t\u00e1rcs\u00e1n k\u00edv\u00fcl milyen egy\u00e9b eszk\u00f6zzel adhat jelz\u00e9st a jelz\u0151\u0151r?","choices":["Piros f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1val.","Feh\u00e9r f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1val.","S\u00e1rga, villog\u00f3 f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1val.","Forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 bottal.","Jelz\u0151s\u00edppal."],"correct":0,"assets":[]},"714861":{"id":714861,"question":"K\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban\u00a0az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl hogyan kell a j\u00e1rm\u0171vel m\u00e1sik \u00fatra bekanyarodni?","choices":["Jobbra kis \u00edvben, balra nagy \u00edvben.","Jobbra nagy \u00edvben, balra kis \u00edvben.","Jobbra \u00e9s balra is kis \u00edvben."],"correct":0,"assets":[]},"714864":{"id":714864,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mely j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re kell els\u0151bbs\u00e9get adni jobbra bekanyarod\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["A ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1von \u00e9rkez\u0151 r\u00e9sz\u00e9re.","Az \u00fattesten szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","A jobbr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"714865":{"id":714865,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha a polg\u00e1r\u0151r jelz\u0151t\u00e1rcs\u00e1val jelz\u00e9st ad?","choices":["Meg kell \u00e1llnia.","Csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal haladhat tov\u00e1bb.","A polg\u00e1r\u0151r nem adhat k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9st.","Cs\u00f6kkentenie kell j\u00e1rm\u0171ve sebess\u00e9g\u00e9t.","Be kell kapcsolnia a j\u00e1rm\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714867":{"id":714867,"question":"A jelz\u0151t\u00e1rcs\u00e1n k\u00edv\u00fcl milyen egy\u00e9b eszk\u00f6zzel adhat jelz\u00e9st a polg\u00e1r\u0151r?","choices":["Piros f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1val.","Feh\u00e9r f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1val.","A polg\u00e1r\u0151r nem adhat semmilyen jelz\u00e9st.","S\u00e1rga, villog\u00f3 f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1val.","Forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 bottal."],"correct":0,"assets":[]},"714868":{"id":714868,"question":"Szabad-e kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen j\u00e1rm\u0171vel megfordulni?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"714871":{"id":714871,"question":"Kell-e el\u0151re\u00a0jelezni, ha a forgalmat jelz\u0151\u0151r vagy polg\u00e1r\u0151r ir\u00e1ny\u00edtja?","choices":["Igen, az \u2019Egy\u00e9b vesz\u00e9ly\u2019 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val, a jelz\u0151\u0151rre vonatkoz\u00f3 kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1val egy\u00fctt.","Nem.","Igen, a jelz\u0151\u0151rre vonatkoz\u00f3 kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bl\u00e1val.","Igen, az erre vonatkoz\u00f3 sz\u00f6veges felirat\u00fa jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val.","Igen, egy ezt el\u0151jelz\u0151 jelz\u0151\u0151r alkalmaz\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"714872":{"id":714872,"question":"Szabad-e a villamos mellett elhaladni olyan meg\u00e1ll\u00f3helyn\u00e9l, ahol az utasok fel- \u00e9s lesz\u00e1ll\u00e1sa az \u00fattestr\u0151l, illetve az \u00fattestre\u00a0t\u00f6rt\u00e9nik?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"714874":{"id":714874,"question":"Mely j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6telesek a kapaszkod\u00f3s\u00e1von k\u00f6zlekedni?","choices":["Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban csak azok a j\u00e1rm\u0171vek, amelyek lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 70 km\/h, lakott ter\u00fcleten pedig 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban haladnak.","Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban csak azok a j\u00e1rm\u0171vek, amelyek lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 90 km\/h, lakott ter\u00fcleten pedig 50 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban haladnak.","Egy\u00e9b jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban csak azok a j\u00e1rm\u0171vek, amelyek\u00a0lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 60 km\/h, lakott ter\u00fcleten pedig 30 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban haladnak."],"correct":0,"assets":[]},"714875":{"id":714875,"question":"Kell-e alkalmazni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s szab\u00e1lyait aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"714876":{"id":714876,"question":"Szabad-e az aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1vban k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral folyamatosan k\u00f6zlekedni?","choices":["Igen, az aut\u00f3busz- \u00e9s trolibuszforgalom zavar\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl.","Nem.","Igen, felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"714877":{"id":714877,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt, ha ott \u2019\u00c1llj! Els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1s k\u00f6telez\u0151!\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla van kihelyezve?","choices":["A meg\u00e1ll\u00e1s hely\u00e9t jelz\u0151 \u00fatburkolati jel el\u0151tt meg kell \u00e1llnia.","Semmi, mert ez a jelz\u0151t\u00e1bla csak az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sekre vonatkozik.","Elegend\u0151 lass\u00edtani, mert ezt a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t csak \u00e9jszaka kell figyelembe venni."],"correct":0,"assets":[]},"714878":{"id":714878,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha a j\u00e1rm\u0171 a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban elakad?","choices":["B\u00e1rmilyen m\u00f3dszerrel meg kell k\u00eds\u00e9relnie a j\u00e1rm\u0171vet elt\u00e1vol\u00edtani a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3b\u00f3l.","Halad\u00e9ktalanul szerel\u0151t kell h\u00edvnia.","\u00c9rtes\u00edtenie kell a rend\u0151rs\u00e9get."],"correct":0,"assets":[]},"714879":{"id":714879,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban elakadt j\u00e1rm\u0171vet nem k\u00e9pes elt\u00e1vol\u00edtani?","choices":["Halad\u00e9ktalanul\u00a0a vas\u00fat egy alkalmazottj\u00e1nak, vagy a vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9nek tudom\u00e1s\u00e1ra kell hozni a kialakult vesz\u00e9lyhelyzetet.","Gondoskodnia kell a j\u00e1rm\u0171 elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l.","Minden eszk\u00f6zzel meg kell akad\u00e1lyoznia a soromp\u00f3 lecsuk\u00f3d\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714880":{"id":714880,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl milyen felt\u00e9tellel szabad a j\u00e1rm\u0171vet v\u00e1rakoz\u00e1s tekintet\u00e9ben \u0151rizetlen\u00fcl hagyni?","choices":["Ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 gondoskodott arr\u00f3l, hogy a j\u00e1rm\u0171 \u00f6nmag\u00e1t\u00f3l ne indulhasson el.","A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek minden esetben ker\u00e9k\u00e9ket kell alkalmaznia.","A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek gondoskodnia kell arr\u00f3l, hogy a j\u00e1rm\u0171 \u00e1ramtalan\u00edtva legyen."],"correct":0,"assets":[]},"714881":{"id":714881,"question":"Szabad-e olyan helyen v\u00e1rakozni, ahol a meg\u00e1ll\u00e1s tilos?","choices":["Nem.","Igen, a v\u00e1rakoz\u00e1s szab\u00e1lyainak betart\u00e1s\u00e1val.","Igen, ha a t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151t nem akad\u00e1lyozza."],"correct":0,"assets":[]},"714882":{"id":714882,"question":"Szabad-e v\u00e1rakozni a h\u00e1rom k\u00fcl\u00f6n \u00fattesttel rendelkez\u0151 \u00fat k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00fattestj\u00e9n?","choices":["Nem.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a j\u00e1rm\u0171v\u00e9n\u00e9l marad.","Igen, amennyiben nincs az \u00fattesten jelent\u0151sebb forgalom."],"correct":0,"assets":[]},"714883":{"id":714883,"question":"Szabad-e v\u00e1rakozni lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fat \u00fattestj\u00e9n?","choices":["Igen, ha az nem f\u0151\u00fatvonal.","Igen, ak\u00e1r f\u0151\u00fatvonalon is.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"714884":{"id":714884,"question":"Szabad-e el\u0151zni k\u00f6zvetlen\u00fcl a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely el\u0151tt?","choices":["Nem.","Igen.","El\u0151tte igen, csak ut\u00e1na nem."],"correct":0,"assets":[]},"714885":{"id":714885,"question":"Kell-e a kiker\u00fcl\u00e9si sz\u00e1nd\u00e9kot ir\u00e1nyjelz\u00e9ssel jelezni?","choices":["Csak akkor, ha a kiker\u00fcl\u00e9s ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal j\u00e1r.","Igen, minden esetben.","Nem, mert a kiker\u00fcl\u00e9si sz\u00e1nd\u00e9k ir\u00e1nyjelz\u0151 haszn\u00e1lata n\u00e9lk\u00fcl is l\u00e1tszik."],"correct":0,"assets":[]},"714886":{"id":714886,"question":"Szabad-e elkezdeni a kiker\u00fcl\u00e9st, ha a kiker\u00fclni sz\u00e1nd\u00e9koz\u00f3 j\u00e1rm\u0171 el\u0151z\u00e9s\u00e9t m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 m\u00e1r megkezdte?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"714892":{"id":714892,"question":"Szabad-e elhaladni szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban egy k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r mellett?","choices":["Igen, amennyiben a man\u0151ver sor\u00e1n a biztons\u00e1gos oldalt\u00e1vols\u00e1g megtarthat\u00f3.","Nem, mert az el\u0151z\u00e9s k\u00f6zben minden esetben ig\u00e9nybe kell venni a m\u00e1sik forgalmi s\u00e1vot is."],"correct":0,"assets":[]},"714893":{"id":714893,"question":"Szabad-e j\u00e1rm\u0171vel az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n vagy aut\u00f3\u00faton a le\u00e1ll\u00f3s\u00e1von meg\u00e1llni?","choices":["Nem, ide nem \u00e9rtve a m\u0171szaki meghib\u00e1sod\u00e1s miatt \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet, tov\u00e1bb\u00e1 a jogszab\u00e1lyban k\u00fcl\u00f6n meghat\u00e1rozott feladatot ell\u00e1t\u00f3 j\u00e1rm\u0171veket.","Igen, b\u00e1rmilyen esetben, ha a meg\u00e1ll\u00e1s id\u0151tartama nem haladja meg az 5 percet, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 ez id\u0151 alatt a j\u00e1rm\u0171v\u00e9n\u00e9l marad.","Igen, id\u0151tartami k\u00f6t\u00f6tts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl ez b\u00e1rmely j\u00e1rm\u0171 sz\u00e1m\u00e1ra megengedett."],"correct":0,"assets":[]},"714894":{"id":714894,"question":"Szabad-e j\u00e1rm\u0171vel az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n vagy aut\u00f3\u00faton a le\u00e1ll\u00f3s\u00e1von v\u00e1rakozni?","choices":["Nem, ide nem \u00e9rtve a m\u0171szaki meghib\u00e1sod\u00e1s miatt v\u00e1rakoz\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet, tov\u00e1bb\u00e1 a jogszab\u00e1lyban k\u00fcl\u00f6n meghat\u00e1rozott feladatot ell\u00e1t\u00f3 j\u00e1rm\u0171veket.","Igen, b\u00e1rmilyen esetben, ha a v\u00e1rakoz\u00e1s id\u0151tartama nem haladja meg a 15 percet, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 ez id\u0151 alatt a j\u00e1rm\u0171v\u00e9n\u00e9l marad.","Igen, id\u0151tartami k\u00f6t\u00f6tts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl ez b\u00e1rmely j\u00e1rm\u0171 sz\u00e1m\u00e1ra megengedett."],"correct":0,"assets":[]},"714896":{"id":714896,"question":"Mi a teend\u0151 vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n\u00e1l, ha a soromp\u00f3k r\u00fadjai nem teljesen nyitott helyzetben \u00e1llnak?","choices":["Meg kell \u00e1llni.","Fokozott \u00f3vatoss\u00e1got kell tan\u00fas\u00edtani, de meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl tov\u00e1bbhaladhat.","\u00c9rtes\u00edteni kell a vas\u00fat egy alkalmazottj\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714897":{"id":714897,"question":"Mi a teend\u0151 vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n\u00e1l, ha a teljes soromp\u00f3t kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 f\u00e9nyjelz\u0151 berendez\u00e9s villog\u00f3 piros jelz\u00e9st ad?","choices":["Meg kell \u00e1llni.","Amennyiben hangjelz\u00e9st nem ad, szabad tov\u00e1bbhaladni.","Amennyiben a soromp\u00f3 m\u00e9g nem csuk\u00f3dott le, szabad tov\u00e1bbhaladni."],"correct":0,"assets":[]},"714898":{"id":714898,"question":"A vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t biztos\u00edt\u00f3 jelz\u0151berendez\u00e9s \u00fczemzavara eset\u00e9n j\u00e1rm\u0171vel a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ra abban az esetben szabad r\u00e1hajtani, ha...","choices":["a meg\u00e1ll\u00e1st k\u00f6vet\u0151en a meg\u00e1ll\u00e1s hely\u00e9r\u0151l a vas\u00fati p\u00e1lya mindk\u00e9t ir\u00e1nyba bel\u00e1that\u00f3, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt arr\u00f3l, hogy vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 nem k\u00f6zeledik.","a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a sz\u00fcks\u00e9ges meg\u00e1ll\u00e1st halaszthatatlan feladata ell\u00e1t\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben mulasztja el, ugyanakkor fokozott \u00f3vatoss\u00e1got tud tan\u00fas\u00edtani.","a helysz\u00ednre ki\u00e9rkezett \u00fczemzavar-elh\u00e1r\u00edt\u00f3k erre enged\u00e9lyt adtak."],"correct":0,"assets":[]},"714900":{"id":714900,"question":"Mit jelent a f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k \u00e1br\u00e1zolt f\u00e9nyjelz\u00e9se?","choices":["A tov\u00e1bbhalad\u00e1s tilalm\u00e1t jelzi, \u00e9s arr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koztat, hogy z\u00f6ld jelz\u00e9s k\u00f6vetkezik.","Szabad utat jelez, vagyis m\u00e1r\u00a0szabad elindulni.","M\u00e9g szabad tov\u00e1bbhaladni, de hamarosan piros jelz\u00e9s k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":["248612.jpg"]},"714901":{"id":714901,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen?","choices":["Nem.","Igen, ha ez nem akad\u00e1lyozza a gyalogosok k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t.","Igen, ha ott nem zajlik gyalogos forgalom."],"correct":0,"assets":[]},"714902":{"id":714902,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely el\u0151tt 5 m t\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl?","choices":["Nem.","Igen, de csak egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel \u00e9s k\u00e9zikocsival.","Igen, de csak motorker\u00e9kp\u00e1rral \u00e9s szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival."],"correct":0,"assets":[]},"714903":{"id":714903,"question":"Mit jelent a f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k \u00e1br\u00e1zolt f\u00e9nyjelz\u00e9se?","choices":["Szabad utat jelez, a vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok betart\u00e1s\u00e1val tov\u00e1bb szabad haladni.","Csak egyenesen szabad tov\u00e1bbhaladni.","Piros f\u00e9nyjelz\u00e9s k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":["252051.jpg"]},"714905":{"id":714905,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni villamos-meg\u00e1ll\u00f3helyn\u00e9l l\u00e9v\u0151 j\u00e1rdasziget \u00e9s a hozz\u00e1 k\u00f6zelebb es\u0151 j\u00e1rda k\u00f6z\u00f6tti \u00fattestr\u00e9szen?","choices":["Nem.","Igen, de csak a ki- \u00e9s besz\u00e1ll\u00e1s idej\u00e9re.","Igen, de csak k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"714908":{"id":714908,"question":"Seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zlekedve figyelembe kell-e venni a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9s\u00e9t?","choices":["Nem.","Igen.","Csak akkor, ha nem sz\u00e1ll\u00edt utast."],"correct":0,"assets":["253006.png"]},"714909":{"id":714909,"question":"Szabad-e seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral behajtani a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett \u00fatra?","choices":["Nem.","Igen.","Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett ter\u00fcleten lakik."],"correct":0,"assets":["252990.png"]},"714910":{"id":714910,"question":"Szabad-e enn\u00e9l a jelz\u00e9sn\u00e9l\u00a0meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl tov\u00e1bbhaladni?","choices":["Nem.","Igen, kiv\u00e9ve hat\u00e1r\u00e1tkel\u0151helyen.","Igen, ha a v\u00e1m- \u00e9s p\u00e9nz\u00fcgy\u0151r jelz\u00e9s\u00e9b\u0151l m\u00e1s nem k\u00f6vetkezik."],"correct":0,"assets":["252988.png"]},"714911":{"id":714911,"question":"Szabad-e megfordulni a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["252992.png"]},"714913":{"id":714913,"question":"Szabad-e m\u00e1sokat indokolatlanul akad\u00e1lyozni?","choices":["Nem.","Igen, csak indokolatlanul zavarni nem szabad.","Igen, csak indokolatlanul vesz\u00e9lyeztetni nem szabad.","Igen, de csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl.","Igen, de csak lakott ter\u00fcleten."],"correct":0,"assets":[]},"714914":{"id":714914,"question":"Megsz\u00fcnteti-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bla\u00a0a \u2019Megfordulni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla tilalm\u00e1t?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["252853.png"]},"714915":{"id":714915,"question":"Szabad-e megfordulni a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t k\u00f6vet\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Nem.","Igen, de csak seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral.","Igen, egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel."],"correct":0,"assets":["252994.png"]},"714921":{"id":714921,"question":"Amennyiben a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9sekkel felszerelt g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je kiz\u00e1r\u00f3lag a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 f\u00e9nyjelz\u00e9s\u00e9t haszn\u00e1lja, jogosult...","choices":["a megengedett legnagyobb sebess\u00e9gre vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9seket figyelmen k\u00edv\u00fcl hagynia.","a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t biztos\u00edt\u00f3 berendez\u00e9sek jelz\u00e9seit figyelmen k\u00edv\u00fcl hagynia.","a forgalmat ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 rend\u0151r jelz\u00e9seit figyelmen k\u00edv\u00fcl hagynia.","a forgalmat ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k jelz\u00e9seit figyelmen k\u00edv\u00fcl hagynia."],"correct":0,"assets":[]},"714932":{"id":714932,"question":"Hol kell k\u00f6zlekedni az \u00e1llati er\u0151vel vont j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Szorosan az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9n.","A forgalmi s\u00e1v k\u00f6zep\u00e9n.","A menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalon b\u00e1rhol.","Szorosan a felez\u0151vonalhoz huz\u00f3dva."],"correct":0,"assets":[]},"714933":{"id":714933,"question":"Ki kell-e vil\u00e1g\u00edtani az \u00e1llati er\u0151vel vont j\u00e1rm\u0171vet \u00e9jszaka \u00e9s korl\u00e1tozott l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tt?","choices":["Igen, a k\u00fcl\u00f6n jogszab\u00e1lyban meghat\u00e1rozott l\u00e1mp\u00e1kkal.","Nem.","Nem, de aj\u00e1nlott."],"correct":0,"assets":[]},"714934":{"id":714934,"question":"K\u00f6zlekedhet-e f\u0151\u00fatvonalon az \u00e1llati er\u0151vel vont j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Nem, kiv\u00e9ve, ha m\u00e1s \u00fat nem \u00e1ll rendelkez\u00e9sre.","Igen.","Csak lakott ter\u00fcleten.","Csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"714947":{"id":714947,"question":"Mekkora k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1got kell tartani a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seket haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 m\u00f6g\u00f6tt?","choices":["Akkor\u00e1t, hogy az ne j\u00e1rjon a k\u00f6zleked\u00e9s t\u00f6bbi r\u00e9sztvev\u0151j\u00e9nek zavar\u00e1s\u00e1val.","Akkor\u00e1t, hogy ennek a j\u00e1rm\u0171nek az el\u0151z\u00e9s\u00e9t a lehet\u0151 leggyorsabban v\u00e9gre lehessen hajtani.","K\u00e9tszer akkor\u00e1t, amekkor\u00e1t az adott sebess\u00e9g ig\u00e9nyel.","Akkor\u00e1t, amekkora m\u00e9g nem zavarja a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"714948":{"id":714948,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a figyelmeztet\u0151 f\u00e9nyjelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha az al\u00e1rendelt \u00faton \u00e9rkezik?","choices":["Nem.","Igen, minden helyzetben.","Igen, de csak akkor, ha ezt a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 felvillant\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6n k\u00e9ri.","Igen, a t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151 zavar\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"714949":{"id":714949,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a figyelmeztet\u0151 f\u00e9nyjelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re \u00fatsz\u0171k\u00fcletben?","choices":["Nem.","Igen, de csak akkor, ha ez hirtelen f\u00e9kez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl megtehet\u0151.","Igen, de csak akkor, ha ezt a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 felvillant\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6n k\u00e9ri.","Igen, a t\u00f6bbi k\u00f6zleked\u0151 zavar\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"714950":{"id":714950,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a figyelmeztet\u0151 f\u00e9nyjelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1ra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felhajt\u00e1s eset\u00e9n?","choices":["Nem.","Igen, minden helyzetben.","Igen, de csak akkor, ha ezt a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 felvillant\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6n k\u00e9ri.","Igen, de csak akkor, ha ez hirtelen f\u00e9kez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl megtehet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"714951":{"id":714951,"question":"Figyelmeztet\u0151 f\u00e9nyjelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3, \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet megk\u00f6zel\u00edteni csak...","choices":["fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal szabad.","\u00e1lland\u00f3 sebess\u00e9ggel szabad.","meg\u00e1ll\u00e1st k\u00f6vet\u0151en szabad.","akkor szabad, ha erre a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"714952":{"id":714952,"question":"Szabad-e megel\u0151zni a lakott ter\u00fcleten 40 km\/h sebess\u00e9ggel halad\u00f3, figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pkocsit?","choices":["Igen, de csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha a figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 j\u00e1rm\u0171 jobbra h\u00faz\u00f3d\u00e1ssal egy\u00e9rtelm\u0171en jelzi, hogy az el\u0151z\u00e9s v\u00e9grehajthat\u00f3.","Igen, de csak akkor, ha erre a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"714953":{"id":714953,"question":"Szabad-e megel\u0151zni a lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 70 km\/h sebess\u00e9ggel halad\u00f3, figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pkocsit?","choices":["Igen, a vonatkoz\u00f3 sebess\u00e9ghat\u00e1r betart\u00e1s\u00e1val, de akkor is csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha a figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 j\u00e1rm\u0171 jobbra h\u00faz\u00f3d\u00e1ssal egy\u00e9rtelm\u0171en jelzi, hogy az el\u0151z\u00e9s v\u00e9grehajthat\u00f3.","Igen, de csak akkor, ha erre a vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"714968":{"id":714968,"question":"A balesetr\u0151l a rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1got (a legk\u00f6zelebbi rend\u0151rt) halad\u00e9ktalanul \u00e9rtes\u00edteni kell, ha a baleset...","choices":["hal\u00e1lt vagy szem\u00e9lyi s\u00e9r\u00fcl\u00e9st okozott.","jelent\u0151s anyagi k\u00e1rt okozott.","legal\u00e1bb 3 j\u00e1rm\u0171vet \u00e9rintett.","jelent\u0151s torl\u00f3d\u00e1st okoz.","r\u00e9sztvev\u0151i \u00f6sszevesztek."],"correct":0,"assets":[]},"714970":{"id":714970,"question":"K\u00f6teles-e a balesetben nem \u00e9rintett j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n l\u00e9v\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket a kigyulladt j\u00e1rm\u0171 olt\u00e1s\u00e1hoz haszn\u00e1lni?","choices":["Igen.","Nem.","Csak abban az esetben, ha a t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k p\u00f3tl\u00e1s\u00e1t a s\u00e9r\u00fclt v\u00e1llalja."],"correct":0,"assets":[]},"714998":{"id":714998,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["248520.jpg"]},"714999":{"id":714999,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["248520.jpg"]},"715000":{"id":715000,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["248520.jpg"]},"715001":{"id":715001,"question":"Alkalmazni kell-e a jobbratart\u00e1s szab\u00e1lyait k\u00f6rforgalm\u00fa \u00faton t\u00f6rt\u00e9n\u0151 k\u00f6zleked\u00e9s sor\u00e1n?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"715004":{"id":715004,"question":"K\u00f6teles-e eleget tenni jobbratart\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9nek, ha j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel egyir\u00e1ny\u00fa forgalm\u00fa \u00faton k\u00f6zlekedik?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"715007":{"id":715007,"question":"Az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9n lass\u00edt\u00f3 s\u00e1v tal\u00e1lhat\u00f3. K\u00f6teles-e j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel a jobbratart\u00e1s \u00e9rtelm\u00e9ben itt k\u00f6zlekedni?","choices":["Nem.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je t\u00fal lassan halad.","Igen, minden esetben."],"correct":0,"assets":[]},"715015":{"id":715015,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["248655.jpg"]},"715016":{"id":715016,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["248655.jpg"]},"715026":{"id":715026,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen megel\u0151zheti-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r az \u2019A\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Igen.","Nem, mert a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett el\u0151z\u00e9si tilalmat be kell tartania."],"correct":0,"assets":["248582.jpg"]},"715033":{"id":715033,"question":"A jelz\u0151t\u00e1bla alatt nincs kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1bla. K\u00f6zlekedhet-e a ker\u00e9kp\u00e1ros a jel\u00f6lt ir\u00e1nnyal szemben?","choices":["Nem.","Igen, de csak az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9n.","Igen, b\u00e1rhol."],"correct":0,"assets":["258691.png"]},"715037":{"id":715037,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["Zs\u00e1kutca\u2019.","Terel\u0151\u00fat\u2019.","Egyir\u00e1ny\u00fa forgalm\u00fa \u00fat\u2019."],"correct":0,"assets":["261551.png"]},"715038":{"id":715038,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel behajt abba az utc\u00e1ba, melynek elej\u00e9n ezt a k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t helyezt\u00e9k el?","choices":["Igen, b\u00e1rmely j\u00e1rm\u0171vel szab\u00e1lyos a behajt\u00e1s.","Nem.","Igen, de csak ker\u00e9kp\u00e1rral val\u00f3 behajt\u00e1skor."],"correct":0,"assets":["261553.png"]},"715039":{"id":715039,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["Aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1v\u2019.","Aut\u00f3busz-meg\u00e1ll\u00f3hely\u2019.","Aut\u00f3busszal behajtani tilos\u2019."],"correct":0,"assets":["261555.png"]},"715040":{"id":715040,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["Kapaszkod\u00f3s\u00e1v v\u00e9ge\u2019.","Gyors\u00edt\u00f3s\u00e1v v\u00e9ge\u2019.","P\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fat v\u00e9ge\u2019."],"correct":0,"assets":["258697.png"]},"715042":{"id":715042,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["Ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1v\u2019.","Ker\u00e9kp\u00e1ros nyom\u2019.","Ker\u00e9kp\u00e1r\u00fat\u2019."],"correct":0,"assets":["261558.png"]},"715049":{"id":715049,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249038.jpg"]},"715051":{"id":715051,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["249038.jpg"]},"715053":{"id":715053,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249040.jpg"]},"715055":{"id":715055,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["249040.jpg"]},"715056":{"id":715056,"question":"Mit jelent az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1n szerepl\u0151 60-as sz\u00e1m\u00e9rt\u00e9k?","choices":["60 km\/h-n\u00e1l kisebb sebess\u00e9ggel halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 a kapaszkod\u00f3s\u00e1vot k\u00f6teles ig\u00e9nybe venni.","A k\u00f6vetkez\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben ez a s\u00e1v a 60-as \u00faton folytat\u00f3dik.","60 m\u00e9tern\u00e9l kisebb k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1got tartani nem szabad."],"correct":0,"assets":["249186.jpg"]},"715057":{"id":715057,"question":"Mi a jelz\u0151t\u00e1bla jelent\u00e9se?","choices":["Lakott ter\u00fclet kezdete\u2019.","\u00datvonal-meger\u0151s\u00edt\u0151 t\u00e1bla\u2019.","M\u0171eml\u00e9kek\u2019."],"correct":0,"assets":["261560.png"]},"715059":{"id":715059,"question":"Tal\u00e1lkozhat-e lakott ter\u00fcleten kapaszkod\u00f3s\u00e1v jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["258695.png"]},"715064":{"id":715064,"question":"Mire figyelmezteti \u00d6nt ez a s\u00e1rga \u00fatburkolati jel?","choices":["Az \u00fattest lez\u00e1r\u00e1sa miatt megv\u00e1ltozott forgalmi rendre.","A menetrend szerint k\u00f6zleked\u0151 j\u00e1rm\u0171vek terel\u0151 \u00fatir\u00e1ny\u00e1ra.","Arra, hogy ker\u00e9kp\u00e1rosok keresztezhetik a forgalmi s\u00e1vot."],"correct":0,"assets":["249180.png"]},"715065":{"id":715065,"question":"Mit jelez ez az \u00fatburkolati jel?","choices":["El\u0151retolt ker\u00e9kp\u00e1ros fel\u00e1ll\u00f3helyet.","Ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zvetett kapcsolatot.","Ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1v v\u00e9g\u00e9t."],"correct":0,"assets":["249182.png"]},"715066":{"id":715066,"question":"El\u0151zhet-e \u00fagy, hogy k\u00f6zben \u00e1tl\u00e9pi ezt az \u00fatburkolati jelet?","choices":["Nem.","Igen, ha nincs kihelyezve \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla.","Igen, ha ker\u00e9kp\u00e1rost el\u0151z."],"correct":0,"assets":["249184.png"]},"715070":{"id":715070,"question":"A j\u00e1rda szeg\u00e9ly\u00e9re folytonos s\u00e1rga vonalat festettek fel. Mire figyelmezteti \u00d6nt ez az \u00fatburkolati jel?","choices":["Meg\u00e1ll\u00e1si tilalomra.","Arra, hogy a ker\u00e9kp\u00e1rosok a j\u00e1rd\u00e1n k\u00f6zlekednek.","Mozg\u00e1ss\u00e9r\u00fclt v\u00e1rakoz\u00f3helyre.","V\u00e1rakoz\u00e1si tilalomra."],"correct":0,"assets":[]},"715071":{"id":715071,"question":"K\u00f6zlekedhet-e ker\u00e9kp\u00e1ron k\u00edv\u00fcl m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 is a \u2019Ker\u00e9kp\u00e1ros nyom\u2019 \u00fatburkolati jellel megjel\u00f6lt \u00fattest r\u00e9szen?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"715083":{"id":715083,"question":"A k\u00f6rforgalomban egy olyan villamosp\u00e1ly\u00e1t keresztez, amelyen egy villamos hajt be a k\u00f6rforgalomba. Mikor j\u00e1r el szab\u00e1lyosan?","choices":["Ha els\u0151bbs\u00e9get ad a k\u00f6rforgalmat keresztez\u0151 villamos r\u00e9sz\u00e9re.","Ha elhalad a villamos el\u0151tt, mivel a k\u00f6rforgalomba behajt\u00f3 villamos k\u00f6teles els\u0151bbs\u00e9get adni.","Ha a k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s udvariass\u00e1g alapj\u00e1n megegyeznek az \u00e1thalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":[]},"715091":{"id":715091,"question":"V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st! A kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen az \u00fattesten \u00e1thalad\u00f3 gyalogos k\u00f6teles...","choices":["k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl \u00e1thaladni.","k\u00e9zfeltart\u00e1ssal jelezni \u00e1thalad\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t.","els\u0151bbs\u00e9get adni az \u00e9rkez\u0151 villamosnak."],"correct":0,"assets":[]},"715097":{"id":715097,"question":"\u00c9rv\u00e9nyes-e a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t biztos\u00edt\u00f3 f\u00e9nyjelz\u0151 berendez\u00e9s tilos jelz\u00e9se a gyalogosokra is?","choices":["Igen, \u00e9s ez az \u00e1thalad\u00e1s tilalm\u00e1t jelzi.","Igen, de csak akkor kell figyelembe venni\u00fck, ha l\u00e1tj\u00e1k az \u00e9rkez\u0151 vonatot.","Nem, ez csak a j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re jelent \u00e1thalad\u00e1si tilalmat."],"correct":0,"assets":[]},"715101":{"id":715101,"question":"Haszn\u00e1lhat-e ir\u00e1nyjelz\u0151t abban az esetben, ha az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a jobbra kanyarod\u00f3 f\u0151\u00fatvonalon halad tov\u00e1bb?","choices":["Igen, de csak jobbra.","Igen, de csak balra.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"715127":{"id":715127,"question":"Milyen vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t biztos\u00edt\u00f3 jelz\u0151berendez\u00e9s k\u00f6vetkezik e jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n?","choices":["Teljes vagy f\u00e9lsoromp\u00f3val egy\u00fctt felszerelt f\u00e9nysoromp\u00f3.","Csak f\u00e9nysoromp\u00f3.","Csak teljes soromp\u00f3."],"correct":0,"assets":["252801.png"]},"715129":{"id":715129,"question":"Tal\u00e1lkozhat-e ezzel a f\u00e9nyjelz\u0151 berendez\u00e9ssel vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["248614.jpg"]},"715135":{"id":715135,"question":"Jelezheti-e a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t ez a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9s?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["261548.png"]},"715146":{"id":715146,"question":"Tal\u00e1lkozhatunk-e vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban f\u00e9lsoromp\u00f3val egy\u00fctt elhelyezett f\u00e9nysoromp\u00f3val?","choices":["Igen.","Nem, f\u00e9lsoromp\u00f3val csak \u00f6nmag\u00e1ban tal\u00e1lkozhatunk.","Nem, a f\u00e9nysoromp\u00f3t csak teljes soromp\u00f3val eg\u00e9sz\u00edthetik ki."],"correct":0,"assets":[]},"715147":{"id":715147,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["248496.jpg"]},"715148":{"id":715148,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["248496.jpg"]},"715149":{"id":715149,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["248496.jpg"]},"715150":{"id":715150,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249110.jpg"]},"715151":{"id":715151,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249110.jpg"]},"715153":{"id":715153,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249110.jpg"]},"715155":{"id":715155,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249112.jpg"]},"715157":{"id":715157,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249112.jpg"]},"715159":{"id":715159,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249114.jpg"]},"715161":{"id":715161,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249114.jpg"]},"715163":{"id":715163,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249116.jpg"]},"715165":{"id":715165,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249116.jpg"]},"715167":{"id":715167,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249118.jpg"]},"715169":{"id":715169,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249118.jpg"]},"715170":{"id":715170,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["248498.jpg"]},"715171":{"id":715171,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["248498.jpg"]},"715173":{"id":715173,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249120.jpg"]},"715174":{"id":715174,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249120.jpg"]},"715176":{"id":715176,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249122.jpg"]},"715177":{"id":715177,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249122.jpg"]},"715179":{"id":715179,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249124.jpg"]},"715180":{"id":715180,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249124.jpg"]},"715182":{"id":715182,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249126.jpg"]},"715183":{"id":715183,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249126.jpg"]},"715184":{"id":715184,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["248500.jpg"]},"715186":{"id":715186,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["248500.jpg"]},"715188":{"id":715188,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249128.jpg"]},"715190":{"id":715190,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249128.jpg"]},"715191":{"id":715191,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249130.jpg"]},"715192":{"id":715192,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249130.jpg"]},"715194":{"id":715194,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249130.jpg"]},"715196":{"id":715196,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249132.jpg"]},"715198":{"id":715198,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249132.jpg"]},"715199":{"id":715199,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249134.jpg"]},"715200":{"id":715200,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249134.jpg"]},"715202":{"id":715202,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249134.jpg"]},"715203":{"id":715203,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249136.jpg"]},"715204":{"id":715204,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249136.jpg"]},"715206":{"id":715206,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249136.jpg"]},"715241":{"id":715241,"question":"Kieg\u00e9sz\u00edtheti-e valamilyen biztos\u00edt\u00f3 berendez\u00e9s a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban l\u00e9v\u0151 teljes soromp\u00f3t?","choices":["Igen, hangjelz\u00e9s vagy f\u00e9nyjelz\u00e9s.","Igen, fel\u00fcl piros, alul z\u00f6ld sz\u00edn\u0171 jelz\u0151l\u00e1mpa.","Nem, csak \u00f6nmag\u00e1ban tal\u00e1lkozhatunk teljes soromp\u00f3val."],"correct":0,"assets":[]},"715242":{"id":715242,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249154.jpg"]},"715243":{"id":715243,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249154.jpg"]},"715244":{"id":715244,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["249154.jpg"]},"715245":{"id":715245,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["249154.jpg"]},"715246":{"id":715246,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237349.jpg"]},"715247":{"id":715247,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237353.jpg"]},"715248":{"id":715248,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["237355.jpg"]},"715251":{"id":715251,"question":"Milyen biztos\u00edt\u00f3 berendez\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00edthetik ki a teljes soromp\u00f3val biztos\u00edtott vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t?","choices":["Hangjelz\u0151 berendez\u00e9ssel \u00e9s f\u00e9nyjelz\u0151 berendez\u00e9ssel.","Fel\u00fcl k\u00e9t egym\u00e1s mellett lev\u0151 felv\u00e1ltva villog\u00f3 piros f\u00e9nnyel, alul folyamatosan vil\u00e1g\u00edt\u00f3 z\u00f6ld f\u00e9nnyel.","Csak a teljes soromp\u00f3 lez\u00e1r\u00e1s\u00e1nak id\u0151tartama alatt folyamatosan vil\u00e1g\u00edt\u00f3 piros f\u00e9nnyel."],"correct":0,"assets":[]},"715267":{"id":715267,"question":"Mikor indulhat el j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel a vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 elhalad\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en a soromp\u00f3val \u00e9s f\u00e9nysoromp\u00f3val biztos\u00edtott vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban?","choices":["Csak akkor, ha a soromp\u00f3 r\u00fadjai f\u00fcgg\u0151leges helyzetben m\u00e1r meg\u00e1lltak \u00e9s a f\u00e9nysoromp\u00f3 feh\u00e9r f\u00e9nyjelz\u00e9st ad.","M\u00e1r a f\u00e9nysoromp\u00f3 piros f\u00e9nyjelz\u00e9se alatt is, de csak akkor, ha egyv\u00e1g\u00e1ny\u00fa vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n hajt kereszt\u00fcl.","M\u00e1r akkor is elindulhat, ha a soromp\u00f3 r\u00fadja alatt elf\u00e9r a j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"715301":{"id":715301,"question":"A vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban a f\u00e9lsoromp\u00f3 r\u00fadja f\u00e9lig nyitott helyzetben van \u00e9s a f\u00e9nysoromp\u00f3 semmilyen f\u00e9nyjelz\u00e9st nem ad. Mit kell tennie ebben az esetben?","choices":["A vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt meg kell \u00e1llnia, \u00e9s csak akkor halad tov\u00e1bb, ha meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt arr\u00f3l, hogy vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 nem k\u00f6zeledik.","Meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal halad \u00e1t a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n.","Meg\u00e1ll, \u00e9s megv\u00e1rja, hogy a f\u00e9nysoromp\u00f3 hib\u00e1j\u00e1t az illet\u00e9kes szakemberek kijav\u00edts\u00e1k."],"correct":0,"assets":[]},"715321":{"id":715321,"question":"Egy olyan vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 fel\u00e9 k\u00f6zeledik, ahol a f\u00e9nysoromp\u00f3 f\u00e9nyjelz\u00e9st nem ad. Mikor j\u00e1r el szab\u00e1lyosan?","choices":["Ha a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt meg\u00e1ll, \u00e9s csak akkor halad tov\u00e1bb, amikor meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt arr\u00f3l, hogy nem k\u00f6zeledik vas\u00fati j\u00e1rm\u0171.","Ha lass\u00edt\u00e1st \u00e9s kell\u0151 k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9st k\u00f6vet\u0151en tov\u00e1bbhalad.","Ha csak akkor hajt r\u00e1 a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ra, amikor a f\u00e9nyjelz\u0151 berendez\u00e9s \u00fajra villog\u00f3 feh\u00e9r f\u00e9nyjelz\u00e9st ad."],"correct":0,"assets":["230815.jpg"]},"715335":{"id":715335,"question":"A vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban a f\u00e9nysoromp\u00f3 villog\u00f3 feh\u00e9r jelz\u00e9se azt jelenti, hogy...","choices":["a biztos\u00edt\u00f3 berendez\u00e9s m\u0171k\u00f6dik, a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 kell\u0151 t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1st k\u00f6vet\u0151en fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal k\u00f6teles tov\u00e1bbhaladni.","a vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 tilos jelz\u00e9sn\u00e9l v\u00e1rakozik, ez\u00e9rt \u00d6n ak\u00e1r k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl is \u00e1thajthat a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n.","ez egy szabad jelz\u00e9s, mely az \u00d6n biztons\u00e1g\u00e1t garant\u00e1lja, ez\u00e9rt \u00d6n ak\u00e1r k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl is \u00e1thajthat a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n."],"correct":0,"assets":[]},"715336":{"id":715336,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["230861.jpg"]},"715353":{"id":715353,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["237538.jpg"]},"715354":{"id":715354,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["237538.jpg"]},"715366":{"id":715366,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249464.jpg"]},"715370":{"id":715370,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249464.jpg"]},"715378":{"id":715378,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249466.jpg"]},"715385":{"id":715385,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249466.jpg"]},"715393":{"id":715393,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mikor kell ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lnia?","choices":["Amikor lehajt az \u00fatpadk\u00e1ra.","Amikor behajt a k\u00f6rforgalomba.","Amikor a kanyarod\u00f3 f\u0151\u00fatvonalon k\u00f6veti a f\u0151\u00fatvonal vonalvezet\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"715422":{"id":715422,"question":"Lakott ter\u00fcleten az \u00fattest mellett futk\u00e1roz\u00f3 gyerekeket l\u00e1t. Adhat-e figyelmeztet\u00e9sk\u00e9ppen hangjelz\u00e9st?","choices":["Amennyiben \u00fagy l\u00e1tja, hogy a gyerekek balesetvesz\u00e9lyesen a j\u00e1rm\u0171 el\u00e9 l\u00e9phetnek, akkor igen.","Nem, mert kiz\u00e1r\u00f3lag csak egy m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 vonatkoz\u00e1s\u00e1ban haszn\u00e1lhat hangjelz\u00e9st.","Nem, mert csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl haszn\u00e1lhat hangjelz\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"715434":{"id":715434,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 nyomvonalon k\u00edv\u00e1n tov\u00e1bbhaladni. Ek\u00f6zben...","choices":["a gyalogosokkal szemben els\u0151bbs\u00e9ge van.","a gyalogosokat nem zavarhatja.","a gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get kell adnia."],"correct":0,"assets":["237636.jpg"]},"715435":{"id":715435,"question":"K\u00f6teles-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["237636.jpg"]},"715444":{"id":715444,"question":"Adhat\u00f3-e hangjelz\u00e9s, ha lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00faton szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151 hajtott \u00e1llatokkal tal\u00e1lkozik?","choices":["Igen, de csak balesetvesz\u00e9ly eset\u00e9n.","Csak akkor, ha az \u00e1llatokat hajt\u00f3 szem\u00e9lyt nem l\u00e1tja.","Igen, minden esetben."],"correct":0,"assets":[]},"715474":{"id":715474,"question":"Parkol\u00f3 j\u00e1rm\u0171v\u00e9b\u0151l egy figyelmetlen\u00fcl az \u00faton \u00e1tkel\u0151 gyalogost pillant meg. Haszn\u00e1lhat-e figyelmeztet\u00e9sk\u00e9ppen hangjelz\u00e9st?","choices":["Igen, ha ezzel egy esetleges balesetet el\u0151z meg.","Nem, mert gyalogosok vonatkoz\u00e1s\u00e1ban nem haszn\u00e1lhat hangjelz\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"715475":{"id":715475,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019D\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Harmadikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249591.jpg"]},"715476":{"id":715476,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249591.jpg"]},"715479":{"id":715479,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249593.jpg"]},"715482":{"id":715482,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249595.jpg"]},"715485":{"id":715485,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249597.jpg"]},"715488":{"id":715488,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249599.jpg"]},"715498":{"id":715498,"question":"Lakott ter\u00fcleten egy ker\u00e9kp\u00e1ros el\u0151z\u00e9s\u00e9be kezd. Adhat-e hangjelz\u00e9st el\u0151z\u00e9si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1nak jelz\u00e9s\u00e9re?","choices":["Nem","Igen","Csak akkor, ha a hangjelz\u00e9s\u00e9vel az el\u0151z\u00e9s t\u00e9ny\u00e9re szeretn\u00e9 figyelmeztetni."],"correct":0,"assets":[]},"715499":{"id":715499,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249607.jpg"]},"715500":{"id":715500,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249607.jpg"]},"715501":{"id":715501,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["249607.jpg"]},"715502":{"id":715502,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["249607.jpg"]},"715554":{"id":715554,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha a \u2019C\u2019 jel\u0171 ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szem\u00e9ly meg\u00e1ll\u00edtja az \u00fattesten zajl\u00f3 forgalmat, am\u00edg az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 kitolat az \u00e9p\u00fcletb\u0151l?","choices":["Nem, mivel nem min\u0151s\u00fcl forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szem\u00e9lynek.","Igen, ha az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je erre felhatalmazta.","Igen, mert piros t\u00e1rcs\u00e1t haszn\u00e1l a j\u00e1rm\u0171vek meg\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["249889.jpg"]},"715563":{"id":715563,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["237367.jpg"]},"715571":{"id":715571,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250028.jpg"]},"715580":{"id":715580,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249886.jpg"]},"715582":{"id":715582,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249886.jpg"]},"715584":{"id":715584,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249884.jpg"]},"715585":{"id":715585,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249884.jpg"]},"715588":{"id":715588,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249880.jpg"]},"715590":{"id":715590,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249880.jpg"]},"715607":{"id":715607,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249872.jpg"]},"715609":{"id":715609,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["249872.jpg"]},"715625":{"id":715625,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247230.jpg"]},"715653":{"id":715653,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["247367.jpg"]},"715655":{"id":715655,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["247367.jpg"]},"715672":{"id":715672,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247608.jpg"]},"715678":{"id":715678,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249882.jpg"]},"715682":{"id":715682,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249964.jpg"]},"715688":{"id":715688,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["249882.jpg"]},"715689":{"id":715689,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249980.jpg"]},"715696":{"id":715696,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249964.jpg"]},"715699":{"id":715699,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249980.jpg"]},"715703":{"id":715703,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["249964.jpg"]},"715706":{"id":715706,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vek r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["249980.jpg"]},"715712":{"id":715712,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["249964.jpg"]},"715713":{"id":715713,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["249980.jpg"]},"715721":{"id":715721,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 testhelyzetben l\u00e1tja?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["249984.jpg"]},"715729":{"id":715729,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 testhelyzetben l\u00e1tja?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["250000.jpg"]},"715737":{"id":715737,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Csak jobbra.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja."],"correct":0,"assets":["249984.jpg"]},"715745":{"id":715745,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva.","Csak jobbra.","Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja."],"correct":0,"assets":["250000.jpg"]},"715762":{"id":715762,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247377.jpg"]},"715765":{"id":715765,"question":"K\u00f6teles-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["247570.jpg"]},"715766":{"id":715766,"question":"K\u00f6teles-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel k\u00f6zlekedve els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["247568.jpg"]},"715779":{"id":715779,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja, akkor hogyan kell balra bekanyarodnia?","choices":["A rend\u0151r el\u0151tt elhaladva.","A rend\u0151rt megker\u00fclve.","Tetsz\u00e9s szerint a rend\u0151r el\u0151tt vagy m\u00f6g\u00f6tt elhaladva."],"correct":0,"assets":["250014.jpg"]},"715799":{"id":715799,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Tov\u00e1bbhaladhat-e az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben, ha a rend\u0151rt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 karjelz\u00e9ssel l\u00e1tja?","choices":["Nem","Igen, egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva","Igen, de csak egyenesen."],"correct":0,"assets":["250365.jpg"]},"715801":{"id":715801,"question":"Ha a bekanyarod\u00e1st jelz\u0151t\u00e1bla nem tiltja, milyen ir\u00e1nyban folytathatja az \u00fatj\u00e1t a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 enn\u00e9l a rend\u0151ri jelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Semerre, mivel a rend\u0151r a tov\u00e1bbhalad\u00e1st tiltja.","Egyenesen, valamint jobbra vagy balra bekanyarodva","Csak jobbra."],"correct":0,"assets":["250365.jpg"]},"715821":{"id":715821,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019D\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Harmadikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["250385.jpg"]},"715822":{"id":715822,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Harmadikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["250401.jpg"]},"715823":{"id":715823,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250385.jpg"]},"715824":{"id":715824,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel."],"correct":0,"assets":["250401.jpg"]},"715825":{"id":715825,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250385.jpg"]},"715826":{"id":715826,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250401.jpg"]},"715828":{"id":715828,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250387.jpg"]},"715830":{"id":715830,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250387.jpg"]},"715834":{"id":715834,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250389.jpg"]},"715835":{"id":715835,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250389.jpg"]},"715837":{"id":715837,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250391.jpg"]},"715838":{"id":715838,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250391.jpg"]},"715840":{"id":715840,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250393.jpg"]},"715841":{"id":715841,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250393.jpg"]},"715856":{"id":715856,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["250430.jpg"]},"715858":{"id":715858,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250430.jpg"]},"715861":{"id":715861,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["250430.jpg"]},"715863":{"id":715863,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["250430.jpg"]},"715922":{"id":715922,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250397.jpg"]},"715930":{"id":715930,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250397.jpg"]},"715941":{"id":715941,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["247494.jpg"]},"715950":{"id":715950,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019D\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250395.jpg"]},"715951":{"id":715951,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019D\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019D\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250395.jpg"]},"715958":{"id":715958,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250319.jpg"]},"715960":{"id":715960,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250319.jpg"]},"715962":{"id":715962,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250315.jpg"]},"715963":{"id":715963,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250315.jpg"]},"715967":{"id":715967,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250313.jpg"]},"715970":{"id":715970,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250313.jpg"]},"715984":{"id":715984,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250294.jpg"]},"715986":{"id":715986,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["250294.jpg"]},"715995":{"id":715995,"question":"Szab\u00e1lyosan k\u00f6zlekedik a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["247264.jpg"]},"715996":{"id":715996,"question":"\u00c1tl\u00e9pheti-e az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros el\u0151re halad\u00e1s k\u00f6zben a z\u00e1r\u00f3vonalat?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["247264.jpg"]},"716006":{"id":716006,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250292.jpg"]},"716011":{"id":716011,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["250292.jpg"]},"716014":{"id":716014,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250296.jpg"]},"716016":{"id":716016,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["250296.jpg"]},"716046":{"id":716046,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["250730.jpg"]},"716047":{"id":716047,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250716.jpg"]},"716048":{"id":716048,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250730.jpg"]},"716049":{"id":716049,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["250716.jpg"]},"716050":{"id":716050,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["250730.jpg"]},"716051":{"id":716051,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250716.jpg"]},"716052":{"id":716052,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019."],"correct":0,"assets":["250730.jpg"]},"716055":{"id":716055,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250718.jpg"]},"716058":{"id":716058,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250718.jpg"]},"716061":{"id":716061,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250720.jpg"]},"716064":{"id":716064,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250720.jpg"]},"716067":{"id":716067,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250722.jpg"]},"716071":{"id":716071,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250722.jpg"]},"716074":{"id":716074,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250724.jpg"]},"716076":{"id":716076,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250724.jpg"]},"716078":{"id":716078,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250726.jpg"]},"716080":{"id":716080,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250726.jpg"]},"716082":{"id":716082,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["250746.jpg"]},"716083":{"id":716083,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250734.jpg"]},"716084":{"id":716084,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250746.jpg"]},"716085":{"id":716085,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250734.jpg"]},"716086":{"id":716086,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019."],"correct":0,"assets":["250746.jpg"]},"716089":{"id":716089,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250736.jpg"]},"716091":{"id":716091,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250736.jpg"]},"716095":{"id":716095,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250738.jpg"]},"716097":{"id":716097,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250738.jpg"]},"716100":{"id":716100,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250740.jpg"]},"716101":{"id":716101,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250740.jpg"]},"716103":{"id":716103,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250742.jpg"]},"716104":{"id":716104,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["250742.jpg"]},"716106":{"id":716106,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["250762.jpg"]},"716108":{"id":716108,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250762.jpg"]},"716110":{"id":716110,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a 'B' jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, mindk\u00e9t j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["250762.jpg"]},"716112":{"id":716112,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019."],"correct":0,"assets":["250762.jpg"]},"716183":{"id":716183,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["250788.jpg"]},"716184":{"id":716184,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["250794.jpg"]},"716185":{"id":716185,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["250788.jpg"]},"716186":{"id":716186,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel."],"correct":0,"assets":["250794.jpg"]},"716187":{"id":716187,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["250788.jpg"]},"716188":{"id":716188,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["250794.jpg"]},"716189":{"id":716189,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250788.jpg"]},"716190":{"id":716190,"question":"\u00d6n j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt az al\u00e1bbi forgalmi helyzetet l\u00e1tja. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["250794.jpg"]},"716191":{"id":716191,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247226.jpg"]},"716193":{"id":716193,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247217.jpg"]},"716195":{"id":716195,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247204.jpg"]},"716988":{"id":716988,"question":"Mi a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 feladata?","choices":["A motor \u00e9s a hajtott kerekek fordulatsz\u00e1m tartom\u00e1nyainak \u00f6sszehangol\u00e1sa, a menetellen\u00e1ll\u00e1soknak megfelel\u0151 hajt\u00f3nyomat\u00e9k be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa, illetve h\u00e1tramenet biztos\u00edt\u00e1sa.","A hajt\u00f3nyomat\u00e9k eloszt\u00e1sa a j\u00e1rm\u0171 hajtott kerekei k\u00f6z\u00f6tt, valamint a k\u00e9toldali hajtott kerekek fordulatsz\u00e1m k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g\u00e9nek lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9tele kanyarban haladva.","Neh\u00e9z terepen a j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszker\u00e9khajt\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa.","A hajtott kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9nek megakad\u00e1lyoz\u00e1sa cs\u00fasz\u00f3s \u00faton."],"correct":0,"assets":[]},"716990":{"id":716990,"question":"Lehet-e a megfelel\u0151 \u00e1llapot\u00fa tengelykapcsol\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9nek holtj\u00e1t\u00e9ka?","choices":["Igen, ez a tengelykapcsol\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s konstrukci\u00f3j\u00e1nak term\u00e9szetes velej\u00e1r\u00f3ja.","Nem, ez minden esetben a tengelykapcsol\u00f3 t\u00e1rcsa t\u00falzott kop\u00e1s\u00e1ra utal.","Nem, mert a m\u0171k\u00f6dtet\u0151 rendszer minden holtj\u00e1t\u00e9kot automatikusan ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt, \u00edgy a ped\u00e1l \u00e9rint\u00e9sekor a tengelykapcsol\u00f3 azonnal kiemel.","Nem, mert ez a tengelykapcsol\u00f3 ped\u00e1l fellazul\u00e1s\u00e1ra utal, ami nagyon vesz\u00e9lyes."],"correct":0,"assets":[]},"716993":{"id":716993,"question":"Mi a tengelykapcsol\u00f3 feladata?","choices":["Oldhat\u00f3 kapcsolatot biztos\u00edt a motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt.","Nem oldhat\u00f3 kapcsolatot biztos\u00edt a motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt.","Seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a motor egyes hengerei lev\u00e1laszthat\u00f3v\u00e1 v\u00e1lnak a t\u00f6bbir\u0151l.","Cs\u00fasztat\u00e1s\u00e1val a j\u00e1rm\u0171 halad\u00e1si sebess\u00e9ge sz\u00e9les tartom\u00e1nyban v\u00e1ltoztathat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"716995":{"id":716995,"question":"Hogyan v\u00e1ltozik a j\u00e1rm\u0171 menetellen\u00e1ll\u00e1sa a domborzati viszonyokt\u00f3l f\u00fcgg\u0151en?","choices":["Emelked\u0151n n\u00f6vekszik, lejt\u0151n cs\u00f6kken.","A menetellen\u00e1ll\u00e1s nem f\u00fcgg a domborzati viszonyokt\u00f3l.","Emelked\u0151n cs\u00f6kken, lejt\u0151n n\u00f6vekszik.","Emelked\u0151n \u00e9s lejt\u0151n egyar\u00e1nt n\u00f6vekszik."],"correct":0,"assets":[]},"716998":{"id":716998,"question":"F\u00fcgg-e - \u00e9s mi\u00e9rt - a j\u00e1rm\u0171 menetellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1nak m\u00e9rt\u00e9ke a sebess\u00e9gt\u0151l?","choices":["Igen, a sebess\u00e9g n\u00f6vel\u00e9s\u00e9vel a menetellen\u00e1ll\u00e1s - a l\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1s n\u00f6veked\u00e9se miatt - n\u0151.","Nem, a menetellen\u00e1ll\u00e1s m\u00e9rt\u00e9ke nem f\u00fcgg a sebess\u00e9gt\u0151l.","Igen, a sebess\u00e9g n\u00f6vel\u00e9s\u00e9vel a menetellen\u00e1ll\u00e1s - a g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1s cs\u00f6kken\u00e9se miatt - cs\u00f6kken.","Igen, a sebess\u00e9g n\u00f6vel\u00e9s\u00e9vel a menetellen\u00e1ll\u00e1s - a l\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1s cs\u00f6kken\u00e9se miatt - cs\u00f6kken."],"correct":0,"assets":[]},"716999":{"id":716999,"question":"Mit nevez\u00fcnk relat\u00edv gyorshajt\u00e1snak?","choices":["Amikor a sebess\u00e9get nem az \u00fat- \u00e9s l\u00e1t\u00e1si viszonyoknak megfelel\u0151en v\u00e1lasztjuk meg.","Amikor a k\u00f6zleked\u00e9si szab\u00e1lyok \u00e1ltal el\u0151\u00edrtn\u00e1l nagyobb sebess\u00e9ggel haladunk.","Amikor a j\u00e1rm\u0171v\u00fcnk kezel\u00e9si utas\u00edt\u00e1s\u00e1ban megadott maxim\u00e1lis sebess\u00e9gn\u00e9l gyorsabban k\u00f6zleked\u00fcnk.","Amikor a forgalom t\u00f6bbi r\u00e9sztvev\u0151j\u00e9n\u00e9l gyorsabban k\u00f6zleked\u00fcnk."],"correct":0,"assets":[]},"717000":{"id":717000,"question":"Mir\u0151l ismerhetj\u00fck fel a v\u00edzenfut\u00e1s jelens\u00e9g\u00e9t?","choices":["J\u00e1rm\u0171v\u00fcnk gyakorlatilag ir\u00e1ny\u00edthatatlann\u00e1 \u00e9s f\u00e9kezhetetlenn\u00e9 v\u00e1lik a megsz\u0171n\u0151 tapad\u00e1s miatt.","Sokkal k\u00f6nnyebb\u00e9 v\u00e1lik a j\u00e1rm\u0171 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa.","A j\u00e1rm\u0171vet a v\u00edzr\u00e9teg ellen\u00e1ll\u00e1sa er\u0151teljesen gyors\u00edtja.","Le\u00e1ll a j\u00e1rm\u0171 motorja."],"correct":0,"assets":[]},"717001":{"id":717001,"question":"Mely t\u00e9nyez\u0151k n\u00f6velik a v\u00edzenfut\u00e1s bek\u00f6vetkez\u00e9s\u00e9nek val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9t?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 magas sebess\u00e9ge, a gumiabroncsok kis profilm\u00e9lys\u00e9ge \u00e9s a v\u00edzr\u00e9teg nagy vastags\u00e1ga.","A j\u00e1rm\u0171 alacsony sebess\u00e9ge, a gumiabroncsok kis profilm\u00e9lys\u00e9ge \u00e9s a v\u00edzr\u00e9teg nagy vastags\u00e1ga.","A j\u00e1rm\u0171 magas sebess\u00e9ge, a gumiabroncsok nagy profilm\u00e9lys\u00e9ge \u00e9s a v\u00edzr\u00e9teg kis vastags\u00e1ga.","A j\u00e1rm\u0171 alacsony sebess\u00e9ge, a gumiabroncsok kis profilm\u00e9lys\u00e9ge \u00e9s a v\u00edzr\u00e9teg kis vastags\u00e1ga."],"correct":0,"assets":[]},"717002":{"id":717002,"question":"Mekkora k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1got kell \u00e1ltal\u00e1ban tartani?","choices":["Akkor\u00e1t, hogy az el\u0151tt\u00fcnk halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 hirtelen v\u00e9szf\u00e9kez\u00e9se eset\u00e9n is biztons\u00e1ggal meg tudjunk \u00e1llni.","Akkor\u00e1t, hogy egy minket el\u0151z\u0151 j\u00e1rm\u0171 be tudjon sorolni a k\u00e9t j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00e9.","100 m\u00e9tert.","J\u00e1rm\u0171v\u00fcnk hossz\u00e1nak h\u00e1romszoros\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"717003":{"id":717003,"question":"Mit\u0151l f\u00fcgg a helyes k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1g m\u00e9rt\u00e9ke?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9g\u00e9t\u0151l, valamint az \u00fat- \u00e9s l\u00e1t\u00e1si viszonyokt\u00f3l.","Csak a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9g\u00e9t\u0151l.","Csak az \u00fatviszonyokt\u00f3l.","Az \u00fat- \u00e9s l\u00e1t\u00e1si viszonyokt\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"717006":{"id":717006,"question":"Hat\u00e1ssal van-e a menetellen\u00e1ll\u00e1sra a domborzati viszonyok v\u00e1ltoz\u00e1sa?","choices":["Igen, emelked\u0151n n\u00f6vekszik, lejt\u0151n cs\u00f6kken.","Nem, a menetellen\u00e1ll\u00e1s nem f\u00fcgg a domborzati viszonyokt\u00f3l.","Igen, emelked\u0151n cs\u00f6kken, lejt\u0151n n\u00f6vekszik.","Igen, de a lejt\u0151k \u00e9s emelked\u0151k \u00e1ltal okozott v\u00e1ltoz\u00e1s eleny\u00e9sz\u0151 a t\u00f6bbi menetellen\u00e1ll\u00e1shoz (l\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1s, g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1s) k\u00e9pest."],"correct":0,"assets":[]},"717007":{"id":717007,"question":"Hogyan \u00e9rhet\u0151 el \u00e1ltal\u00e1ban a legkedvez\u0151bb \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s?","choices":["K\u00edm\u00e9letes gyors\u00edt\u00e1sokkal, egyenletes halad\u00e1si sebess\u00e9ggel (kev\u00e9s indokolatlan gyors\u00edt\u00e1ssal, f\u00e9kez\u00e9ssel), egyenletes halad\u00e1skor a lehet\u0151 legmagasabb sebess\u00e9gfokozat haszn\u00e1lat\u00e1val.","Intenz\u00edv gyors\u00edt\u00e1sokkal, egyenletes halad\u00e1si sebess\u00e9ggel (kev\u00e9s indokolatlan gyors\u00edt\u00e1ssal, f\u00e9kez\u00e9ssel), egyenletes halad\u00e1skor a lehet\u0151 legmagasabb sebess\u00e9gfokozat haszn\u00e1lat\u00e1val.","Intenz\u00edv gyors\u00edt\u00e1sokkal, egyenletes halad\u00e1si sebess\u00e9ggel (kev\u00e9s indokolatlan gyors\u00edt\u00e1ssal, f\u00e9kez\u00e9ssel), egyenletes halad\u00e1skor a lehet\u0151 legalacsonyabb sebess\u00e9gfokozat haszn\u00e1lat\u00e1val.","K\u00edm\u00e9letes gyors\u00edt\u00e1sokkal, egyenletes halad\u00e1si sebess\u00e9ggel (kev\u00e9s indokolatlan gyors\u00edt\u00e1ssal, f\u00e9kez\u00e9ssel), egyenletes halad\u00e1skor a lehet\u0151 legalacsonyabb sebess\u00e9gfokozat haszn\u00e1lat\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"717011":{"id":717011,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 piros sz\u00edn\u0171 l\u00e1mpa?","choices":["A motor ken\u00e9si rendszer\u00e9ben nem megfelel\u0151 az olajnyom\u00e1s.","Kev\u00e9s az \u00fczemanyag mennyis\u00e9ge.","Az \u00faton olajszennyez\u0151d\u00e9s van, ez\u00e9rt megcs\u00faszhatnak a kerekek.","Alacsony a motorolaj szintje."],"correct":0,"assets":["251821.jpg"]},"717013":{"id":717013,"question":"Mire utalhat, ha a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 piros visszajelz\u0151 l\u00e1mpa folyamatosan vil\u00e1g\u00edt, vagy villog?","choices":["A h\u0171t\u0151folyad\u00e9k t\u00fal magas h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9re \u00e9s\/vagy t\u00fal alacsony szintj\u00e9re.","A h\u0171t\u0151folyad\u00e9k t\u00fal alacsony h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9re \u00e9s\/vagy t\u00fal magas szintj\u00e9re.","A motorolaj t\u00fal alacsony h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9re \u00e9s\/vagy t\u00fal magas szintj\u00e9re.","A f\u00e9kfolyad\u00e9k t\u00fal magas h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9re \u00e9s\/vagy t\u00fal alacsony szintj\u00e9re."],"correct":0,"assets":["251823.jpg"]},"717014":{"id":717014,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa felgyullad\u00e1sa?","choices":["A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyagtart\u00e1ly\u00e1ban m\u00e1r csak a tartal\u00e9k \u00fczemanyag mennyis\u00e9g \u00e1ll rendelkez\u00e9sre, ez\u00e9rt r\u00f6vid id\u0151n bel\u00fcl tankolni kell.","Azonnal seg\u00edts\u00e9get kell k\u00e9rni, mert n\u00e9h\u00e1ny percen bel\u00fcl kifogy az \u00fczemanyag.","Meghib\u00e1sodott a g\u00e9pkocsi \u00fczemanyagrendszere.","Meghib\u00e1sodott a j\u00e1rm\u0171 kipufog\u00f3g\u00e1z-tiszt\u00edt\u00f3 berendez\u00e9se (kataliz\u00e1tora)."],"correct":0,"assets":["251827.jpg"]},"721051":{"id":721051,"question":"Hogyan f\u00fcgg a kerekek g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1sa az gumiabroncsok nyom\u00e1s\u00e1t\u00f3l?","choices":["Az abroncsnyom\u00e1s cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9vel a kerekek g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1sa n\u0151.","Az abroncsnyom\u00e1s n\u00f6veked\u00e9s\u00e9vel a kerekek g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1sa n\u0151.","Az abroncsnyom\u00e1s nincs hat\u00e1ssal a kerekek g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"721276":{"id":721276,"question":"Seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral tov\u00e1bbhaladhat-e enn\u00e9l a f\u00e9nyjelz\u00e9sn\u00e9l?","choices":["Igen, ha az aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1vban k\u00f6zlekedik.","Nem, enn\u00e9l a jelz\u00e9sn\u00e9l\u00a0csak az aut\u00f3buszoknak szabad tov\u00e1bbhaladni.","Igen, b\u00e1rmelyik s\u00e1vban is\u00a0k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":["230867.jpg"]},"721297":{"id":721297,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost szeretn\u00e9 megel\u0151zni. Mikor szab\u00e1lyos ez?","choices":["Akkor is, ha az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n fejezi be az el\u0151z\u00e9st.","Csak akkor, ha az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1ig befejezi az el\u0151z\u00e9st.","Soha nem szab\u00e1lyos, mert ezen az \u00faton a jelz\u0151t\u00e1bla el\u0151tt sem el\u0151zhet ker\u00e9kp\u00e1rost."],"correct":0,"assets":["257857.jpg"]},"721298":{"id":721298,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros az el\u0151tte halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek el\u0151z\u00e9s\u00e9t m\u00e1r csak az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n tudn\u00e1 befejezni. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["Az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost szabad megel\u0151zni.","Az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit szabad megel\u0151zni.","Az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n mindk\u00e9t j\u00e1rm\u0171vet szabad megel\u0151zni."],"correct":0,"assets":["257857.jpg"]},"721299":{"id":721299,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Megel\u0151zheti a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost, ha az el\u0151z\u00e9st m\u00e1r csak az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n tudn\u00e1 befejezni?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha ek\u00f6zben nem hajt \u00e1t a menetir\u00e1ny szerinti bal oldalra."],"correct":0,"assets":["257857.jpg"]},"721321":{"id":721321,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl milyen motorker\u00e9kp\u00e1rral szabad r\u00e9szt venni a k\u00f6z\u00fati forgalomban?","choices":["Olyannal, amelynek \u00e9rv\u00e9nyes hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9lye van.","Olyannal, amelynek lej\u00e1rt a hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9lye.","Olyannal, amelynek hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9lye 30 napn\u00e1l nem r\u00e9gebben j\u00e1rt le."],"correct":0,"assets":[]},"721324":{"id":721324,"question":"Motorker\u00e9kp\u00e1rt vezetve k\u00f6teles-e meg\u00e1llni a jelz\u0151\u0151r jelz\u0151t\u00e1rcs\u00e1val adott jelz\u00e9s\u00e9re?","choices":["Igen.","Nem.","A jelz\u0151\u0151r nem adhat meg\u00e1ll\u00e1sra felh\u00edv\u00f3\u00a0jelz\u00e9st.","Igen, de csak akkor, ha ezzel a forgalmat nem akad\u00e1lyozza.","Igen, de csak akkor, ha rend\u0151r is van a helysz\u00ednen."],"correct":0,"assets":[]},"721325":{"id":721325,"question":"Motorker\u00e9kp\u00e1rt vezetve k\u00f6teles-e meg\u00e1llni a polg\u00e1r\u0151r piros f\u00e9ny\u0171 l\u00e1mp\u00e1val adott jelz\u00e9s\u00e9re?","choices":["Igen.","A polg\u00e1r\u0151r nem adhat meg\u00e1ll\u00e1sra felh\u00edv\u00f3\u00a0jelz\u00e9st.","Csak akkor, ha jelz\u0151t\u00e1rcs\u00e1val jelez.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha ezzel a forgalmat nem akad\u00e1lyozza."],"correct":0,"assets":[]},"721364":{"id":721364,"question":"Szabad-e megism\u00e9telni a jobb oldalon elhelyezett jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1kat?","choices":["Igen, a bal oldalon \u00e9s az \u00fattest felett.","Igen, de csak a bal oldalon.","Igen, de csak az \u00fattest felett.","Nem, szigor\u00faan tilos.","Csak akkor, ha a jobb oldalon elhelyezett jelz\u0151t\u00e1bla nem l\u00e1that\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"721366":{"id":721366,"question":"Mit jelez a motoros sz\u00e1m\u00e1ra a rend\u0151r, ha \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sen k\u00edv\u00fcl feltartott karral jelez?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 meg\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra ad jelz\u00e9st.","Balesetvesz\u00e9lyre figyelmeztet.","A forgalom ir\u00e1ny\u00e1nak megv\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t.","Fokozott figyelemre int.","A motorker\u00e9kp\u00e1r vil\u00e1g\u00edt\u00e1s\u00e1nak bekapcsol\u00e1s\u00e1ra ad utas\u00edt\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"721374":{"id":721374,"question":"Ir\u00e1nyad\u00f3ak-e a bekanyarod\u00e1s szab\u00e1lyai az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sen k\u00edv\u00fcli bekanyarod\u00e1sra is?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721375":{"id":721375,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl hov\u00e1 kell a j\u00e1rm\u0171vel besorolni, miel\u0151tt bekanyarodik\u00a0az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Az \u00fatburkolati jelek \u00e1ltal meghat\u00e1rozott forgalmi s\u00e1vba.","B\u00e1rmely forgalmi s\u00e1vba.","A legbiztons\u00e1gosabbnak \u00edt\u00e9lt forgalmi s\u00e1vba."],"correct":0,"assets":[]},"721376":{"id":721376,"question":"\u00datburkolati jelek hi\u00e1ny\u00e1ban hov\u00e1 kell a j\u00e1rm\u0171vel besorolni, ha\u00a0az egyir\u00e1ny\u00fa forgalm\u00fa \u00fatr\u00f3l balra szeretne bekanyarodni?","choices":["Az \u00fattest bal sz\u00e9l\u00e9re.","Az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9re.","Az \u00fattest k\u00f6zep\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"721378":{"id":721378,"question":"\u00datburkolati jelek hi\u00e1ny\u00e1ban hov\u00e1 kell a j\u00e1rm\u0171vel besorolni, ha\u00a0villamosp\u00e1ly\u00e1val ell\u00e1tott \u00fattestr\u0151l szeretne bekanyarodni?","choices":["Ha a besorol\u00e1s a villamos forgalm\u00e1t zavarn\u00e1, akkor a villamos elhalad\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges ter\u00fcletet szabadon kell hagyni.","Mindig a villamosv\u00e1g\u00e1nyra.","Mindig a villamosv\u00e1g\u00e1ny mell\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"721379":{"id":721379,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a balra bekanyarod\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel a szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151, jobbra bekanyarod\u00f3 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Ha a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9sekb\u0151l m\u00e1s nem k\u00f6vetkezik, akkor igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721380":{"id":721380,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a balra bekanyarod\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel a szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151 \u00e9s\u00a0egyenesen tov\u00e1bbhalad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Ha a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9sekb\u0151l m\u00e1s nem k\u00f6vetkezik, akkor igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721382":{"id":721382,"question":"Balra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bekanyarod\u00e1s el\u0151tt meg kell-e gy\u0151z\u0151dni arr\u00f3l, hogy a bekanyarodni sz\u00e1nd\u00e9koz\u00f3 j\u00e1rm\u0171 el\u0151z\u00e9s\u00e9t balr\u00f3l m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 nem kezdte-e meg?","choices":["Igen, olyan \u00faton, amely nem alkalmas p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre.","Igen, mindenhol.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721383":{"id":721383,"question":"Balra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bekanyarod\u00e1s el\u0151tt meg kell-e gy\u0151z\u0151dni arr\u00f3l, hogy a bekanyarodni sz\u00e1nd\u00e9koz\u00f3 j\u00e1rm\u0171 kiker\u00fcl\u00e9s\u00e9t balr\u00f3l m\u00e1s j\u00e1rm\u0171 nem kezdte-e meg?","choices":["Igen, olyan \u00faton, amely nem alkalmas p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre.","Igen, mindenhol.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721386":{"id":721386,"question":"Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adni annak a gyalogosnak, aki annak az \u00fatnak az \u00fattestj\u00e9n halad \u00e1t, amelyre\u00a0a j\u00e1rm\u0171 bekanyarodik?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721388":{"id":721388,"question":"Kell-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek sz\u00e1m\u00edtania arra, hogy a nagym\u00e9ret\u0171 j\u00e1rm\u0171vek vezet\u0151i bekanyarod\u00e1s el\u0151tt az \u00e1ltal\u00e1nos szab\u00e1lyokt\u00f3l elt\u00e9r\u0151en sorolnak be?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721390":{"id":721390,"question":"Hogyan kell a j\u00e1rm\u0171vel m\u00e1sik \u00fatra bekanyarodni az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["\u00dagy, hogy a j\u00e1rm\u0171 a bekanyarod\u00e1s ut\u00e1n a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalon maradjon.","A bekanyarod\u00e1s ut\u00e1n a menetir\u00e1ny szerinti bal oldalra is szabad \u00e9rkezni.","\u00dagy, hogy a tov\u00e1bbhalad\u00e1s gyorsas\u00e1ga biztos\u00edtott legyen."],"correct":0,"assets":[]},"721396":{"id":721396,"question":"Motorker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val a j\u00e1rd\u00e1n v\u00e1rakozik. Az \u00fattestre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 r\u00e1hajt\u00e1skor k\u00f6teles-e ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, minden esetben.","Nem, mert motorker\u00e9kp\u00e1rral jelezni csak ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1skor sz\u00fcks\u00e9ges."],"correct":0,"assets":[]},"721403":{"id":721403,"question":"Szabad-e el\u0151zni be nem l\u00e1that\u00f3 \u00fatkanyarulatban?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721404":{"id":721404,"question":"Szabad-e el\u0151zni bukkan\u00f3ban?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721405":{"id":721405,"question":"Szabad-e el\u0151zni vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban \u00e9s k\u00f6zvetlen\u00fcl el\u0151tte?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban nem.","Igen, de csak a lassan halad\u00f3 mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3t.","Igen, a k\u00e9zikocsit mindig meg szabad el\u0151zni."],"correct":0,"assets":[]},"721407":{"id":721407,"question":"Milyen felt\u00e9tel teljes\u00fcl\u00e9se eset\u00e9n szabad el\u0151zni be nem l\u00e1that\u00f3 \u00fatkanyarulatban?","choices":["Ha az \u00fattesten egyir\u00e1ny\u00fa a forgalom.","Ha az \u00fat f\u0151\u00fatvonal.","Ha szemb\u0151l nem l\u00e1that\u00f3 k\u00f6zeled\u0151 j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"721408":{"id":721408,"question":"Milyen felt\u00e9tel teljes\u00fcl\u00e9se eset\u00e9n szabad el\u0151zni bukkan\u00f3ban?","choices":["Ha az \u00fattesten egyir\u00e1ny\u00fa a forgalom.","Ha szemb\u0151l nem l\u00e1that\u00f3 k\u00f6zeled\u0151 j\u00e1rm\u0171.","Ha az \u00fat f\u0151\u00fatvonal."],"correct":0,"assets":[]},"721409":{"id":721409,"question":"Milyen felt\u00e9telek teljes\u00fcl\u00e9se eset\u00e9n szabad el\u0151zni be nem l\u00e1that\u00f3 \u00fatkanyarulatban?","choices":["Ha z\u00e1r\u00f3vonal van felfestve, \u00e9s az el\u0151z\u00e9s nem j\u00e1r annak \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel.","Ha szemb\u0151l nem l\u00e1that\u00f3 k\u00f6zeled\u0151 j\u00e1rm\u0171.","Ha terel\u0151vonal van felfestve, \u00e9s gy\u00e9r a forgalom."],"correct":0,"assets":[]},"721410":{"id":721410,"question":"Milyen felt\u00e9telek teljes\u00fcl\u00e9se eset\u00e9n szabad el\u0151zni bukkan\u00f3ban?","choices":["Ha z\u00e1r\u00f3vonal van felfestve, \u00e9s az el\u0151z\u00e9s nem j\u00e1r annak \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel.","Ha nincsenek \u00fatburkolati jelek felfestve.","Ha a f\u0151\u00fatvonalon terel\u0151vonal van felfestve."],"correct":0,"assets":[]},"721411":{"id":721411,"question":"Szabad-e megel\u0151zni vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban \u00e9s k\u00f6zvetlen\u00fcl el\u0151tte a k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt?","choices":["Igen, g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel.","Igen, b\u00e1rmilyen j\u00e1rm\u0171vel.","Nem, semmilyen j\u00e1rm\u0171vel sem szabad."],"correct":0,"assets":[]},"721412":{"id":721412,"question":"Seg\u00edtenie kell-e j\u00e1rm\u0171ve megel\u0151z\u00e9s\u00e9t a lassan halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9nek?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721414":{"id":721414,"question":"Szabad-e el\u0151zni k\u00f6rforgalm\u00fa \u00faton?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721415":{"id":721415,"question":"Szabad-e vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban \u00e9s k\u00f6zvetlen\u00fcl el\u0151tte motorker\u00e9kp\u00e1rral megel\u0151zni a k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721416":{"id":721416,"question":"Szabad-e vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban \u00e9s k\u00f6zvetlen\u00fcl el\u0151tte motorker\u00e9kp\u00e1rral megel\u0151zni a k\u00e9tkerek\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rt?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721417":{"id":721417,"question":"Szabad-e el\u0151zni vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 ut\u00e1n motorker\u00e9kp\u00e1rral \u00e1llati er\u0151vel vont j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721418":{"id":721418,"question":"Szabad-e el\u0151zni egyenrang\u00fa \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben motorker\u00e9kp\u00e1rral szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit?","choices":["Nem, kiv\u00e9ve, ha csak jobbr\u00f3l szabad el\u0151zni.","Igen, kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721419":{"id":721419,"question":"Szabad-e el\u0151zni k\u00f6zvetlen\u00fcl egyenrang\u00fa \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9s el\u0151tt motorker\u00e9kp\u00e1rral szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit?","choices":["Nem, kiv\u00e9ve, ha csak jobbr\u00f3l szabad el\u0151zni.","Igen, kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721420":{"id":721420,"question":"Szabad-e akad\u00e1lyozni az el\u0151z\u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1t?","choices":["Nem.","Igen, de csak a sebess\u00e9g kism\u00e9rt\u00e9k\u0171 fokoz\u00e1s\u00e1val.","Igen, de csak balra h\u00faz\u00f3d\u00e1ssal."],"correct":0,"assets":[]},"721421":{"id":721421,"question":"Szabad-e el\u0151zni kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen?","choices":["Nem.","Igen, ha nincs rajta\u00a0gyalogosforgalom.","Igen, de csak motorker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"721422":{"id":721422,"question":"Szabad-e el\u0151zni villamost olyan meg\u00e1ll\u00f3hely el\u0151tt, ahol az utasok le- \u00e9s felsz\u00e1ll\u00e1sa az \u00fattestr\u0151l, illet\u0151leg az \u00fattestre t\u00f6rt\u00e9nik?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721423":{"id":721423,"question":"Szabad-e el\u0151zni vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban motorker\u00e9kp\u00e1rral \u00e1llati er\u0151vel vont j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721424":{"id":721424,"question":"Szabad-e el\u0151zni k\u00f6zvetlen\u00fcl vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt motorker\u00e9kp\u00e1rral \u00e1llati er\u0151vel vont j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721425":{"id":721425,"question":"Szabad-e el\u0151zni vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00e9zikocsit?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721426":{"id":721426,"question":"Szabad-e el\u0151zni k\u00f6zvetlen\u00fcl vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3 el\u0151tt motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00e9zikocsit?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721430":{"id":721430,"question":"Mikor viselkedik szab\u00e1lyosan az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["Ha csak a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyet elhagyva el\u0151zi meg a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost.","Ha megel\u0151zi a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost, mivel ott nem tiltott az egy nyomon halad\u00f3k el\u0151z\u00e9se.","Ha megel\u0151zi a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost, mivel ott nem tart\u00f3zkodik gyalogos."],"correct":0,"assets":["257866.jpg"]},"721442":{"id":721442,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros megel\u0151zi az el\u0151tte halad\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit?","choices":["Igen, mert olyan \u00faton halad, amelyen els\u0151bbs\u00e9g\u00e9t jelz\u0151t\u00e1bla jelzi.","Nem, \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben mindig tilos el\u0151zni.","Nem, mert \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben csak egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet szabad megel\u0151zni."],"correct":0,"assets":["257878.jpg"]},"721455":{"id":721455,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Belekezdhet-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi el\u0151z\u00e9s\u00e9be?","choices":["Nem, mert a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi m\u00e1r megkezdte a lovas kocsi el\u0151z\u00e9s\u00e9t.","Igen, mert harmadikk\u00e9nt haladva a legkedvez\u0151bb poz\u00edci\u00f3ban van az el\u0151z\u00e9s megkezd\u00e9s\u00e9hez.","Igen, mert a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi m\u00e9g nem t\u00e9rt \u00e1t a menetir\u00e1ny szerinti bal oldalra."],"correct":0,"assets":["257892.jpg"]},"721461":{"id":721461,"question":"Melyik \u00e1ll\u00edt\u00e1s igaz az \u00e1br\u00e1zolt forgalmi helyzetre?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban nem el\u0151zheti meg a k\u00e9zikocsit.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros ebben a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban az\u00e9rt el\u0151zheti meg a k\u00e9zikocsit, mert az \u00e1tj\u00e1r\u00f3 t\u00f6bbv\u00e1g\u00e1nyos.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros ebben a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban a z\u00e1r\u00f3vonal ellen\u00e9re is megel\u0151zheti a k\u00e9zikocsit, mivel az csak nagyon lassan k\u00e9pes haladni."],"correct":0,"assets":["257904.jpg"]},"721462":{"id":721462,"question":"Szabad-e megel\u0151znie a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rosnak a k\u00e9zikocsit?","choices":["Nem.","Igen, mert s\u00e1von bel\u00fcl elf\u00e9r mellette","Igen, ak\u00e1r a z\u00e1r\u00f3vonalat \u00e1tl\u00e9pve is."],"correct":0,"assets":["257904.jpg"]},"721493":{"id":721493,"question":"K\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val vontathat-e elromlott k\u00e9tkerek\u0171 seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rt?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721494":{"id":721494,"question":"K\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val vontathat-e elromlott k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721506":{"id":721506,"question":"Lehet-e holtj\u00e1t\u00e9ka a motorker\u00e9kp\u00e1r korm\u00e1nyberendez\u00e9s\u00e9nek?","choices":["Nem lehet holtj\u00e1t\u00e9ka.","Igen, 2-4 cm lehet a holtj\u00e1t\u00e9k.","Igen, 6-8 cm lehet a holtj\u00e1t\u00e9k."],"correct":0,"assets":[]},"721507":{"id":721507,"question":"Mi min\u0151s\u00fcl ker\u00e9kp\u00e1r\u00fatnak?","choices":["A jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val ker\u00e9kp\u00e1r\u00fatk\u00e9nt megjel\u00f6lt \u00fat.","Az \u00fatburkolati jellel ker\u00e9kp\u00e1r\u00fatk\u00e9nt jel\u00f6lt \u00fat.","Az \u00fattestnek a \u2019Ker\u00e9kp\u00e1ros nyom\u2019 \u00e1ltal kijel\u00f6lt r\u00e9sze.","Az az \u00fat, amelyet a ker\u00e9kp\u00e1rosok haszn\u00e1lnak.","Minden \u00fatburkolattal el nem l\u00e1tott \u00fat."],"correct":0,"assets":[]},"721512":{"id":721512,"question":"Az \u00fattesten villamosp\u00e1lya van. A kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen \u00e1thalad\u00f3 gyalogosnak...","choices":["a villamossal szemben els\u0151bbs\u00e9ge van.","a villamossal szemben nincs els\u0151bbs\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"721513":{"id":721513,"question":"Hol tilos gyalogosk\u00e9nt az \u00fattesten \u00e1thaladni az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Ahol a k\u00f6zelben gyalogos alul- vagy fel\u00fclj\u00e1r\u00f3 van.","Ahol az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9n ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1v van.","Ahol az \u00fattest sz\u00e9l\u00e9n aut\u00f3buszs\u00e1v van."],"correct":0,"assets":[]},"721514":{"id":721514,"question":"Az \u00faton nincs kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely. Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mikor van a gyalogosnak m\u00e9gis els\u0151bbs\u00e9ge?","choices":["Akkor, ha azon az \u00faton halad \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sn\u00e9l, amelyre a j\u00e1rm\u0171 bekanyarodik.","A villamosmeg\u00e1ll\u00f3hely j\u00e1rdasziget\u00e9nek teljes hossz\u00e1ban.","A lak\u00f3 pihen\u0151 \u00f6vezet \u00fattestj\u00e9n."],"correct":0,"assets":[]},"721515":{"id":721515,"question":"Lakott ter\u00fcleten olyan mell\u00e9k\u00fatvonalon szeretne gyalogosk\u00e9nt az \u00fattesten \u00e1thaladni, ahol nincs kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely. Hol teheti meg ezt szab\u00e1lyosan az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["B\u00e1rhol, a legr\u00f6videbb \u00e1thalad\u00e1st biztos\u00edt\u00f3 ir\u00e1nyban.","Csak az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sn\u00e9l, a j\u00e1rda meghosszabb\u00edtott vonal\u00e1ban."],"correct":0,"assets":[]},"721516":{"id":721516,"question":"Lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl olyan f\u0151\u00fatvonalon szeretne gyalogosk\u00e9nt az \u00fattesten \u00e1thaladni, ahol nincs kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151hely. Hol teheti meg ezt szab\u00e1lyosan az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["B\u00e1rhol, a legr\u00f6videbb \u00e1thalad\u00e1st biztos\u00edt\u00f3 ir\u00e1nyban.","Csak az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sn\u00e9l, a j\u00e1rda meghosszabb\u00edtott vonal\u00e1ban.","Csak a k\u00f6vetez\u0151 telep\u00fcl\u00e9shez \u00e9rve."],"correct":0,"assets":[]},"721517":{"id":721517,"question":"Hol k\u00f6zlekedhet gyalogos az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["F\u0151\u00fatvonalon.","Aut\u00f3\u00faton.","Aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"721518":{"id":721518,"question":"\u00d6n gyalogosk\u00e9nt egy kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen k\u00edv\u00e1n \u00e1thaladni. Mikor j\u00e1r el szab\u00e1lyosan, ha az \u00fattesten egy figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 (pl. kuk\u00e1saut\u00f3) \u00e9rkezik?","choices":["Akkor j\u00e1r el szab\u00e1lyosan, ha \u00e1thalad el\u0151tte, hiszen a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen az ilyen j\u00e1rm\u0171vekkel szemben is els\u0151bbs\u00e9g\u00fck van a gyalogosoknak.","Akkor j\u00e1r el szab\u00e1lyosan, ha els\u0151bbs\u00e9get ad sz\u00e1m\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"721519":{"id":721519,"question":"\u00d6n gyalogosk\u00e9nt egy kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen k\u00edv\u00e1n \u00e1thaladni. Mikor j\u00e1r el szab\u00e1lyosan, ha az \u00fattesten egy megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seket haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 (pl. ment\u0151aut\u00f3) \u00e9rkezik?","choices":["Ha els\u0151bbs\u00e9get ad sz\u00e1m\u00e1ra.","Ha \u00e1thalad el\u0151tte, hiszen a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen az ilyen j\u00e1rm\u0171vekkel szemben is els\u0151bbs\u00e9g\u00fck van a gyalogosoknak."],"correct":0,"assets":[]},"721520":{"id":721520,"question":"Van-e valamilyen k\u00f6telezetts\u00e9ge, ha gyalogosk\u00e9nt nem egy kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen k\u00edv\u00e1n \u00e1thaladni?","choices":["Igen, k\u00f6teles meggy\u0151z\u0151dni arr\u00f3l, hogy \u00e1thalad\u00e1s\u00e1val a j\u00e1rm\u0171forgalmat nem zavarja-e.","Igen, k\u00f6teles az \u00e1thalad\u00e1s el\u0151tt a kez\u00e9t magasba emelni.","Nincs, mert a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151knek mindig alkalmazkodniuk kell az \u00fattesten \u00e1thalad\u00f3 gyalogosokhoz."],"correct":0,"assets":[]},"721521":{"id":721521,"question":"K\u00f6teles-e gyalogosk\u00e9nt egy kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen az \u00fattestre l\u00e9p\u00e9s el\u0151tt meggy\u0151z\u0151dni az \u00e1thalad\u00e1s vesz\u00e9lytelens\u00e9g\u00e9r\u0151l?","choices":["Igen, minden esetben.","Nem, mert kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen a gyalogosoknak els\u0151bbs\u00e9ge van a j\u00e1rm\u0171vekkel szemben.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721522":{"id":721522,"question":"K\u00f6teles-e a lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fat \u00fatpadk\u00e1j\u00e1n m\u0171szaki hib\u00e1b\u00f3l meg\u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171b\u0151l kisz\u00e1ll\u00f3 szem\u00e9lynek \u00e9jszaka f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9nyt viselnie?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721523":{"id":721523,"question":"K\u00f6teles-e a lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fat \u00fattestj\u00e9n meg\u00e1llt motorker\u00e9kp\u00e1rr\u00f3l lesz\u00e1ll\u00f3 utasnak \u00e9jszaka f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9nyt viselnie?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721524":{"id":721524,"question":"Szabad-e \u00e1tmennie gyalogosk\u00e9nt egy \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben \u00e1tl\u00f3s ir\u00e1nyban?","choices":["Nem, mert csak a legr\u00f6videbb \u00e1thalad\u00e1st biztos\u00edt\u00f3 ir\u00e1nyban szabad \u00e1tmennie.","Igen, de csak akkor, ha nincs j\u00e1rm\u0171forgalom.","Igen, de csak akkor, ha jelz\u0151l\u00e1mpa ir\u00e1ny\u00edtja a forgalmat."],"correct":0,"assets":[]},"721525":{"id":721525,"question":"K\u00f6teles-e a lakott ter\u00fcleten l\u00e9v\u0151 \u00fat \u00fattestj\u00e9n tart\u00f3zkod\u00f3 szem\u00e9lynek \u00e9jszaka f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9nyt viselnie?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721526":{"id":721526,"question":"K\u00f6teles-e a lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fat melletti v\u00e1rakoz\u00f3helyen tart\u00f3zkod\u00f3 szem\u00e9lynek \u00e9jszaka f\u00e9nyvisszaver\u0151 mell\u00e9nyt viselnie?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721529":{"id":721529,"question":"K\u00f6teles az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9n v\u00e1rakoz\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6z\u00e9 h\u00faz\u00f3dni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["258187.jpg"]},"721546":{"id":721546,"question":"Milyen ir\u00e1ny\u00fa a forgalom olyan \u00faton, amelyen h\u00e1rom, egym\u00e1st\u00f3l elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett \u00fattest van?","choices":["A k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00fattesten k\u00e9tir\u00e1ny\u00fa, a sz\u00e9ls\u0151 \u00fattesteken egyir\u00e1ny\u00fa forgalom van.","Mindegyik \u00fattesten egyir\u00e1ny\u00fa forgalom van.","A k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00fattesten egyir\u00e1ny\u00fa, a sz\u00e9ls\u0151 \u00fattesteken k\u00e9tir\u00e1ny\u00fa forgalom van."],"correct":0,"assets":[]},"721547":{"id":721547,"question":"\u00d6n motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zlekedik. Haladhat-e folyamatosan az \u00fattest felez\u0151vonal\u00e1nak k\u00f6zel\u00e9ben?","choices":["Csak kiker\u00fcl\u00e9s vagy el\u0151z\u00e9s k\u00f6zben.","Igen, minden esetben.","Sosem."],"correct":0,"assets":[]},"721550":{"id":721550,"question":"K\u00f6teles-e lass\u00fa j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel szorosan az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9n k\u00f6zlekedni?","choices":["Igen, ha az \u00fat- \u00e9s forgalmi viszonyok ezt lehet\u0151v\u00e9 teszik.","Nem.","Csak akkor, ha 20 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad."],"correct":0,"assets":[]},"721552":{"id":721552,"question":"Mit jelent a jobbratart\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g?","choices":["Lehet\u0151s\u00e9g szerint az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9n kell k\u00f6zlekedni.","Lehet\u0151s\u00e9g szerint az \u00fattest jobb oldal\u00e1n b\u00e1rhol lehet k\u00f6zlekedni.","Lehet\u0151s\u00e9g szerint a j\u00e1rdaszigett\u0151l 30 cm-re kell k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":[]},"721554":{"id":721554,"question":"\u00d6n lass\u00fa j\u00e1rm\u0171vet vezet 10 km\/h sebess\u00e9ggel. Ha az \u00fattest mellett lass\u00edt\u00f3 s\u00e1v van, k\u00f6teles-e itt k\u00f6zlekedni, ha egy\u00e9bk\u00e9nt egyenesen k\u00edv\u00e1n tov\u00e1bbhaladni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721555":{"id":721555,"question":"Melyi ir\u00e1nyb\u00f3l szabad elhaladni az \u00fattesten lev\u0151 j\u00e1rdasziget mellett, ha az nem az \u00fattest menetir\u00e1ny szerinti jobb \u00e9s bal oldal\u00e1t v\u00e1lasztja el egym\u00e1st\u00f3l \u00e9s a j\u00e1rdaszigeten nem helyezt\u00e9k el a kiker\u00fcl\u00e9si ir\u00e1ny jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1t sem?","choices":["\u00datir\u00e1nyt\u00f3l f\u00fcgg\u0151en jobbr\u00f3l \u00e9s balr\u00f3l is.","A jobbratart\u00e1s miatt kiz\u00e1r\u00f3lag csak jobbr\u00f3l.","Minden esetben csak balr\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"721556":{"id":721556,"question":"Hogyan k\u00f6teles az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros a jelzett forgalmi man\u0151ver k\u00f6zben az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Az el\u0151z\u00e9s megkezd\u00e9sekor balra, majd a visszat\u00e9r\u00e9s el\u0151tt jobbra adva ir\u00e1nyjelz\u00e9st.","Csak az el\u0151z\u00e9s megkezd\u00e9sekor kell ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia balra, a visszat\u00e9r\u00e9st m\u00e1r nem kell jeleznie.","A motorker\u00e9kp\u00e1rosnak el\u0151z\u00e9s k\u00f6zben tilos a korm\u00e1nyt elengedni, \u00edgy az ir\u00e1nyjelz\u0151t sem szabad haszn\u00e1lnia."],"correct":0,"assets":["258255.jpg"]},"721557":{"id":721557,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adnia az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","els\u0151bbs\u00e9ge van az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel szemben.","meg kell egyezni\u00fck a tov\u00e1bbhalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":["237626.jpg"]},"721558":{"id":721558,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. K\u00f6teles-e ir\u00e1nyjelz\u0151vel jelezni, ha \u00e1tsorol a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vba?","choices":["Igen, balra, mert forgalmi s\u00e1vot fog v\u00e1ltoztatni.","Igen, jobbra, mert forgalmi s\u00e1vot fog v\u00e1ltoztatni.","Nem, mert az \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171vek \u00fagyis l\u00e1tj\u00e1k, hogy a k\u00fcls\u0151 forgalmi s\u00e1v meg fog sz\u0171nni."],"correct":0,"assets":["237626.jpg"]},"721577":{"id":721577,"question":"Az \u00fattesten nem l\u00e1that\u00f3ak \u00fatburkolati jelek. Egy ker\u00e9kp\u00e1rost csak \u00fagy tud megel\u0151zni, hogy p\u00e1r centim\u00e9terre \u00e1thajt a menetir\u00e1ny szerinti bal oldalra. A man\u0151ver kapcs\u00e1n sz\u00fcks\u00e9ges-e az ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lnia?","choices":["Igen, mert a k\u00e9pzeletbeli felez\u0151vonal \u00e1tl\u00e9p\u00e9se is ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1s.","Nem, mert csak felfestett felez\u0151vonal eset\u00e9n kell ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lnia.","Nem, mert a ker\u00e9kp\u00e1rosok el\u0151z\u00e9sekor nem sz\u00fcks\u00e9ges ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni."],"correct":0,"assets":[]},"721578":{"id":721578,"question":"Bekanyarod\u00e1s el\u0151tt \u00d6n a kez\u00e9vel az ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t jelezte. Kanyarod\u00e1s k\u00f6zben visszateheti a kez\u00e9t a korm\u00e1nyra?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha k\u00f6zleked\u00e9si partnerei jelezt\u00e9k, hogy tudom\u00e1sul vett\u00e9k a kor\u00e1bban alkalmazott ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k jelz\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"721579":{"id":721579,"question":"A k\u00f6rforgalom k\u00fcls\u0151 s\u00e1vj\u00e1b\u00f3l az \u00fatburkolati jelek kivezetik a k\u00f6rforgalomb\u00f3l j\u00e1rm\u0171v\u00e9t. K\u00f6teles-e ebben az esetben ir\u00e1nyjelz\u00e9st adni?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha a k\u00f6rforgalom lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl van."],"correct":0,"assets":[]},"721580":{"id":721580,"question":"A k\u00f6rforgalom bels\u0151 s\u00e1vj\u00e1b\u00f3l az \u00fatburkolati jelek kivezetik a forgalmat a k\u00f6rforgalomb\u00f3l. Hogyan kell az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Jobbra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9ssel.","El\u0151sz\u00f6r jobbra, majd a kihajt\u00e1s el\u0151tt balra m\u0171k\u00f6dtet\u00e9ssel.","Abban az esetben, ha a forgalmi s\u00e1vok kivezetik a forgalmat, nem k\u00f6telez\u0151 ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lnia."],"correct":0,"assets":[]},"721582":{"id":721582,"question":"K\u00f6rforgalm\u00fa \u00fatra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bekanyarod\u00e1s el\u0151tt k\u00f6teles-e ir\u00e1nyjelz\u00e9st adni?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha a k\u00f6rforgalom p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas."],"correct":0,"assets":[]},"721583":{"id":721583,"question":"Mikor mell\u0151zhet\u0151 az ir\u00e1nyjelz\u0151 haszn\u00e1lata a k\u00f6rforgalomb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kihajt\u00e1s k\u00f6zben?","choices":["Sosem mell\u0151zhet\u0151, mindig sz\u00fcks\u00e9ges.","Csak akkor, ha a forgalmi s\u00e1vok kivezetik a forgalmat a k\u00f6rforgalomb\u00f3l.","Csak akkor, ha a k\u00f6rforgalomban f\u00e9nyjelz\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k ir\u00e1ny\u00edtja a forgalmat."],"correct":0,"assets":[]},"721584":{"id":721584,"question":"Szabad-e kiker\u00fclni az \u00fattesten \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet, ha ezzel zavarn\u00e1 a szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151 j\u00e1rm\u0171vek forgalm\u00e1t?","choices":["Nem.","Igen, ha a man\u0151ver egy\u00e9bk\u00e9nt nem vesz\u00e9lyes."],"correct":0,"assets":[]},"721585":{"id":721585,"question":"Szabad-e kiker\u00fcl\u00e9st v\u00e9gezni, ha nem \u00e1ll rendelkez\u00e9sre megfelel\u0151 oldalt\u00e1vols\u00e1g?","choices":["Nem.","Igen, ha a man\u0151ver egy\u00e9bk\u00e9nt vesz\u00e9lytelen."],"correct":0,"assets":[]},"721598":{"id":721598,"question":"Szabad-e behajtani motorker\u00e9kp\u00e1rral a lak\u00f3-pihen\u0151 \u00f6vezetbe?","choices":["Igen, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 vagy utasa ott lakik vagy oda l\u00e1togat\u00f3ba \u00e9rkezik.","Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 ott lakik.","Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 oda l\u00e1togat\u00f3ba \u00e9rkezik."],"correct":0,"assets":[]},"721599":{"id":721599,"question":"Szabad-e behajtani p\u00f3tkocsit vontat\u00f3 motorker\u00e9kp\u00e1rral a lak\u00f3-pihen\u0151 \u00f6vezetbe?","choices":["Igen, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151, vagy utasa ott lakik, vagy oda l\u00e1togat\u00f3ba \u00e9rkezik.","Nem.","Igen, felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"721601":{"id":721601,"question":"Mennyi id\u0151n bel\u00fcl k\u00f6teles \u00e9rtes\u00edteni a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a vas\u00fat egy alkalmazottj\u00e1t, ha a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban elakadt j\u00e1rm\u0171v\u00e9t nem k\u00e9pes elt\u00e1vol\u00edtani?","choices":["A lehet\u0151 legr\u00f6videbb id\u0151n bel\u00fcl.","30 percen bel\u00fcl.","1 \u00f3r\u00e1n bel\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"721602":{"id":721602,"question":"Mi a teend\u0151 vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n\u00e1l, ha a vas\u00fati jelz\u0151\u0151r \u2019Meg\u00e1llj!\u2019 jelz\u00e9st ad?","choices":["Meg kell \u00e1llni.","Rend\u0151ri jelz\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban tov\u00e1bb szabad haladni.","Elegend\u0151 fokozott \u00f3vatoss\u00e1got tan\u00fas\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"721604":{"id":721604,"question":"Hogyan k\u00f6teles az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 rosszul bel\u00e1that\u00f3 vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t megk\u00f6zel\u00edtenie?","choices":["Csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal \u00e9s olyan sebess\u00e9ggel. hogy, ha b\u00e1rmely ir\u00e1nyb\u00f3l vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 k\u00f6zeledik meg tudjon \u00e1llni.","Mivel a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t biztos\u00edt\u00f3 berendez\u00e9s szabad utat mutat, ez\u00e9rt nincs k\u00fcl\u00f6n k\u00f6telezetts\u00e9ge, mert vonat ilyenkor nem \u00e9rkezhet.","Az \u00fatra enged\u00e9lyezett maxim\u00e1lis sebess\u00e9ggel, hogy min\u00e9l hamarabb elhagyhassa a vesz\u00e9lyes, rosszul bel\u00e1that\u00f3 vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3t."],"correct":0,"assets":["258257.jpg"]},"721614":{"id":721614,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Mikor indulhat el?","choices":["Csak akkor, ha elhaladt a vas\u00fati j\u00e1rm\u0171, \u00e9s meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt arr\u00f3l, hogy m\u00e1sik vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 sem \u00e9rkezik.","Csak akkor, ha a vas\u00fati jelz\u0151\u0151r a helysz\u00ednre \u00e9rkezik \u00e9s a tov\u00e1bbhalad\u00e1sra enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":["258268.jpg"]},"721615":{"id":721615,"question":"A vonat elhalad\u00e1sa ut\u00e1n milyen sebess\u00e9ggel k\u00f6teles a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n \u00e1thajtani a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Legal\u00e1bb 5 km\/\u00f3ra \u00e1tlagsebess\u00e9ggel.","Legal\u00e1bb 10 km\/\u00f3ra \u00e1tlagsebess\u00e9ggel.","Nincs el\u0151\u00edrva sebess\u00e9ghat\u00e1r."],"correct":0,"assets":["258268.jpg"]},"721626":{"id":721626,"question":"Ha a rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1g \u00e9rtes\u00edt\u00e9se nem k\u00f6telez\u0151, de valamelyik \u00e9rdekelt a baleset miatt rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9st k\u00edv\u00e1n, akkor a ...","choices":["balesettel \u00e9rintett j\u00e1rm\u0171vek vezet\u0151inek a rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9st meg kell v\u00e1rniuk.","rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9st k\u00e9r\u0151nek kell csak az int\u00e9zked\u0151 rend\u0151rt megv\u00e1rnia.","balesettel \u00e9rintett j\u00e1rm\u0171vek vezet\u0151inek a rend\u0151rs\u00e9gen kell az int\u00e9zked\u0151 rend\u0151rt megv\u00e1rniuk."],"correct":0,"assets":[]},"721627":{"id":721627,"question":"Mire kell \u00fcgyelni a balesetben r\u00e9sztvev\u0151knek az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl a baleseti helysz\u00ednnel kapcsolatosan?","choices":["Hogy a lehet\u0151s\u00e9gekhez k\u00e9pest gondoskodni kell a nyomok meg\u0151rz\u00e9s\u00e9r\u0151l.","Hogy az utat teljes sz\u00e9less\u00e9g\u00e9ben azonnal le kell z\u00e1rni.","Hogy az utat teljes sz\u00e9less\u00e9g\u00e9ben azonnal szabadd\u00e1 kell tenni a k\u00f6zleked\u0151k akad\u00e1lytalan tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1hoz.","Hogy a sz\u00e1mukra terhel\u0151 bizony\u00edt\u00e9kokat miel\u0151bb elt\u00fcntess\u00e9k."],"correct":0,"assets":[]},"721628":{"id":721628,"question":"K\u00f6teles-e\u00a0j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel azonnal meg\u00e1llni, ha a k\u00f6zleked\u00e9s sor\u00e1n \u00e9rintett egy k\u00f6z\u00fati balesetben?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721629":{"id":721629,"question":"K\u00f6teles-e a baleset folyt\u00e1n megs\u00e9r\u00fclt vagy vesz\u00e9lybe ker\u00fclt szem\u00e9ly r\u00e9sz\u00e9re seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtani, ha k\u00f6zleked\u00e9se sor\u00e1n \u00e9rintett egy k\u00f6z\u00fati balesetben?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721630":{"id":721630,"question":"K\u00f6teles-e az esetleges tov\u00e1bbi balesetek elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben minden \u00d6nt\u0151l telhet\u0151t megtenni, ha k\u00f6zleked\u00e9se sor\u00e1n \u00e9rintett egy k\u00f6z\u00fati balesetben?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721631":{"id":721631,"question":"Ha egy balesetn\u00e9l rend\u0151r int\u00e9zkedik, akkor a balesettel \u00e9rintetteknek a helysz\u00ednt csak az int\u00e9zked\u0151 rend\u0151r enged\u00e9ly\u00e9vel szabad elhagyni?","choices":["Igen.","Nem, csak annak kell a helysz\u00ednen maradni, akit a rend\u0151r \u00e9ppen meghallgat.","Ha el\u00e9rhet\u0151s\u00e9geit \u00edr\u00e1sban a rend\u0151rnek \u00e1tadta, szabadon t\u00e1vozhat."],"correct":0,"assets":[]},"721632":{"id":721632,"question":"A balesettel \u00e9rintett j\u00e1rm\u0171vek vezet\u0151inek a rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9st meg kell-e v\u00e1rniuk akkor, ha a rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1g \u00e9rtes\u00edt\u00e9se nem k\u00f6telez\u0151, de valamelyik \u00e9rdekelt a baleset miatt rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9st k\u00edv\u00e1n, \u00e9s a rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1got (a legk\u00f6zelebbi rend\u0151rt) \u00e9rtes\u00edti?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721633":{"id":721633,"question":"\u00c9rtes\u00edteni kell-e a rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1got (a legk\u00f6zelebbi rend\u0151rt) a balesetr\u0151l akkor, ha a baleset vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171vel k\u00f6vetkezett be, de szem\u00e9lyi s\u00e9r\u00fcl\u00e9s nem t\u00f6rt\u00e9nt?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha a vesz\u00e9lyes anyag az \u00fattest fel\u00fclet\u00e9re ker\u00fclt."],"correct":0,"assets":[]},"721634":{"id":721634,"question":"K\u00f6telesek-e a rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1g \u00e9rtes\u00edt\u00e9se, illetve rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban a balesetben \u00e9rintettek szem\u00e9lyazonoss\u00e1gukat hitelt \u00e9rdeml\u0151en k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen igazolni \u00e9s a biztos\u00edt\u00f3jukat megnevezni?","choices":["Igen.","Nem, csak r\u00e1 kell \u00edrniuk az adatokat a baleseti k\u00e1rbejelent\u0151 lapra."],"correct":0,"assets":[]},"721635":{"id":721635,"question":"K\u00f6telesek-e a rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1g \u00e9rtes\u00edt\u00e9se, illetve rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban a balesetben \u00e9rintettek szem\u00e9lyazonoss\u00e1gukat egym\u00e1s sz\u00e1m\u00e1ra k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen, hitelt \u00e9rdeml\u0151en igazolni?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha a felel\u0151ss\u00e9g tekintet\u00e9ben meg\u00e1llapodtak."],"correct":0,"assets":[]},"721636":{"id":721636,"question":"K\u00f6teles-e a balesetben nem \u00e9rintett j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1shoz a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00e9szenl\u00e9tben tartott els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9st a seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00f3 rendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1tani?","choices":["Igen.","Nem.","Csak abban az esetben, ha az els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9s p\u00f3tl\u00e1s\u00e1t a s\u00e9r\u00fclt v\u00e1llalja."],"correct":0,"assets":[]},"721637":{"id":721637,"question":"Biztos\u00edtani kell-e a forgalom zavartalans\u00e1g\u00e1t \u2013 a lehet\u0151s\u00e9gekhez k\u00e9pest \u2013 baleset bek\u00f6vetkez\u00e9se eset\u00e9n is?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha a baleset p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00faton k\u00f6vetkezett be."],"correct":0,"assets":[]},"721640":{"id":721640,"question":"\u00c9rtes\u00edteni kell-e a rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1got (a legk\u00f6zelebbi rend\u0151rt) a balesetr\u0151l akkor, ha a baleset csak anyagi k\u00e1rral j\u00e1rt?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721641":{"id":721641,"question":"Szabad-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek a rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9s megt\u00f6rt\u00e9nt\u00e9ig szeszes italt fogyasztania, ha a balesetn\u00e9l rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9s v\u00e1lik sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9?","choices":["Nem.","Igen, de csak kis mennyis\u00e9gben.","Igen, de a csomagol\u00e1st minden esetben \u00e1t kell \u00e1dni a rend\u0151rnek."],"correct":0,"assets":[]},"721642":{"id":721642,"question":"Ha a baleset folyt\u00e1n megrong\u00e1l\u00f3dott j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je nincs jelen, a k\u00e1rokoz\u00f3 k\u00f6teles erre alkalmas m\u00f3don a helysz\u00ednen h\u00e1trahagyni...","choices":["szem\u00e9lyi adatait \u00e9s biztos\u00edt\u00f3ja nev\u00e9t.","j\u00e1rm\u0171v\u00e9nek forgalmi rendsz\u00e1m\u00e1t.","a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 telefonsz\u00e1m\u00e1t.","egy \u00e1ltala kit\u00f6lt\u00f6tt k\u00e1rbejelent\u0151 lapot."],"correct":0,"assets":[]},"721643":{"id":721643,"question":"Figyelmeztet\u0151 f\u00e9nyjelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3, \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171 mellett elhaladni csak...","choices":["fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal szabad.","\u00e1lland\u00f3 sebess\u00e9ggel szabad.","meg\u00e1ll\u00e1st k\u00f6vet\u0151en szabad.","akkor szabad, ha erre a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"721644":{"id":721644,"question":"Szabad-e megel\u0151zni az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n 110 km\/h sebess\u00e9ggel halad\u00f3, figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pkocsit?","choices":["Igen, de csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha a figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 j\u00e1rm\u0171 jobbra h\u00faz\u00f3d\u00e1ssal egy\u00e9rtelm\u0171en jelzi, hogy az el\u0151z\u00e9s v\u00e9grehajthat\u00f3.","Igen, de csak akkor, ha erre a vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"721645":{"id":721645,"question":"Szabad-e megel\u0151zni a lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 70 km\/h sebess\u00e9ggel halad\u00f3, megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seit haszn\u00e1l\u00f3 ment\u0151 g\u00e9pkocsit?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha a sz\u00fcks\u00e9ges el\u0151z\u00e9si sebess\u00e9gk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g rendelkez\u00e9sre \u00e1ll.","Igen, de csak akkor, ha erre a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"721646":{"id":721646,"question":"Szabad-e megel\u0151zni az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n 110 km\/h sebess\u00e9ggel halad\u00f3, megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seit haszn\u00e1l\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 g\u00e9pkocsit?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha a sz\u00fcks\u00e9ges el\u0151z\u00e9si sebess\u00e9gk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g rendelkez\u00e9sre \u00e1ll.","Igen, de csak akkor, ha erre a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je enged\u00e9lyt ad."],"correct":0,"assets":[]},"721647":{"id":721647,"question":"Els\u0151bbs\u00e9get kell-e adni a figyelmeztet\u0151 f\u00e9nyjelz\u00e9st haszn\u00e1l\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re annak telephelyr\u0151l val\u00f3 kihajt\u00e1sa eset\u00e9n?","choices":["Nem.","Igen, minden helyzetben.","Igen, de csak akkor, ha ezt a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 felvillant\u00e1s\u00e1val k\u00fcl\u00f6n k\u00e9ri.","Igen, de csak akkor, ha ez hirtelen f\u00e9kez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl megtehet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"721649":{"id":721649,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban \u00e9s att\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott 30 m t\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl?","choices":["Nem.","Az \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban nem, de k\u00f6zvetlen\u00fcl el\u0151tte igen.","Az \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban nem, de k\u00f6zvetlen\u00fcl ut\u00e1na igen."],"correct":0,"assets":[]},"721651":{"id":721651,"question":"Szabad-e meg\u00e1llni a villamosp\u00e1ly\u00e1n?","choices":["Nem.","Igen, de csak a ki- \u00e9s besz\u00e1ll\u00e1s idej\u00e9re.","Igen, de v\u00e1rakozni m\u00e1r nem szabad."],"correct":0,"assets":[]},"721723":{"id":721723,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["258284.jpg"]},"721729":{"id":721729,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["258301.jpg"]},"721734":{"id":721734,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["258311.jpg"]},"721741":{"id":721741,"question":"Mikor hagyhatja figyelmen k\u00edv\u00fcl a k\u00f6z\u00fati jelz\u00e9seket a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9sekkel felszerelt g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Csak akkor, ha a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seket egy\u00fcttesen haszn\u00e1lja.","Sohasem, ezeket neki is figyelembe kell vennie.","Mindig, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy haszn\u00e1lja-e a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelz\u00e9seit vagy sem.","Ha a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je erre utas\u00edt\u00e1st kap felel\u0151s beoszt\u00e1sban l\u00e9v\u0151 utas\u00e1t\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"721769":{"id":721769,"question":"Milyen k\u00f6rforgalmakban kell a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s szab\u00e1lyait alkalmazni?","choices":["A p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas k\u00f6rforgalmakban.","Csak a h\u00e1roms\u00e1vos k\u00f6rforgalmakban.","Minden k\u00f6rforgalomban."],"correct":0,"assets":[]},"721773":{"id":721773,"question":"Szabad-e a k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral folyamatosan k\u00f6zlekedni az aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1vban?","choices":["Igen, az aut\u00f3busz- \u00e9s trolibuszforgalom zavar\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl.","Nem.","Igen, felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"721774":{"id":721774,"question":"K\u00f6zlekedhet-e a szem\u00e9lytaxi az aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1vban?","choices":["Igen, az aut\u00f3busz- \u00e9s trolibuszforgalom zavar\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl.","Nem.","Igen, felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"721775":{"id":721775,"question":"Haladhat-e motorker\u00e9kp\u00e1rral a lakott ter\u00fcleten l\u00e9v\u0151, \u00fatburkolati jelekkel jel\u00f6lt h\u00e1roms\u00e1vos \u00faton folyamatosan a harmadik (bels\u0151) forgalmi s\u00e1vban?","choices":["Igen, az \u00d6n m\u00f6g\u00f6tt gyorsabban halad\u00f3k akad\u00e1lyoz\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl.","Igen, de csak bekanyarod\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9kkal.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721776":{"id":721776,"question":"Szabad-e folyamatosan el\u0151zni motorker\u00e9kp\u00e1rral \u00e9s szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00fattesten?","choices":["Igen, felt\u00e9ve, hogy ezzel a m\u00f6g\u00f6tte gyorsabban halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t nem akad\u00e1lyozza.","Igen, felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl.","A folyamatos el\u0151z\u00e9s mindig tilos."],"correct":0,"assets":[]},"721777":{"id":721777,"question":"Szabad-e a lakott ter\u00fcleten l\u00e9v\u0151 h\u00e1roms\u00e1vos \u00fat k\u00f6z\u00e9ps\u0151 forgalmi s\u00e1vj\u00e1ban k\u00f6zlekedve elhaladni az \u00d6nt\u0151l balra l\u00e9v\u0151, legbels\u0151 forgalmi s\u00e1vban lassabban halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 mellett?","choices":["Igen, fokozott figyelemmel.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721779":{"id":721779,"question":"\u00datburkolati jelekkel jel\u00f6lt h\u00e1roms\u00e1vos \u00faton k\u00f6zlekedik motorker\u00e9kp\u00e1rral. Szabad-e r\u00e1hajtani a harmadik (bels\u0151) forgalmi s\u00e1vra?","choices":["Igen.","Nem.","Csak bekanyarod\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9kkal."],"correct":0,"assets":[]},"721780":{"id":721780,"question":"21 \u00f3rakor az aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1vban k\u00f6zlekedik motorker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val. Sz\u00e1m\u00edtania kell-e ebben a s\u00e1vban kommun\u00e1lis szemetet sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171 k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9re?","choices":["Igen.","Nem, csak 06 \u00e9s 20 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt kell ilyen j\u00e1rm\u0171re sz\u00e1m\u00edtani.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721781":{"id":721781,"question":"Szabad-e seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n vagy aut\u00f3\u00faton k\u00f6zlekedni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"721783":{"id":721783,"question":"Figyelembe kell-e venni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s szempontj\u00e1b\u00f3l az aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1vot \u00e9s az aut\u00f3busz\u00f6bl\u00f6t?","choices":["Nem.","Igen.","Csak motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zlekedve."],"correct":0,"assets":[]},"721784":{"id":721784,"question":"Figyelembe kell-e venni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s szempontj\u00e1b\u00f3l a kapaszkod\u00f3s\u00e1vot?","choices":["Nem.","Igen.","Csak motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zlekedve."],"correct":0,"assets":[]},"721785":{"id":721785,"question":"Figyelembe kell-e venni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s szempontj\u00e1b\u00f3l a lass\u00edt\u00f3- \u00e9s gyors\u00edt\u00f3s\u00e1vot?","choices":["Nem.","Igen.","Csak motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zlekedve."],"correct":0,"assets":[]},"721786":{"id":721786,"question":"Figyelembe kell-e venni a p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9s szempontj\u00e1b\u00f3l a ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vot?","choices":["Nem.","Igen.","Csak seg\u00e9dmotoros ker\u00e9kp\u00e1rral."],"correct":0,"assets":[]},"721787":{"id":721787,"question":"Szabad-e a forgalmi s\u00e1vokat - a gyorsabb el\u0151rehalad\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben - kis t\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl ism\u00e9telten v\u00e1ltoztatni?","choices":["Nem.","Igen, szabad."],"correct":0,"assets":[]},"721788":{"id":721788,"question":"Mikor k\u00f6teles a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lakott ter\u00fcleten a kapaszkod\u00f3s\u00e1von haladni?","choices":["Ha 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Ha 50 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Mindig, ha m\u00e1s nem k\u00f6zlekedik az \u00faton."],"correct":0,"assets":["258574.jpg"]},"721789":{"id":721789,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Lakott ter\u00fcleten szab\u00e1lyosan k\u00f6zlekedik a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kapaszkod\u00f3s\u00e1von?","choices":["Igen.","Igen, de csak akkor, ha 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Nem."],"correct":0,"assets":["258574.jpg"]},"721790":{"id":721790,"question":"Haladhat-e 50 km\/h sebess\u00e9ggel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lakott ter\u00fcleten a kapaszkod\u00f3s\u00e1von?","choices":["Igen.","Nem, mivel csak 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban k\u00f6zleked\u0151k haladhatnak a kapaszkod\u00f3s\u00e1von.","Nem, mert azon csak teherg\u00e9pkocsik k\u00f6zlekedhetnek."],"correct":0,"assets":["258574.jpg"]},"721806":{"id":721806,"question":"K\u00f6teles-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je az oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1ros el\u0151z\u00e9se k\u00f6zben ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, mert forgalmi s\u00e1vot kell v\u00e1ltoztatnia.","Nem."],"correct":0,"assets":["258584.jpg"]},"721807":{"id":721807,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je megel\u0151zheti-e ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban az \u2019A\u2019 jel\u0171 oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Nem, mert k\u00e9t j\u00e1rm\u0171nek ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban tilos egym\u00e1s mellett elhaladni.","Igen, mert minden motorker\u00e9kp\u00e1r mellett szabad elhaladni ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban."],"correct":0,"assets":["258584.jpg"]},"721808":{"id":721808,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Megel\u0151zheti-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don az \u2019A\u2019 jel\u0171 oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["258584.jpg"]},"721820":{"id":721820,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Elhaladhat-e ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1ros mellett?","choices":["Ha biztons\u00e1gos oldalt\u00e1vols\u00e1got tud tartani, akkor igen.","Nem, mert p\u00e1rhuzamos k\u00f6zleked\u00e9sre alkalmas \u00faton az el\u0151z\u00e9s eset\u00e9n k\u00f6teles \u00e1tmenni a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vba.","Nem, mert ezen a helyen ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban nem el\u0151zheti meg a ker\u00e9kp\u00e1rost."],"correct":0,"assets":["258606.jpg"]},"721826":{"id":721826,"question":"Szabad-e megel\u0151znie az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151j\u00e9nek a \u2019B\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["Nem.","Igen, ha el\u00e9g sz\u00e9les a forgalmi s\u00e1v."],"correct":0,"assets":["258255.jpg"]},"721838":{"id":721838,"question":"Lakott ter\u00fcleten szab\u00e1lyosan el\u0151z a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros?","choices":["Igen.","Nem, mert h\u00e1rom forgalmi s\u00e1vos \u00faton a legbels\u0151 forgalmi s\u00e1vban csak szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi hajthat v\u00e9gre el\u0151z\u00e9st."],"correct":0,"assets":["258670.jpg"]},"721946":{"id":721946,"question":"K\u00f6zlekedhet-e motorker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val a \u2019Ker\u00e9kp\u00e1ros nyom\u2019 \u00fatburkolati jellel megjel\u00f6lt \u00fattest r\u00e9szen?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"721947":{"id":721947,"question":"\u00datkeresztez\u0151d\u00e9sben jobbra k\u00edv\u00e1n kanyarodni. Ek\u00f6zben a...","choices":["jobbra bekanyarod\u00e1st a nyitott ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vr\u00f3l kell v\u00e9grehajtani","jobbra bekanyarod\u00e1st a nyitott ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1v melletti forgalmi s\u00e1vb\u00f3l kell v\u00e9grehajtania."],"correct":0,"assets":[]},"721949":{"id":721949,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi a felt\u00e9tele annak, hogy a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a j\u00e1rm\u0171vet v\u00e1rakoz\u00e1s tekintet\u00e9ben \u0151rizetlen\u00fcl hagyhassa?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek gondoskodnia kell arr\u00f3l, hogy a j\u00e1rm\u0171vet illet\u00e9ktelen szem\u00e9ly ne ind\u00edthassa el.","A v\u00e9szvillog\u00f3t be kell kapcsolnia.","Mindig ker\u00e9k\u00e9ket kell alkalmazni."],"correct":0,"assets":[]},"721956":{"id":721956,"question":"Mit jelez a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban a teljes soromp\u00f3t kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 hangjelz\u0151 berendez\u00e9s?","choices":["A soromp\u00f3 lez\u00e1r\u00e1s\u00e1nak a megkezd\u00e9s\u00e9t \u00e9s z\u00e1r\u00f3d\u00e1s\u00e1t.","A teljes soromp\u00f3 z\u00e1rva tart\u00e1s\u00e1nak id\u0151tartam\u00e1t.."],"correct":0,"assets":[]},"721957":{"id":721957,"question":"Kiker\u00fclheti-e motorker\u00e9kp\u00e1rj\u00e1val a leengedett f\u00e9lsoromp\u00f3 r\u00fadj\u00e1t, ha vas\u00fati j\u00e1rm\u0171 \u00e9rkez\u00e9s\u00e9t sem jobbr\u00f3l, sem balr\u00f3l nem \u00e9szleli?","choices":["Nem","Igen"],"correct":0,"assets":[]},"721973":{"id":721973,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Mit kell tennie, ha - mik\u00f6zben a szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151k miatt nem tud elindulni - a h\u00e1ta m\u00f6g\u00f6tt a villamosp\u00e1ly\u00e1n meg\u00e9rkezik egy villamos?","choices":["Addig ott \u00e1ll, am\u00edg biztons\u00e1gosan el tud indulni.","Tov\u00e1bbhajt egyenesen, hogy az \u00e9rkez\u0151 villamost ne tartsa fel.","Ha az \u00e9rkez\u0151 villamos tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1t csak \u00edgy tudja biztos\u00edtani, \u00e1thajt az ellent\u00e9tes ir\u00e1ny\u00fa villamosp\u00e1ly\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["258594.jpg"]},"721974":{"id":721974,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r a villamos s\u00ednen tart\u00f3zkodva...","choices":["az \u00e9rkez\u0151 villamost meg\u00e1ll\u00e1sra is k\u00e9nyszer\u00edtheti.","az \u00e9rkez\u0151 villamost semmik\u00e9ppen nem akad\u00e1lyozhatja.","az \u00e9rkez\u0151 villamost nem zavarhatja \u00e9s nem akad\u00e1lyozhatja."],"correct":0,"assets":["258594.jpg"]},"721975":{"id":721975,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Szab\u00e1lyos-e ezen a helyen a villamosp\u00e1ly\u00e1ra r\u00e1hajtani?","choices":["Igen, ha balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni.","Nem, ez a forgalmi s\u00e1v csak a balra kanyarod\u00f3 aut\u00f3buszoknak van fenntartva.","Nem, mert, ha a szemb\u0151l \u00e9rkez\u0151k miatt nem tud elindulni, akad\u00e1lyozni fogja az \u00e9rkez\u0151 villamost."],"correct":0,"assets":["258594.jpg"]},"721993":{"id":721993,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["258636.jpg"]},"721994":{"id":721994,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["258636.jpg"]},"721995":{"id":721995,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem."],"correct":0,"assets":["258636.jpg"]},"721996":{"id":721996,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["258636.jpg"]},"722037":{"id":722037,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["258971.jpg"]},"722038":{"id":722038,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["258971.jpg"]},"722039":{"id":722039,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["258971.jpg"]},"722063":{"id":722063,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["258983.jpg"]},"722064":{"id":722064,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["258983.jpg"]},"722065":{"id":722065,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["258983.jpg"]},"722066":{"id":722066,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["258983.jpg"]},"722067":{"id":722067,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["258985.jpg"]},"722068":{"id":722068,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["258985.jpg"]},"722069":{"id":722069,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem."],"correct":0,"assets":["258985.jpg"]},"722071":{"id":722071,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["258987.jpg"]},"722072":{"id":722072,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["258987.jpg"]},"722073":{"id":722073,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem."],"correct":0,"assets":["258987.jpg"]},"722075":{"id":722075,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["258989.jpg"]},"722076":{"id":722076,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["258989.jpg"]},"722077":{"id":722077,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem."],"correct":0,"assets":["258989.jpg"]},"722079":{"id":722079,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["258991.jpg"]},"722080":{"id":722080,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["258991.jpg"]},"722081":{"id":722081,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem."],"correct":0,"assets":["258991.jpg"]},"722083":{"id":722083,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["258993.jpg"]},"722084":{"id":722084,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["258993.jpg"]},"722085":{"id":722085,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem."],"correct":0,"assets":["258993.jpg"]},"722087":{"id":722087,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["248516.jpg"]},"722088":{"id":722088,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["248516.jpg"]},"722089":{"id":722089,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 jel\u0171 villamos \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem."],"correct":0,"assets":["248516.jpg"]},"722090":{"id":722090,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["249524.jpg"]},"722091":{"id":722091,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["249524.jpg"]},"722092":{"id":722092,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["249524.jpg"]},"722114":{"id":722114,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["259003.jpg"]},"722115":{"id":722115,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259003.jpg"]},"722116":{"id":722116,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["259003.jpg"]},"722141":{"id":722141,"question":"Mikor k\u00f6teles a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lakott ter\u00fcleten a kapaszkod\u00f3s\u00e1von haladni?","choices":["Ha 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Ha 50 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Mindig, ha m\u00e1s nem k\u00f6zlekedik az \u00faton."],"correct":0,"assets":["259135.jpg"]},"722142":{"id":722142,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Lakott ter\u00fcleten szab\u00e1lyosan k\u00f6zlekedik a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kapaszkod\u00f3s\u00e1von?","choices":["Igen.","Igen, de csak akkor, ha 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Nem."],"correct":0,"assets":["259135.jpg"]},"722143":{"id":722143,"question":"Haladhat-e 50 km\/h sebess\u00e9ggel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lakott ter\u00fcleten a kapaszkod\u00f3s\u00e1von?","choices":["Igen.","Nem, mivel csak 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban k\u00f6zleked\u0151k haladhatnak a kapaszkod\u00f3s\u00e1von.","Nem, mert azon csak teherg\u00e9pkocsik k\u00f6zlekedhetnek."],"correct":0,"assets":["259135.jpg"]},"722160":{"id":722160,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Mikor k\u00f6teles lakott ter\u00fcleten a kapaszkod\u00f3s\u00e1von haladni?","choices":["Ha 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Ha 50 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Mindig, ha m\u00e1s nem k\u00f6zlekedik az \u00faton."],"correct":0,"assets":["259151.jpg"]},"722161":{"id":722161,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Lakott ter\u00fcleten szab\u00e1lyosan k\u00f6zlekedik a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kapaszkod\u00f3s\u00e1von?","choices":["Igen.","Igen, de csak akkor, ha 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Nem."],"correct":0,"assets":["259151.jpg"]},"722162":{"id":722162,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Haladhat-e 50 km\/h sebess\u00e9ggel lakott ter\u00fcleten a kapaszkod\u00f3s\u00e1von?","choices":["Igen.","Nem, mivel csak 40 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban k\u00f6zleked\u0151k haladhatnak a kapaszkod\u00f3s\u00e1von.","Nem, mert azon csak teherg\u00e9pkocsik k\u00f6zlekedhetnek."],"correct":0,"assets":["259151.jpg"]},"722169":{"id":722169,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259159.jpg"]},"722170":{"id":722170,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["259159.jpg"]},"722193":{"id":722193,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259175.jpg"]},"722194":{"id":722194,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["259175.jpg"]},"722196":{"id":722196,"question":"K\u00f6teles-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je az oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1ros el\u0151z\u00e9se k\u00f6zben ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, mert forgalmi s\u00e1vot kell v\u00e1ltoztatnia.","Nem."],"correct":0,"assets":["259179.jpg"]},"722197":{"id":722197,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je megel\u0151zheti-e ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban az \u2019A\u2019 jel\u0171 oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Nem, mert a k\u00e9t j\u00e1rm\u0171nek ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban tilos egym\u00e1s mellett elhaladni.","Igen, mert minden motorker\u00e9kp\u00e1r mellett szabad elhaladni ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban."],"correct":0,"assets":["259179.jpg"]},"722198":{"id":722198,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Megel\u0151zheti-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don az \u2019A\u2019 jel\u0171 oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["259179.jpg"]},"722218":{"id":722218,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezetve k\u00f6teles-e az oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1ros el\u0151z\u00e9se k\u00f6zben ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, mert forgalmi s\u00e1vot kell v\u00e1ltoztatnia.","Nem."],"correct":0,"assets":["259195.jpg"]},"722219":{"id":722219,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezetve megel\u0151zheti-e ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban az \u2019A\u2019 jel\u0171 oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Nem, mert k\u00e9t j\u00e1rm\u0171nek ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban tilos egym\u00e1s mellett elhaladni.","Igen, mert minden motorker\u00e9kp\u00e1r mellett szabad elhaladni ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban."],"correct":0,"assets":["259195.jpg"]},"722220":{"id":722220,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Megel\u0151zheti-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don az \u2019A\u2019 jel\u0171 oldalkocsis motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["259195.jpg"]},"722222":{"id":722222,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9n 15-20 m\u00e9ter t\u00e1vols\u00e1gra v\u00e1rakoznak egym\u00e1st\u00f3l. Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r szab\u00e1lyosan k\u00f6zlekedik, ha halad\u00e1sa k\u00f6zben nem h\u00faz\u00f3dik le k\u00f6z\u00e9j\u00fck?","choices":["Igen.","Nem, mert a jobbra tart\u00e1snak megfelel\u0151en mindig k\u00f6teles az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9hez h\u00faz\u00f3dva k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":["259199.jpg"]},"722223":{"id":722223,"question":"K\u00f6teles az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9n v\u00e1rakoz\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6z\u00e9 h\u00faz\u00f3dni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["259199.jpg"]},"722236":{"id":722236,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9n 15-20 m\u00e9ter t\u00e1vols\u00e1gra v\u00e1rakoznak egym\u00e1st\u00f3l. \u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezetve szab\u00e1lyosan k\u00f6zlekedik, ha halad\u00e1sa k\u00f6zben nem h\u00faz\u00f3dik le k\u00f6z\u00e9j\u00fck?","choices":["Igen.","Nem, mert a jobbra tart\u00e1snak megfelel\u0151en mindig k\u00f6teles az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9hez h\u00faz\u00f3dva k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":["259213.jpg"]},"722237":{"id":722237,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezetve k\u00f6teles a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9n v\u00e1rakoz\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6z\u00e9 h\u00faz\u00f3dni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["259213.jpg"]},"722239":{"id":722239,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost szeretn\u00e9 megel\u0151zni. Mikor szab\u00e1lyos ez?","choices":["Akkor is, ha az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n fejezi be az el\u0151z\u00e9st.","Csak akkor, ha az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1ig befejezi az el\u0151z\u00e9st.","Soha nem szab\u00e1lyos, mert ezen az \u00faton a jelz\u0151t\u00e1bla el\u0151tt sem el\u0151zhet ker\u00e9kp\u00e1rost."],"correct":0,"assets":["259217.jpg"]},"722240":{"id":722240,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros az el\u0151tte halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek el\u0151z\u00e9s\u00e9t m\u00e1r csak az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n tudn\u00e1 befejezni. V\u00e1lassza ki a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1st!","choices":["Az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost szabad megel\u0151zni.","Az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit szabad megel\u0151zni.","Az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n mindk\u00e9t j\u00e1rm\u0171vet szabad megel\u0151zni."],"correct":0,"assets":["259217.jpg"]},"722241":{"id":722241,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Megel\u0151zheti a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost, ha az el\u0151z\u00e9st m\u00e1r csak az \u2019El\u0151zni tilos\u2019 jelz\u0151t\u00e1bla ut\u00e1n tudn\u00e1 befejezni?","choices":["Igen.","Nem.","Csak akkor, ha ek\u00f6zben nem hajt \u00e1t a menetir\u00e1ny szerinti bal oldalra."],"correct":0,"assets":["259217.jpg"]},"722261":{"id":722261,"question":"Szabad-e megel\u0151znie az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rosnak a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost az \u00e1br\u00e1zolt helyen?","choices":["Amennyiben az el\u0151z\u00e9st a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyig nem tudja fejezni, akkor nem.","Igen, minden esetben."],"correct":0,"assets":["259237.jpg"]},"722262":{"id":722262,"question":"Mikor viselkedik szab\u00e1lyosan az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["Ha csak a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyet elhagyva el\u0151zi meg a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost.","Ha megel\u0151zi a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost, mivel ott nem tiltott az egy nyomon halad\u00f3k el\u0151z\u00e9se."],"correct":0,"assets":["259237.jpg"]},"722276":{"id":722276,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Szabad-e megel\u0151znie a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost az \u00e1br\u00e1zolt helyen?","choices":["Amennyiben az el\u0151z\u00e9st a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyig nem tudja fejezni, akkor nem.","Igen, minden esetben."],"correct":0,"assets":["259379.jpg"]},"722277":{"id":722277,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Mikor viselkedik szab\u00e1lyosan az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["Ha csak a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyet elhagyva el\u0151zi meg a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost.","Ha megel\u0151zi a kijel\u00f6lt gyalogos-\u00e1tkel\u0151helyen a \u2019B\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost, mivel ott nem tiltott az egy nyomon halad\u00f3k el\u0151z\u00e9se."],"correct":0,"assets":["259379.jpg"]},"722279":{"id":722279,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros megel\u0151zi az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben megel\u0151zhet egy m\u00e1sik szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit.","Nem, a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r csak az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9s ut\u00e1n el\u0151zheti az el\u0151tte halad\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit.","Nem, a \u2018B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r ebben az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben csak \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171vet el\u0151zhet."],"correct":0,"assets":["259383.jpg"]},"722280":{"id":722280,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros megel\u0151zi az el\u0151tte halad\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit?","choices":["Igen, mert olyan \u00faton halad, amelyen els\u0151bbs\u00e9g\u00e9t jelz\u0151t\u00e1bla jelzi.","Nem, \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben mindig tilos el\u0151zni.","Nem, mert \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben csak egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet szabad megel\u0151zni."],"correct":0,"assets":["259383.jpg"]},"722292":{"id":722292,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Szab\u00e1lyos-e, ha az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben megel\u0151zi az \u00d6n el\u0151tt halad\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit?","choices":["Igen, mert a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben szabad megel\u0151zni az 'A' jel\u0171 g\u00e9pkocsit.","Nem, mert csak az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9s ut\u00e1n szabad megel\u0151zni az \u2019A\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit.","Nem, mert ebben az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben csak az \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171vet szabad megel\u0151zni."],"correct":0,"assets":["259399.jpg"]},"722293":{"id":722293,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Szab\u00e1lyos-e, ha az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben megel\u0151zi az \u00d6n el\u0151tt halad\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit?","choices":["Igen, mert olyan \u00faton halad, amelyen els\u0151bbs\u00e9g\u00e9t jelz\u0151t\u00e1bla jelzi.","Nem, \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben mindig tilos el\u0151zni.","Nem, mert \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben csak egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet szabad megel\u0151zni."],"correct":0,"assets":["259399.jpg"]},"722295":{"id":722295,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n bekanyarodni. Kinek a r\u00e9sz\u00e9re kell els\u0151bbs\u00e9get adnia?","choices":["Csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","Csak az \u00e1tkel\u00e9sre v\u00e1r\u00f3 \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re.","Mind az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re, mind pedig az \u00e1tkel\u00e9sre v\u00e1r\u00f3 \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["259403.jpg"]},"722296":{"id":722296,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. K\u00f6teles-e ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni, ha az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n bekanyarodni?","choices":["Igen, minden esetben.","Nem, hiszen z\u00f6ld jelz\u00e9sn\u00e9l nem kell ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni.","Nem, mert az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi sem haszn\u00e1l ir\u00e1nyjelz\u0151t."],"correct":0,"assets":["259403.jpg"]},"722315":{"id":722315,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n bekanyarodni. Kinek a r\u00e9sz\u00e9re kell els\u0151bbs\u00e9get adnia?","choices":["Csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","Csak az \u00e1tkel\u00e9sre v\u00e1r\u00f3 \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re.","Mind az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re, mind pedig az \u00e1tkel\u00e9sre v\u00e1r\u00f3 \u2019C\u2019 jel\u0171 gyalogos r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["259419.jpg"]},"722316":{"id":722316,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. K\u00f6teles-e ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni, ha az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n bekanyarodni?","choices":["Igen, minden esetben.","Nem, hiszen z\u00f6ld jelz\u00e9sn\u00e9l nem kell ir\u00e1nyjelz\u0151t haszn\u00e1lni.","Nem, mert az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi sem haszn\u00e1l ir\u00e1nyjelz\u0151t."],"correct":0,"assets":["259419.jpg"]},"722321":{"id":722321,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen meg\u00e1llt. Mikor szab\u00e1lyos ez?","choices":["Ha a meg\u00e1ll\u00e1sra m\u0171szaki hiba miatt ker\u00fclt sor.","Ha a j\u00e1rm\u0171 utasa itt szeretne lesz\u00e1llni.","Ha az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 h\u00e1zban lakik, \u00e9s az err\u0151l sz\u00f3l\u00f3 igazol\u00e1st elhelyezi a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151je m\u00f6g\u00e9."],"correct":0,"assets":["259423.jpg"]},"722322":{"id":722322,"question":"Szab\u00e1lyosan tart\u00f3zkodik-e egyhelyben az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r?","choices":["Nem.","Igen, de csak 5 perc id\u0151tartamig.","Igen, de csak akkor, ha utasa le szeretne sz\u00e1llni."],"correct":0,"assets":["259423.jpg"]},"722323":{"id":722323,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen \u0151rizetlen\u00fcl hagyhatja-e j\u00e1rm\u0171v\u00e9t az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je?","choices":["Nem.","Igen, mert az \u00fattesten nincs z\u00e1r\u00f3vonal felfestve.","Igen, de maximum 5 percig."],"correct":0,"assets":["259423.jpg"]},"722532":{"id":722532,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezetve hogyan k\u00f6teles az \u00e1br\u00e1zolt forgalmi man\u0151ver k\u00f6zben az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Az el\u0151z\u00e9s megkezd\u00e9sekor balra, majd a visszat\u00e9r\u00e9s el\u0151tt jobbra adva ir\u00e1nyjelz\u00e9st.","Csak az el\u0151z\u00e9s megkezd\u00e9sekor kell ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia balra, a visszat\u00e9r\u00e9st m\u00e1r nem kell jeleznie."],"correct":0,"assets":["259781.jpg"]},"722533":{"id":722533,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezetve k\u00f6teles-e lakott ter\u00fcleten a jobb sz\u00e9ls\u0151 forgalmi s\u00e1vba visszat\u00e9rni, miut\u00e1n megel\u0151zte a \u2019B\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["259781.jpg"]},"722534":{"id":722534,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Szabad-e megel\u0151znie a \u2019B\u2019 jel\u0171 g\u00e9pkocsit ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["Nem.","Igen, ha el\u00e9g sz\u00e9les a forgalmi s\u00e1v."],"correct":0,"assets":["259781.jpg"]},"722535":{"id":722535,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1zolt forgalmi helyzetben?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["259783.jpg"]},"722536":{"id":722536,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259783.jpg"]},"722538":{"id":722538,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["259783.jpg"]},"722565":{"id":722565,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["259799.jpg"]},"722566":{"id":722566,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel."],"correct":0,"assets":["259799.jpg"]},"722567":{"id":722567,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem."],"correct":0,"assets":["259799.jpg"]},"722568":{"id":722568,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["259799.jpg"]},"722573":{"id":722573,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["259803.jpg"]},"722574":{"id":722574,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259803.jpg"]},"722575":{"id":722575,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem."],"correct":0,"assets":["259803.jpg"]},"722576":{"id":722576,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["259803.jpg"]},"722599":{"id":722599,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["259819.jpg"]},"722600":{"id":722600,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259819.jpg"]},"722601":{"id":722601,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem."],"correct":0,"assets":["259819.jpg"]},"722602":{"id":722602,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["259819.jpg"]},"722607":{"id":722607,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["259823.jpg"]},"722608":{"id":722608,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259823.jpg"]},"722609":{"id":722609,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["259823.jpg"]},"722610":{"id":722610,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["259823.jpg"]},"722611":{"id":722611,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["259825.jpg"]},"722612":{"id":722612,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259825.jpg"]},"722615":{"id":722615,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["259827.jpg"]},"722616":{"id":722616,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259827.jpg"]},"722618":{"id":722618,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["259829.jpg"]},"722619":{"id":722619,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259829.jpg"]},"722622":{"id":722622,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["259831.jpg"]},"722623":{"id":722623,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259831.jpg"]},"722626":{"id":722626,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["259833.jpg"]},"722627":{"id":722627,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259833.jpg"]},"722630":{"id":722630,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["259835.jpg"]},"722631":{"id":722631,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["259835.jpg"]},"722637":{"id":722637,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019."],"correct":0,"assets":["259839.jpg"]},"722638":{"id":722638,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel."],"correct":0,"assets":["259839.jpg"]},"722639":{"id":722639,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, a \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["259839.jpg"]},"722640":{"id":722640,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["259839.jpg"]},"722645":{"id":722645,"question":"Melyik \u00e1ll\u00edt\u00e1s igaz az \u00e1br\u00e1zolt forgalmi helyzetre?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban nem el\u0151zheti meg a k\u00e9zikocsit.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban megel\u0151zheti a k\u00e9zikocsit."],"correct":0,"assets":["260094.jpg"]},"722646":{"id":722646,"question":"Szabad-e megel\u0151znie a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rosnak a k\u00e9zikocsit?","choices":["Nem.","Igen, mert s\u00e1von bel\u00fcl elf\u00e9r mellette","Igen, ak\u00e1r a z\u00e1r\u00f3vonalat \u00e1tl\u00e9pve is."],"correct":0,"assets":["260094.jpg"]},"722658":{"id":722658,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Melyik \u00e1ll\u00edt\u00e1s igaz az \u00e1br\u00e1zolt forgalmi helyzetre?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban nem el\u0151zheti meg a k\u00e9zikocsit.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban megel\u0151zheti a k\u00e9zikocsit."],"correct":0,"assets":["260110.jpg"]},"722659":{"id":722659,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Szabad-e megel\u0151znie a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban a k\u00e9zikocsit?","choices":["Nem.","Igen, mert s\u00e1von bel\u00fcl elf\u00e9r mellette","Igen, ak\u00e1r a z\u00e1r\u00f3vonalat \u00e1tl\u00e9pve is."],"correct":0,"assets":["260110.jpg"]},"722663":{"id":722663,"question":"K\u00f6teles-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["260114.jpg"]},"722685":{"id":722685,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. K\u00f6teles-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019B\u2019 jel\u0171 gyalogosok r\u00e9sz\u00e9re els\u0151bbs\u00e9get adni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["260130.jpg"]},"722801":{"id":722801,"question":"A vonat elhalad\u00e1sa ut\u00e1n milyen sebess\u00e9ggel k\u00f6teles a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n \u00e1thajtani a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Legal\u00e1bb 5 km\/\u00f3ra \u00e1tlagsebess\u00e9ggel.","Legal\u00e1bb 10 km\/\u00f3ra \u00e1tlagsebess\u00e9ggel.","Nincs el\u0151\u00edrva sebess\u00e9ghat\u00e1r."],"correct":0,"assets":["260228.jpg"]},"722817":{"id":722817,"question":"\u00d6n a vonat elhalad\u00e1sa ut\u00e1n milyen sebess\u00e9ggel k\u00f6teles a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3n \u00e1thajtani a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Legal\u00e1bb 5 km\/\u00f3ra \u00e1tlagsebess\u00e9ggel.","Legal\u00e1bb 10 km\/\u00f3ra \u00e1tlagsebess\u00e9ggel.","Nincs el\u0151\u00edrva sebess\u00e9ghat\u00e1r."],"correct":0,"assets":["260242.jpg"]},"722818":{"id":722818,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["260244.jpg"]},"722819":{"id":722819,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260244.jpg"]},"722820":{"id":722820,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["260244.jpg"]},"722852":{"id":722852,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["260274.jpg"]},"722853":{"id":722853,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171.","\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260274.jpg"]},"722854":{"id":722854,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t \u00d6n az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["M\u00e1sodikk\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["260274.jpg"]},"722859":{"id":722859,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["260280.jpg"]},"722860":{"id":722860,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260280.jpg"]},"722861":{"id":722861,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["260280.jpg"]},"722862":{"id":722862,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["260280.jpg"]},"722863":{"id":722863,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["260282.jpg"]},"722864":{"id":722864,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260282.jpg"]},"722865":{"id":722865,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["260282.jpg"]},"722867":{"id":722867,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["260284.jpg"]},"722868":{"id":722868,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260284.jpg"]},"722869":{"id":722869,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["260284.jpg"]},"722871":{"id":722871,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["260286.jpg"]},"722872":{"id":722872,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260286.jpg"]},"722873":{"id":722873,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["260286.jpg"]},"722875":{"id":722875,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["260288.jpg"]},"722876":{"id":722876,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260288.jpg"]},"722877":{"id":722877,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["260288.jpg"]},"722879":{"id":722879,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["260290.jpg"]},"722880":{"id":722880,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260290.jpg"]},"722881":{"id":722881,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["260290.jpg"]},"722883":{"id":722883,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["260292.jpg"]},"722884":{"id":722884,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019C\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260292.jpg"]},"722885":{"id":722885,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Nem.","Igen, de csak a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["260292.jpg"]},"722890":{"id":722890,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019."],"correct":0,"assets":["260296.jpg"]},"722891":{"id":722891,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260296.jpg"]},"722892":{"id":722892,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["260296.jpg"]},"722893":{"id":722893,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t \u00d6n az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Utols\u00f3k\u00e9nt.","Els\u0151k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["260296.jpg"]},"722897":{"id":722897,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260551.jpg"]},"722898":{"id":722898,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["260551.jpg"]},"722899":{"id":722899,"question":"\u00d6n a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["260551.jpg"]},"722923":{"id":722923,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260567.jpg"]},"722924":{"id":722924,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t \u00d6n az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["260567.jpg"]},"722925":{"id":722925,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt."],"correct":0,"assets":["260567.jpg"]},"722929":{"id":722929,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019C\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["260571.jpg"]},"722930":{"id":722930,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019C\u2019 jel\u0171.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260571.jpg"]},"722931":{"id":722931,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a \u2019C\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["260571.jpg"]},"722959":{"id":722959,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Hat\u00e1rozza meg a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrendet!","choices":["\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019\u00d6n\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019\u00d6n\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019."],"correct":0,"assets":["260587.jpg"]},"722960":{"id":722960,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260587.jpg"]},"722961":{"id":722961,"question":"H\u00e1nyadikk\u00e9nt haladhat \u00e1t \u00d6n az \u00e1br\u00e1zolt \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["Els\u0151k\u00e9nt.","Utols\u00f3k\u00e9nt.","M\u00e1sodikk\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["260587.jpg"]},"722962":{"id":722962,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen, az \u2019A\u2019 \u00e9s \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re egyar\u00e1nt.","Igen, de csak a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Igen, de csak az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["260587.jpg"]},"722991":{"id":722991,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["\u00d6n, a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171."],"correct":0,"assets":["260613.jpg"]},"722992":{"id":722992,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezetve els\u0151k\u00e9nt haladhat \u00e1t ebben az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["260613.jpg"]},"722993":{"id":722993,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Kell-e els\u0151bbs\u00e9get adnia ebben a forgalmi helyzetben?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["260613.jpg"]},"722996":{"id":722996,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adnia az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","els\u0151bbs\u00e9ge van az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel szemben.","meg kell egyezni\u00fck a tov\u00e1bbhalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":["260617.jpg"]},"722997":{"id":722997,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. K\u00f6teles-e ir\u00e1nyjelz\u0151vel jelezni, ha \u00e1tsorol a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vba?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["260617.jpg"]},"723018":{"id":723018,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben melyik a helyes \u00e1thalad\u00e1si sorrend?","choices":["\u2019B\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019A\u2019.","\u2019C\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019B\u2019 - \u2019C\u2019.","\u2019A\u2019 - \u2019C\u2019 - \u2019B\u2019.","\u2019B\u2019 - \u2019A\u2019 - \u2019C\u2019."],"correct":0,"assets":["260637.jpg"]},"723032":{"id":723032,"question":"Lakott ter\u00fcleten szab\u00e1lyosan el\u0151z a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["260665.jpg"]},"723033":{"id":723033,"question":"Lakott ter\u00fcleten az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6teles-e a szem\u00e9lyg\u00e9pkocsik megel\u0151z\u00e9se ut\u00e1n a jobb oldali forgalmi s\u00e1vba visszat\u00e9rni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["260665.jpg"]},"723043":{"id":723043,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti lakott ter\u00fcleten. Szab\u00e1lyos el\u0151z\u00e9st hajt v\u00e9gre?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["260675.jpg"]},"723044":{"id":723044,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti lakott ter\u00fcleten. Az \u00e1br\u00e1zolt el\u0151z\u00e9st k\u00f6vet\u0151en k\u00f6teles a jobb oldali forgalmi s\u00e1vba visszat\u00e9rni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["260675.jpg"]},"723303":{"id":723303,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je megel\u0151zheti-e ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Igen, mert enged\u00e9lyezett az egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 azonos forgalmi s\u00e1von bel\u00fcli el\u0151z\u00e9se.","Nem, mert k\u00e9t j\u00e1rm\u0171nek ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban tilos egym\u00e1s mellett elhaladni."],"correct":0,"assets":["262760.jpg"]},"723304":{"id":723304,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Szabad-e megel\u0151znie a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don az \u2019A\u2019 jel\u0171 k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["262760.jpg"]},"723320":{"id":723320,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen megel\u0151zheti-e ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Igen, mert enged\u00e9lyezett az egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 azonos forgalmi s\u00e1von bel\u00fcli el\u0151z\u00e9se.","Nem, mert k\u00e9t j\u00e1rm\u0171nek ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban tilos egym\u00e1s mellett elhaladni."],"correct":0,"assets":["262776.jpg"]},"723321":{"id":723321,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Megel\u0151zheti-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don az \u2019A\u2019 jel\u0171 k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["262776.jpg"]},"723341":{"id":723341,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nyker\u00e9kkel jelzett motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Szabad-e megel\u0151znie a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban az \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Nem.","Igen, mert nincs felfestve z\u00e1r\u00f3vonal.","Igen, ha 25 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad az \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["262804.jpg"]},"723353":{"id":723353,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Haladhat-e folyamatosan a lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli aut\u00f3p\u00e1lya bels\u0151 forgalmi s\u00e1vj\u00e1ban?","choices":["Igen, mindaddig, am\u00edg a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 forgalmi s\u00e1vban halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171veket el\u0151zi.","Igen, megk\u00f6t\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, hiszen motorker\u00e9kp\u00e1rral az aut\u00f3p\u00e1lya b\u00e1rmelyik forgalmi s\u00e1vj\u00e1ban k\u00f6zlekedhet folyamatosan.","Nem."],"correct":0,"assets":["262824.jpg"]},"723360":{"id":723360,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 70 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Igen.","Nem, mert a kapaszkod\u00f3s\u00e1von k\u00f6teles haladni."],"correct":0,"assets":["262834.jpg"]},"723361":{"id":723361,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl a k\u00f6d\u00f6s id\u0151 miatt csak 60 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Nem, mert ezzel a sebess\u00e9ggel a kapaszkod\u00f3s\u00e1von kell haladnia.","Igen, mert rossz l\u00e1t\u00e1si viszonyok eset\u00e9n ez a legbiztons\u00e1gosabb forgalmi s\u00e1v.","Igen, mindaddig, am\u00edg az \u00faton nem \u00e9rkezik m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["262834.jpg"]},"723376":{"id":723376,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett motorker\u00e9kp\u00e1rral lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 80 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Igen.","Nem, mert a kapaszkod\u00f3s\u00e1von k\u00f6teles haladni."],"correct":0,"assets":["262850.jpg"]},"723377":{"id":723377,"question":"\u00d6n lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl a k\u00f6d\u00f6s id\u0151 miatt a korm\u00e1nnyal jelzett motorker\u00e9kp\u00e1rral csak 60 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Nem, mert ezzel a sebess\u00e9ggel a kapaszkod\u00f3s\u00e1von kell haladnia.","Igen, mert rossz l\u00e1t\u00e1si viszonyok eset\u00e9n ez a legbiztons\u00e1gosabb forgalmi s\u00e1v.","Igen, mindaddig, am\u00edg az \u00faton nem \u00e9rkezik m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["262850.jpg"]},"723382":{"id":723382,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r a parkol\u00f3helyr\u0151l k\u00edv\u00e1n elindulni. A tervezett man\u0151ver kapcs\u00e1n van-e els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9ge?","choices":["Igen van.","Nincs."],"correct":0,"assets":["262854.jpg"]},"723392":{"id":723392,"question":"Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":["262862.jpg"]},"723393":{"id":723393,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adnia az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb.","els\u0151bbs\u00e9ge van az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel szemben."],"correct":0,"assets":["262862.jpg"]},"723394":{"id":723394,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. K\u00f6teles-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyzetben az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, mert csak ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal tudja folytatni az \u00fatj\u00e1t.","Nem, mert a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je j\u00f3l l\u00e1thatja, hogy az \u00fattesten l\u00e9v\u0151 akad\u00e1lyt ki fogja ker\u00fclni.","Nem, mert ez k\u00e9nyszer s\u00e1vv\u00e1ltoztat\u00e1snak min\u0151s\u00fcl."],"correct":0,"assets":["262862.jpg"]},"723421":{"id":723421,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":["263030.jpg"]},"723422":{"id":723422,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adnia a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb.","els\u0151bbs\u00e9ge van a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vel szemben."],"correct":0,"assets":["263030.jpg"]},"723441":{"id":723441,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen mindk\u00e9t j\u00e1rm\u0171 csak ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal tudja az \u00fatj\u00e1t folytatni. Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":["263064.jpg"]},"723442":{"id":723442,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen...","choices":["els\u0151bbs\u00e9ge van a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival szemben.","els\u0151bbs\u00e9get kell adnia a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","meg kell egyezni\u00fck a tov\u00e1bbhalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":["263064.jpg"]},"723461":{"id":723461,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adnia az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","els\u0151bbs\u00e9ge van az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival szemben","meg kell egyezni\u00fck a tov\u00e1bbhalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":["263094.jpg"]},"723483":{"id":723483,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen melyik j\u00e1rm\u0171nek kell az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171nek kell balra ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia.","Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171nek kell jobbra ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsinak kell jobbra ir\u00e1nyjelz\u00e9st adnia."],"correct":0,"assets":["263123.jpg"]},"723484":{"id":723484,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi.","Az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":["263123.jpg"]},"723485":{"id":723485,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adnia az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","els\u0151bbs\u00e9ge van az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival szemben","meg kell egyezni\u00fck a tov\u00e1bbhalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":["263123.jpg"]},"723496":{"id":723496,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r a parkol\u00f3helyr\u0151l k\u00edv\u00e1n elindulni. A tervezett man\u0151ver kapcs\u00e1n van-e els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9ge?","choices":["Igen, van.","Nincs."],"correct":0,"assets":["263132.jpg"]},"723515":{"id":723515,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyzetben mi az egym\u00e1s melletti elhalad\u00e1s sorrendje?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3 els\u0151bbs\u00e9get ad a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","Az a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 els\u0151bbs\u00e9get ad az \u2019A\u2019 jel\u0171 mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s udvariass\u00e1ggal megegyeznek az elhalad\u00e1s sorrendj\u00e9n."],"correct":0,"assets":["263160.jpg"]},"723516":{"id":723516,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Az \u00faton l\u00e9v\u0151 akad\u00e1ly melletti elhalad\u00e1s kapcs\u00e1n van-e els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9ge?","choices":["Nincs.","Igen, van."],"correct":0,"assets":["263160.jpg"]},"723544":{"id":723544,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 visszajelz\u0151?","choices":["A motorolaj szintje t\u00fal alacsony.","Kev\u00e9s az \u00fczemanyag mennyis\u00e9ge.","A h\u0171t\u0151folyad\u00e9k szintje t\u00fal alacsony.","A motor ken\u00e9si rendszer\u00e9ben nem megfelel\u0151 az olajnyom\u00e1s."],"correct":0,"assets":["251913.jpg"]},"723589":{"id":723589,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyzetben mi az egym\u00e1s melletti elhalad\u00e1s sorrendje?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3 els\u0151bbs\u00e9get ad az \u00d6n \u00e1ltal vezetett j\u00e1rm\u0171 r\u00e9sz\u00e9re.","\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vel els\u0151bbs\u00e9get ad az \u2019A\u2019 jel\u0171 mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s udvariass\u00e1ggal megegyeznek az elhalad\u00e1s sorrendj\u00e9n."],"correct":0,"assets":["263315.jpg"]},"723590":{"id":723590,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Az \u00faton l\u00e9v\u0151 akad\u00e1ly melletti elhalad\u00e1s kapcs\u00e1n van-e els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9ge?","choices":["Nincs.","Igen, van."],"correct":0,"assets":["263315.jpg"]},"723593":{"id":723593,"question":"Elhaladhat-e a \u2019C\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros egyszerre t\u00f6bb j\u00e1rm\u0171 mellett az \u00e1br\u00e1zolt helyen?","choices":["Igen.","Nem.","Csak a 'B' jel\u0171 mellett, majd a k\u00e9t szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi k\u00f6z\u00e9 vissza kell t\u00e9rnie."],"correct":0,"assets":["263320.jpg"]},"723594":{"id":723594,"question":"Lakott ter\u00fcleten az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen szabad-e haladnia a \u2019C\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rosnak folyamatosan a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vban azt k\u00f6vet\u0151en is, hogy megel\u0151zte a \u2019B\u2019 \u00e9s az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsikat?","choices":["Igen.","Csak akkor, ha balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni.","Nem."],"correct":0,"assets":["263320.jpg"]},"723596":{"id":723596,"question":"K\u00f6teles-e a \u2019C\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyzetben az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t folyamatosan m\u0171k\u00f6dtetni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["263320.jpg"]},"723605":{"id":723605,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen megel\u0151zhet-e egyszerre t\u00f6bb j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["263340.jpg"]},"723606":{"id":723606,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don el\u0151zi meg a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":["263342.jpg"]},"723608":{"id":723608,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Megel\u0151zheti-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don a \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Amennyiben biztons\u00e1gos oldalt\u00e1vols\u00e1got tud tartani, akkor igen.","Nem, mert azonos forgalmi s\u00e1von bel\u00fcl tilos el\u0151zni."],"correct":0,"assets":["263345.jpg"]},"723609":{"id":723609,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Szabad-e megel\u0151znie az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don az \u2019A\u2019 jel\u0171 \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["263348.jpg"]},"723610":{"id":723610,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Az \u00e1br\u00e1zolt forgalmi helyzetben...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adnia az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","els\u0151bbs\u00e9ge van az 'A' jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival szemben.","meg kell egyezni\u00fck a tov\u00e1bbhalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":["263351.jpg"]},"723618":{"id":723618,"question":"Szabad-e megel\u0151znie a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rosnak a \u2019C\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha az \u00fattest k\u00f6zep\u00e9n nincs z\u00e1r\u00f3vonal felfestve."],"correct":0,"assets":["263364.jpg"]},"723626":{"id":723626,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. Szabad-e megel\u0151znie a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban a \u2019C\u2019 jel\u0171 k\u00e9tkerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak akkor, ha az \u00fattest k\u00f6zep\u00e9n nincs z\u00e1r\u00f3vonal felfestve."],"correct":0,"assets":["263391.jpg"]},"723629":{"id":723629,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha a \u2019C\u2019 jel\u0171 ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szem\u00e9ly meg\u00e1ll\u00edtja az \u00fattesten zajl\u00f3 forgalmat, am\u00edg az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 kitolat az \u00e9p\u00fcletb\u0151l?","choices":["Nem, mivel nem min\u0151s\u00fcl forgalomir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szem\u00e9lynek.","Igen, ha az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je erre felhatalmazta.","Igen, mert piros t\u00e1rcs\u00e1t haszn\u00e1l a j\u00e1rm\u0171vek meg\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["263395.jpg"]},"723645":{"id":723645,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je k\u00f6teles-e lehet\u0151v\u00e9 tenni a \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elindul\u00e1s\u00e1t?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha ez hirtelen f\u00e9kez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl megtehet\u0151."],"correct":0,"assets":["263431.jpg"]},"723653":{"id":723653,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett j\u00e1rm\u0171vet vezeti. K\u00f6teles-e lehet\u0151v\u00e9 tenni a \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elindul\u00e1s\u00e1t?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, de csak akkor, ha ez hirtelen f\u00e9kez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl megtehet\u0151."],"correct":0,"assets":["263454.jpg"]},"723660":{"id":723660,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet-e lakott ter\u00fcleten a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vban?","choices":["Igen, mindaddig, am\u00edg a m\u00f6g\u00f6tte gyorsabban halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t nem akad\u00e1lyozza.","Igen, de csak akkor, ha a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben balra k\u00edv\u00e1n kanyarodni.","Nem, a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vban csak el\u0151z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l szabad k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":["263473.jpg"]},"723670":{"id":723670,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Megel\u0151zheti-e az \u00d6n el\u0151tt halad\u00f3kat a villamosp\u00e1lya ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9vel?","choices":["Nem.","Igen, de csak akkor, ha nem \u00e9rkezik villamos.","Igen, de csak az azonos ir\u00e1ny\u00fa villamosv\u00e1g\u00e1nyok ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9vel."],"correct":0,"assets":["263492.jpg"]},"723672":{"id":723672,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 75 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Igen.","Nem, mert a kapaszkod\u00f3s\u00e1von k\u00f6teles haladni.","Nem, mert a megengedettn\u00e9l lassabban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 halad\u00e1sa miatt ezen a s\u00e1von vesz\u00e9lyhelyzetet teremt."],"correct":0,"assets":["263495.jpg"]},"723673":{"id":723673,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["\u2019Kapaszkod\u00f3s\u00e1v\u2019.","\u2019A besorol\u00e1s rendje a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben\u2019.","\u2019Lass\u00edt\u00f3s\u00e1v\u2019."],"correct":0,"assets":["263495.jpg"]},"723674":{"id":723674,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl a k\u00f6d\u00f6s id\u0151 miatt csak 60 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Nem, mert ezzel a sebess\u00e9ggel csak a kapaszkod\u00f3s\u00e1von szabad haladnia.","Igen, mert rossz l\u00e1t\u00e1si viszonyok eset\u00e9n nem k\u00f6teles senki a kapaszkod\u00f3s\u00e1von haladni.","Igen, mindaddig, am\u00edg az \u00faton nem \u00e9rkezik m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["263495.jpg"]},"723689":{"id":723689,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett motorker\u00e9kp\u00e1rral lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 75 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Igen.","Nem, mert a kapaszkod\u00f3s\u00e1von k\u00f6teles haladni.","Nem, mert a megengedettn\u00e9l lassabban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 halad\u00e1sa miatt ezen a s\u00e1von vesz\u00e9lyhelyzetet teremt."],"correct":0,"assets":["263524.jpg"]},"723690":{"id":723690,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bla?","choices":["\u2019Kapaszkod\u00f3s\u00e1v\u2019.","\u2019A besorol\u00e1s rendje a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben\u2019.","\u2019Lass\u00edt\u00f3s\u00e1v\u2019."],"correct":0,"assets":["263524.jpg"]},"723691":{"id":723691,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett motorker\u00e9kp\u00e1rral lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl a k\u00f6d\u00f6s id\u0151 miatt csak 60 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Nem, mert ezzel a sebess\u00e9ggel csak a kapaszkod\u00f3s\u00e1von szabad haladnia.","Igen, mert rossz l\u00e1t\u00e1si viszonyok eset\u00e9n nem k\u00f6teles senki a kapaszkod\u00f3s\u00e1von haladni.","Igen, mindaddig, am\u00edg az \u00faton nem \u00e9rkezik m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["263524.jpg"]},"723694":{"id":723694,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mikor k\u00f6teles lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl a kapaszkod\u00f3s\u00e1von k\u00f6zlekedni?","choices":["Ha 60 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Ha 80 km\/h sebess\u00e9ggel halad.","Ha 90 km\/h sebess\u00e9ggel halad."],"correct":0,"assets":["263529.jpg"]},"723695":{"id":723695,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 60 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Igen.","Nem, mert a kapaszkod\u00f3s\u00e1von k\u00f6teles haladni.","Nem, mert a megengedettn\u00e9l lassabban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 halad\u00e1sa miatt ezen a s\u00e1von vesz\u00e9lyhelyzetet teremt."],"correct":0,"assets":["263529.jpg"]},"723696":{"id":723696,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 k\u00f6z\u00fati jelz\u0151t\u00e1bla.","choices":["\u2019Kapaszkod\u00f3s\u00e1v\u2019.","\u2019A besorol\u00e1s rendje a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9sben\u2019.","\u2019Lass\u00edt\u00f3s\u00e1v\u2019."],"correct":0,"assets":["263529.jpg"]},"723711":{"id":723711,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett motorker\u00e9kp\u00e1rral k\u00f6zlekedik. Mikor k\u00f6teles lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl a kapaszkod\u00f3s\u00e1von k\u00f6zlekedni?","choices":["Ha 60 km\/h sebess\u00e9gn\u00e9l lassabban halad.","Ha 80 km\/h sebess\u00e9ggel halad.","Ha 90 km\/h sebess\u00e9ggel halad."],"correct":0,"assets":["263556.jpg"]},"723712":{"id":723712,"question":"\u00d6n a korm\u00e1nnyal jelzett motorker\u00e9kp\u00e1rral lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 60 km\/h sebess\u00e9ggel halad. Szab\u00e1lyos helyen k\u00f6zlekedik?","choices":["Igen.","Nem, mert a kapaszkod\u00f3s\u00e1von k\u00f6teles haladni.","Nem, mert a megengedettn\u00e9l lassabban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 halad\u00e1sa miatt ezen a s\u00e1von vesz\u00e9lyhelyzetet teremt."],"correct":0,"assets":["263556.jpg"]},"723715":{"id":723715,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen megel\u0151zheti-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r az \u2019A\u2019 jel\u0171, \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Igen.","Nem, mert a jelz\u0151t\u00e1bl\u00e1val jelzett el\u0151z\u00e9si tilalmat be kell tartania."],"correct":0,"assets":["262637.jpg"]},"723759":{"id":723759,"question":"Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151je milyen m\u00f3don k\u00f6teles lehet\u0151v\u00e9 tenni a \u2019B\u2019 jel\u0171 aut\u00f3busz buszmeg\u00e1ll\u00f3b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elindul\u00e1s\u00e1t lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl?","choices":["Itt nem k\u00f6teles az aut\u00f3busz elindul\u00e1s\u00e1t lehet\u0151v\u00e9 tenni.","Lass\u00edt\u00e1ssal, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00e1ssal.","Ak\u00e1r hirtelen f\u00e9kez\u00e9ssel is."],"correct":0,"assets":["237395.jpg"]},"723791":{"id":723791,"question":"Melyik \u00e1ll\u00edt\u00e1s igaz az \u00e1br\u00e1zolt forgalmi helyzetre?","choices":["A vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros megel\u0151zheti a \u2019C\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rost.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros ebben a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban az\u00e9rt nem el\u0151zheti meg a \u2019C\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rost, mert az \u00e1tj\u00e1r\u00f3 t\u00f6bbv\u00e1g\u00e1nyos.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros ebben a vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban az\u00e9rt nem el\u0151zheti meg a \u2019C\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rost, mert vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban tilos el\u0151zni."],"correct":0,"assets":["263363.jpg"]},"723804":{"id":723804,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen. A k\u00fcls\u0151 forgalmi s\u00e1vban k\u00f6zlekedve elhaladhat-e a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vban balra kanyarod\u00e1sra felk\u00e9sz\u00fcl\u0151 \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi mellett?","choices":["Igen.","Nem, csak akkor folytathatja az \u00fatj\u00e1t, ha a szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi m\u00e1r bekanyarodott.","Csak akkor, ha nincs m\u00f6g\u00f6ttes forgalom."],"correct":0,"assets":["263729.jpg"]},"723805":{"id":723805,"question":"K\u00f6teles-e a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9vel jelezni, ha az \u00e1br\u00e1zolt helyzetben a k\u00fcls\u0151 forgalmi s\u00e1vban elhalad az \u2019A\u2019 jel\u0171 j\u00e1rm\u0171 mellett?","choices":["Nem, mivel nem t\u00f6rt\u00e9nik ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1s.","Igen, mert minden el\u0151z\u00e9st ir\u00e1nyjelz\u0151vel jelezni kell."],"correct":0,"assets":["263729.jpg"]},"723860":{"id":723860,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Az \u00e1br\u00e1zolt forgalmi helyzetben...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adnia az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","sz\u00e1m\u00edthat arra, hogy az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi maga el\u00e9 engedi \u00d6nt.","meg kell egyezni\u00fck a tov\u00e1bbhalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":["237315.jpg"]},"723921":{"id":723921,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Mekkora k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1got kell tartania az el\u00f6l halad\u00f3 teherg\u00e9pkocsi m\u00f6g\u00f6tt lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl?","choices":["Olyan k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1got kell tartania, amely elegend\u0151 ahhoz, hogy az el\u00f6l halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171 m\u00f6g\u00f6tt - ennek hirtelen f\u00e9kez\u00e9se eset\u00e9ben is - meg lehessen \u00e1llni.","Olyan k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1got kell tartania, hogy a k\u00e9t j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00e9 legal\u00e1bb egy - el\u0151z\u00e9st v\u00e9grehajt\u00f3 - szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi biztons\u00e1gban besorolhasson.","A f\u00e9kt\u00e1vols\u00e1gnak megfelel\u0151 k\u00f6vet\u00e9si t\u00e1vols\u00e1got."],"correct":0,"assets":["263466.jpg"]},"723932":{"id":723932,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Megel\u0151zheti-e az \u00d6n el\u0151tt halad\u00f3kat a villamosp\u00e1lya ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9vel?","choices":["Nem.","Csak akkor, ha nem \u00e9rkezik villamos.","Csak az azonos ir\u00e1ny\u00fa villamosv\u00e1g\u00e1nyok ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9vel."],"correct":0,"assets":["263472.jpg"]},"723936":{"id":723936,"question":"Amennyiben a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 aut\u00f3busz meg\u00e1ll\u00f3ban h\u00f3es\u00e9s miatt nem l\u00e1tsz\u00f3dik az \u00fatburkolati jel, milyen t\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl tilos meg\u00e1llni a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 j\u00e1rm\u0171vekkel?","choices":["A buszmeg\u00e1ll\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bla el\u0151tt 15 m\u00e9ter, ut\u00e1na 5 m\u00e9ter t\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl.","A buszmeg\u00e1ll\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bla el\u0151tt 5 m\u00e9ter, ut\u00e1na 15 m\u00e9ter t\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl.","A buszmeg\u00e1ll\u00f3 jelz\u0151t\u00e1bla el\u0151tt \u00e9s ut\u00e1n 15 m\u00e9ter t\u00e1vols\u00e1gon bel\u00fcl."],"correct":0,"assets":["263751.jpg"]},"723967":{"id":723967,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rral az aut\u00f3p\u00e1lya legbels\u0151 forgalmi s\u00e1vj\u00e1ban k\u00f6zlekedik. Van-e valamilyen k\u00f6telezetts\u00e9ge?","choices":["Igen, a m\u00f6g\u00f6tte gyorsabban halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t nem akad\u00e1lyozhatja.","Igen, k\u00f6teles az el\u0151z\u00e9st folyamatosan ir\u00e1nyjelz\u0151vel jelezni.","Igen, minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt legal\u00e1bb 130 km\/h sebess\u00e9ggel kell haladnia."],"correct":0,"assets":["251623.jpg"]},"723968":{"id":723968,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet-e az aut\u00f3p\u00e1lya bels\u0151 forgalmi s\u00e1vj\u00e1ban?","choices":["Igen, mindaddig, am\u00edg a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 forgalmi s\u00e1vban halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171veket el\u0151zi.","Igen, megk\u00f6t\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, hiszen szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival aut\u00f3p\u00e1lya b\u00e1rmelyik forgalmi s\u00e1vj\u00e1ban k\u00f6zlekedhet.","Nem."],"correct":0,"assets":["251623.jpg"]},"724031":{"id":724031,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen mindk\u00e9t j\u00e1rm\u0171 csak ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1ssal tudja az \u00fatj\u00e1t folytatni. Melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["A jobbr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r.","A balr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":["263063.jpg"]},"724032":{"id":724032,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":["263063.jpg"]},"724033":{"id":724033,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen...","choices":["els\u0151bbs\u00e9ge van a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival szemben.","els\u0151bbs\u00e9get kell adnia a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","meg kell egyezni\u00fck a tov\u00e1bbhalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":["263063.jpg"]},"724049":{"id":724049,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen melyik j\u00e1rm\u0171nek kell az ir\u00e1nyjelz\u0151j\u00e9t haszn\u00e1lni?","choices":["A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rnak, \u00e9s balra kell jeleznie.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rnak, \u00e9s jobbra kell jeleznie.","Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsinak, \u00e9s jobbra kell jeleznie."],"correct":0,"assets":["263093.jpg"]},"724050":{"id":724050,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen melyik j\u00e1rm\u0171 haladhat tov\u00e1bb els\u0151k\u00e9nt?","choices":["Az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi.","A \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r.","K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n haladhatnak tov\u00e1bb."],"correct":0,"assets":["263093.jpg"]},"724051":{"id":724051,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 helyen...","choices":["els\u0151bbs\u00e9get kell adnia az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi r\u00e9sz\u00e9re.","els\u0151bbs\u00e9ge van az \u2019A\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival szemben","meg kell egyezni\u00fck a tov\u00e1bbhalad\u00e1si sorrendben."],"correct":0,"assets":["263093.jpg"]},"724076":{"id":724076,"question":"Szabad-e el\u0151znie az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rosnak egyszerre t\u00f6bb j\u00e1rm\u0171vet az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 helyen?","choices":["Igen.","Nem.","Nem, egyszerre csak egyet, ami ut\u00e1n a k\u00e9t szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi k\u00f6z\u00e9 vissza kell t\u00e9rnie."],"correct":0,"assets":["237295.jpg"]},"724083":{"id":724083,"question":"Szab\u00e1lyos-e, ha az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1ros az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don el\u0151zi meg a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit?","choices":["Igen, mert a motorker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zlekedhet a legbels\u0151 forgalmi s\u00e1vban is.","Nem, mert a legbels\u0151 forgalmi s\u00e1vban csak szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival lehet k\u00f6zlekedni.","Nem, mert ha van aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1v az \u00fattesten, a motoros k\u00f6teles azon k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":["251635.jpg"]},"724084":{"id":724084,"question":"\u00d6n az \u2019A\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Szabad-e megel\u0151znie az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don a \u2019B\u2019 jel\u0171 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit?","choices":["Igen.","Nem.","Ily m\u00f3don nem, csak az aut\u00f3busz-forgalmi s\u00e1v ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9vel."],"correct":0,"assets":["251635.jpg"]},"724086":{"id":724086,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Megel\u0151zheti-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don a \u2019C\u2019 jel\u0171 ker\u00e9kp\u00e1rost?","choices":["Igen.","Nem.","Csak \u00fagy, ha k\u00f6zben \u00e1tt\u00e9r a bels\u0151 forgalmi s\u00e1vba."],"correct":0,"assets":["237301.jpg"]},"724087":{"id":724087,"question":"Az \u00e1br\u00e1zolt helyen szabad-e megel\u0151znie a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1r vezet\u0151j\u00e9nek az \u2019A\u2019 jel\u0171 \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171vet ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban?","choices":["Nem, mert ez esetben a k\u00e9t j\u00e1rm\u0171nek ugyanabban a forgalmi s\u00e1vban tilos egym\u00e1s mellett elhaladni.","Igen, mert az \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171 csak nagyon lassan k\u00e9pes haladni.","Igen, ha el\u00e9g sz\u00e9les a forgalmi s\u00e1v."],"correct":0,"assets":["237303.jpg"]},"724088":{"id":724088,"question":"\u00d6n a \u2019B\u2019 jel\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rt vezeti. Szabad-e megel\u0151znie az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don az \u2019A\u2019 jel\u0171 \u00e1llati er\u0151vel vontatott j\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":["237303.jpg"]},"724151":{"id":724151,"question":"Mit jelez ez az \u00fatburkolati jel?","choices":["A forgalmi s\u00e1vot a jelzett ir\u00e1nyban el kell hagyni.","Az \u00fatkeresztez\u0151d\u00e9s el\u0151tt f\u00e9lre kell \u00e1llni.","A ferd\u00e9n becsatlakoz\u00f3 \u00faton egyir\u00e1ny\u00fa forgalom van."],"correct":0,"assets":["264182.png"]}}})