callback166870({"id":166870,"title":"\u201eC\u201d kateg\u00f3ria - Munkav\u00e9delem, t\u0171zv\u00e9delem, sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s","masteryPercent":84,"exTimeLimit":60,"groups":[{"id":1668700053,"title":"Biztons\u00e1gos munkav\u00e9gz\u00e9s k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyei","count":1,"score":1,"questions":[702980,702982,702985,703139,703140,714350,714351,714352,714354,714355,714356,720894,720910,720911,720912,720921,720946,720979]},{"id":1668700122,"title":"Munkabalesetekkel kapcsolatos teend\u0151k","count":1,"score":1,"questions":[702997,703141,703145,703146,714421,720915]},{"id":1668700291,"title":"Karbantart\u00e1s, jav\u00edt\u00e1s \u00e1ltal\u00e1nos biztons\u00e1gi el\u0151\u00edr\u00e1sai","count":1,"score":1,"questions":[702983,702989,702995,703001,703002,703021,703022,703099,703102,703144,714406,714407,714408,714409,714410,714412,720908,720913,720914,720925,720950,720951,720952,720955,720958,720988,720989]},{"id":1668700308,"title":"M\u0171szaki hib\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[703020,703115,703116,703119,703167,703172,703173,703174,703175,703176,714422,714423,720959]},{"id":1668700481,"title":"Els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[702999,703151,703152,703153,703154,703155,703156,703157,714505,714506,720916]},{"id":1668700579,"title":"Eg\u00e9szs\u00e9gmeg\u00f3v\u00e1s, eg\u00e9szs\u00e9gre \u00e1rtalmas anyagok","count":1,"score":1,"questions":[702992,703017,703097,703177,703178,703179,714360,714361,714362,720896,720897,720926]},{"id":1668700647,"title":"Elindul\u00e1s, vezet\u00e9s felt\u00e9telei \u00e9s biztons\u00e1ga","count":1,"score":1,"questions":[703087,703111,703112,703138,703143,703169,703170,703171,720948,720980]},{"id":1668700781,"title":"Jav\u00edt\u00e1si, karbantart\u00e1si munk\u00e1nk","count":1,"score":1,"questions":[702981,702984,702988,702990,702991,702994,702996,702998,703019,703089,714398,714399,714400,714402,714403,720924,720949,720981]},{"id":1668700890,"title":"Seg\u00e9dkez\u0151 szem\u00e9ly bevon\u00e1sa","count":1,"score":1,"questions":[702986,702987,703110,703142,703160,703161,703162,703165,714457,714458,714459,714460,714461,720919,720976]},{"id":1668700959,"title":"T\u0171zv\u00e9delmi szab\u00e1lyok \u00e9s t\u0171zesetek kezel\u00e9se","count":1,"score":1,"questions":[703003,703006,703009,703010,703011,703018,703093,714485,714486,714488,714489,714490,714493,720956,721008,721010,721011]},{"id":1668701023,"title":"T\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek","count":1,"score":1,"questions":[703005,703012,703095,703096,703117,703118,714479,714480,714481,714482,714483,714484,720954,720961,720986,720992,720995,720997,720998,720999,721000,721002,721003,721034,721038,721043]},{"id":1668701165,"title":"J\u00e1rm\u0171t\u00fczek, t\u0171zolt\u00e1si m\u00f3dok","count":1,"score":1,"questions":[703014,703015,703016,703094,703109,703113,703114,703158,703159,714384,714385,714386,714387,714388,714390,714391,714392,714393,720917,720918,720957,720975,720984,720985,720987,720994,720996,721033]},{"id":1668701217,"title":"K\u00f6rnyezetv\u00e9delem","count":1,"score":1,"questions":[703023,703101,703188,703189,703192,703193,703194,714413,714414,714415,714416,714417,714418,714419,720904,720905,721009,721032]},{"id":1668701332,"title":"Szem\u00e9lysz\u00e1ll\u00edt\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[703026,703027,703028,703202,703204,703205,703206,714467,714468,714469]},{"id":1668701495,"title":"Tehersz\u00e1ll\u00edt\u00e1s, rakom\u00e1nyra hat\u00f3 er\u0151k","count":1,"score":1,"questions":[703034,703035,703038,703039,703040,703041,703043,703044,703048,714470,714471,714472,714474,714475,714478,720927,720928,720929,720930,720931,720932,720974,721035,721037]},{"id":1668701503,"title":"Sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek t\u00edpusai","count":1,"score":1,"questions":[703037,703058,703059,703060,703062,703134,703136]},{"id":1668701689,"title":"Rakom\u00e1ny elhelyez\u00e9se","count":1,"score":1,"questions":[703024,703029,703030,703046,703049,703103,703105,714428,714429,714430,714431,714432,714433,714434,714435,714436,714437,720933,720947,720977,721013,721029]},{"id":1668701713,"title":"J\u00e1rm\u0171vek terhelhet\u0151s\u00e9ge","count":1,"score":1,"questions":[703031,703032,703033,703088,703091,703107,703199,703200,703201]},{"id":1668701892,"title":"Rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9s k\u00f6vetelm\u00e9nyei","count":1,"score":1,"questions":[703056,703057,703104,703123,703124,703125,703126,703127,714451,714452,714453,714454,714456,721012]},{"id":1668701978,"title":"Rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u0151 eszk\u00f6z\u00f6k","count":1,"score":1,"questions":[703050,703051,703052,703053,703054,703128,703129,703130,703131,703197,707546,707547,707549,707550,707551,720906,720934,720935,720936,720937,720938,720939,720943,720944,721014,721015,721016,721017,721018,721019,721020,721021,721022,721023,721025,721026]},{"id":1668702097,"title":"Egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[703180,703181,703182,703184,703185,703186,714363,714364,714365,714366,714367,714368,714369,714370,714371,714372,720898,720899,720901,720902,720903,721024,721027]},{"id":1668702189,"title":"Rakom\u00e1nycsoportok rakod\u00e1sa","count":1,"score":1,"questions":[703085,703086,703108,703133,703135,703211,703215,714439,714440,714441,714442,714443,714444,720909,720945,721004]},{"id":1668702262,"title":"Rakom\u00e1nycsoportok r\u00f6gz\u00edt\u00e9se","count":1,"score":1,"questions":[703055,703063,703132,703137,703163,703207,703208,703209,703210,714445,714446,714447,714448,720907,720973]},{"id":1668702346,"title":"Vesz\u00e9lyes \u00e1ruk sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1sok","count":1,"score":1,"questions":[703064,703076,703080,703092,703166,703168,714357,714358,714359,714497,720922,720923]},{"id":1668702476,"title":"Vesz\u00e9lyes \u00e1rut sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek jel\u00f6l\u00e9se","count":1,"score":1,"questions":[703066,703073,703083,714499,714500,714501,714502,714503,714504]}],"questions":{"702980":{"id":702980,"question":"R\u00e9szt kell-e vennie a munk\u00e1ltat\u00f3ja \u00e1ltal szervezett munkav\u00e9delmi oktat\u00e1son, ha \u00d6n \u00faj munkahely\u00e9n munk\u00e1ba \u00e1ll?","choices":["Igen, minden esetben.","Csak abban az esetben, ha nemcsak a munkahelyem, hanem az ott bet\u00f6lt\u00f6tt munkak\u00f6r\u00f6m is v\u00e1ltozik.","Nem k\u00f6telez\u0151, de aj\u00e1nlott a r\u00e9szv\u00e9tel."],"correct":0,"assets":[]},"702981":{"id":702981,"question":"Szabad-e a robban\u00f3motoros j\u00e1rm\u0171 motorj\u00e1t z\u00e1rt helyis\u00e9gben beind\u00edtani, ott hosszabb ideig m\u0171k\u00f6dtetni?","choices":["Igen, ha a kipufog\u00f3g\u00e1z elvezet\u00e9se, illetve a helyis\u00e9g megfelel\u0151 szell\u0151ztet\u00e9se megoldott.","Igen, mert a kipufog\u00f3g\u00e1z nem tartalmaz eg\u00e9szs\u00e9gre \u00e1rtalmas anyagokat.","Nem, mert a kipufog\u00f3g\u00e1z berobbanhat."],"correct":0,"assets":[]},"702982":{"id":702982,"question":"Milyen t\u00fcnetei vannak a sz\u00e9n-monoxid-m\u00e9rgez\u00e9snek?","choices":["Fejf\u00e1j\u00e1s, sz\u00e9d\u00fcl\u00e9s, h\u00e1nyinger, eszm\u00e9letveszt\u00e9s.","R\u00e9szegs\u00e9ghez hasonl\u00edt\u00f3, b\u00f3dult \u00e1llapot.","Verejt\u00e9kez\u00e9s, magas pulzussz\u00e1m, szomj\u00fas\u00e1g.","Azonnali l\u00e9gz\u00e9s- \u00e9s sz\u00edvle\u00e1ll\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"702983":{"id":702983,"question":"Hogyan t\u00e1rolhat\u00f3ak a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczemben tart\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges folyad\u00e9kok (pl. f\u00e9kolaj, fagy\u00e1ll\u00f3 h\u0171t\u0151folyad\u00e9k, \u00fczemanyag stb.)?","choices":["Csak az erre a c\u00e9lra rendszeres\u00edtett, megfelel\u0151 felirattal ell\u00e1tott, nem \u00e9ghet\u0151, lez\u00e1rt ed\u00e9nyben.","Z\u00e1rhat\u00f3 helyis\u00e9gben.","Z\u00e1rhat\u00f3 f\u00e9mszekr\u00e9nyben."],"correct":0,"assets":[]},"702984":{"id":702984,"question":"Jav\u00edt\u00e1si, karbantart\u00e1si munka csak olyan szersz\u00e1mokkal v\u00e9gezhet\u0151, ...","choices":["amelyek \u00e9ps\u00e9ge, min\u0151s\u00e9ge \u00e9s m\u00e9rete az adott feladathoz megfelel\u0151.","amelyek a j\u00e1rm\u0171ben is \u00e1lland\u00f3an rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak.","amelyeket a szerviz\u00e1llom\u00e1s \u00e9vente bevizsg\u00e1ltat a Hat\u00f3s\u00e1ggal."],"correct":0,"assets":[]},"702985":{"id":702985,"question":"Milyen esetben van joga a munkav\u00e1llal\u00f3nak a munkav\u00e9gz\u00e9st megtagadni?","choices":["Ha a munkav\u00e9gz\u00e9s saj\u00e1t vagy m\u00e1sok testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t fenyegetn\u00e9.","Ha a betanul\u00e1si id\u0151 v\u00e9get \u00e9rt.","Ha a munkaideje a v\u00e9g\u00e9hez k\u00f6zeledik.","Semmilyen esetben sem."],"correct":0,"assets":[]},"702986":{"id":702986,"question":"Hogyan v\u00e9gezhet j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel h\u00e1tramenetet nagy forgalm\u00fa \u00faton, telephelyen?","choices":["Tolat\u00e1st biztos\u00edt\u00f3 szem\u00e9ly ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9vel.","Visszapillant\u00f3 t\u00fckr\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, ha a l\u00e1t\u00e1si viszonyok megfelel\u0151ek.","K\u00f6r\u00fcltekint\u0151en, maximum 2 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"702987":{"id":702987,"question":"J\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny \u00f6sszekapcsol\u00e1sakor, h\u00e1tramenet k\u00f6zben a tolat\u00e1st biztos\u00edt\u00f3 szem\u00e9ly...","choices":["a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tt nem tart\u00f3zkodhat, mert balesetvesz\u00e9lyes.","a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 m\u00f6g\u00f6tt tart\u00f3zkodik, \u00e9s a von\u00f3fej csapj\u00e1t tartja.","a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 m\u00f6g\u00f6tt tart\u00f3zkodik, \u00e9s a p\u00f3tkocsi csatlakoztat\u00e1s\u00e1t v\u00e9gzi."],"correct":0,"assets":[]},"702988":{"id":702988,"question":"Mikor szabad a motor z\u00e1rt rendszer\u0171 h\u0171t\u0151k\u00f6r\u00e9t megbontani, az ut\u00e1nt\u00f6lt\u0151 sapk\u00e1j\u00e1t levenni?","choices":["Ha a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klete +50 Celsius-fok al\u00e1 cs\u00f6kken.","Csak akkor, ha a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u0171.","Csak akkor, ha nincs a rendszerben h\u0171t\u0151folyad\u00e9k."],"correct":0,"assets":[]},"702989":{"id":702989,"question":"Szabad-e a motort\u00e9rben, forg\u00f3 alkatr\u00e9szek k\u00f6zel\u00e9ben munk\u00e1t v\u00e9gezni, mik\u00f6zben a motor j\u00e1r?","choices":["Nem, mert balesetvesz\u00e9lyes.","Csak abban az esetben, ha a j\u00e1rm\u0171 gy\u00e1ri szersz\u00e1mk\u00e9szlet\u00e9t haszn\u00e1lj\u00e1k.","Csak szakszervizben.","Igen, ha egy harmadik szem\u00e9ly \u00fcgyel a biztons\u00e1gra."],"correct":0,"assets":[]},"702990":{"id":702990,"question":"Szabad-e j\u00e1r\u00f3 motorn\u00e1l az \u00e9ksz\u00edjon vagy m\u00e1s forg\u00f3 alkatr\u00e9szen be\u00e1ll\u00edt\u00e1st v\u00e9gezni?","choices":["Nem, mert balesetvesz\u00e9lyes.","Igen, de csak hivat\u00e1sos j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 v\u00e9gezheti ezt a munk\u00e1t.","Csak abban az esetben, ha a hiba m\u00e1sk\u00e9nt nem h\u00e1r\u00edthat\u00f3 el."],"correct":0,"assets":[]},"702991":{"id":702991,"question":"Szabad-e megbontani a j\u00e1rm\u0171 s\u0171r\u00edtettleveg\u0151-rendszer\u00e9t, ha az nyom\u00e1s alatt van?","choices":["Nem, mert balesetvesz\u00e9lyes.","Nem, mert t\u00f6nkremegy a f\u00e9krendszer.","Igen, mert \u00edgy lehet nyom\u00e1smentes\u00edteni."],"correct":0,"assets":[]},"702992":{"id":702992,"question":"Mi a teend\u0151, ha az akkumul\u00e1torb\u00f3l folyad\u00e9k (elektrolit) ker\u00fcl a b\u0151r\u00e9re?","choices":["B\u0151 v\u00edzzel azonnal le kell mosni.","Steril kend\u0151vel fel kell itatni.","K\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl orvoshoz kell fordulni.","Zs\u00edros, olajos kr\u00e9mmel azonnal be kell kenni."],"correct":0,"assets":[]},"702994":{"id":702994,"question":"Ha a j\u00e1rm\u0171 vagy a p\u00f3tkocsi emel\u00e9s\u00e9t v\u00e9gzi, ...","choices":["csak megfelel\u0151 teherb\u00edr\u00e1s\u00fa \u00e9s rendszeresen ellen\u0151rz\u00f6tt emel\u0151t haszn\u00e1lhat.","b\u00e1rmilyen emel\u0151t haszn\u00e1lhat, ha az a j\u00e1rm\u0171 al\u00e1 stabilan elhelyezhet\u0151.","csak hidraulikus emel\u0151t haszn\u00e1lhat."],"correct":0,"assets":[]},"702995":{"id":702995,"question":"A j\u00e1rm\u0171 vagy a p\u00f3tkocsi alatt szerelni, vagy egy\u00e9b c\u00e9lb\u00f3l ott tart\u00f3zkodni csak akkor szabad, ha...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 vagy a p\u00f3tkocsi elgurul\u00e1s ellen ker\u00e9kkit\u00e1maszt\u00f3 \u00e9kkel \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel r\u00f6gz\u00edtve, valamint a megfelel\u0151 teherb\u00edr\u00e1s\u00fa al\u00e1t\u00e1maszt\u00e1ssal a lees\u00e9s ellen v\u00e9dve van.","a j\u00e1rm\u0171 vagy a p\u00f3tkocsi saj\u00e1t emel\u0151j\u00e9vel megfelel\u0151en r\u00f6gz\u00edtve van.","az elektromos rendszert \u00e1ramtalan\u00edtva van."],"correct":0,"assets":[]},"702996":{"id":702996,"question":"Az akkumul\u00e1tor leszerel\u00e9sekor...","choices":["el\u0151sz\u00f6r a negat\u00edv sarut kell levenni.","el\u0151sz\u00f6r a pozit\u00edv sarut kell levenni.","a saruk lev\u00e9tel\u00e9nek sorrendje nem relev\u00e1ns."],"correct":0,"assets":[]},"702997":{"id":702997,"question":"Be kell-e jelentenie azt a munkabalesetet, amely nem s\u00falyos, teh\u00e1t munk\u00e1j\u00e1t az elszenvedett s\u00e9r\u00fcl\u00e9ssel is el tudja l\u00e1tni?","choices":["Igen, minden esetben.","Nem, nem k\u00f6telez\u0151.","Csak akkor, ha a s\u00e9r\u00fcl\u00e9s 8 napon bel\u00fcl nem gy\u00f3gyul meg teljesen."],"correct":0,"assets":[]},"702998":{"id":702998,"question":"Az akkumul\u00e1tor felszerel\u00e9sekor...","choices":["el\u0151sz\u00f6r a pozit\u00edv sarut kell felhelyezni.","el\u0151sz\u00f6r a negat\u00edv sarut kell felhelyezni.","a saruk felszerel\u00e9s\u00e9nek sorrendje nem relev\u00e1ns."],"correct":0,"assets":[]},"702999":{"id":702999,"question":"Milyen t\u00edpus\u00fa els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9st kell tartani teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n, mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3n \u00e9s lass\u00fa j\u00e1rm\u0171v\u00f6n?","choices":["'B' t\u00edpus\u00fa els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9st.","'A' t\u00edpus\u00fa els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9st.","'C' t\u00edpus\u00fa els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9st.","Nem a t\u00edpusa sz\u00e1m\u00edt, hanem hogy bontatlan legyen.","Nem a t\u00edpusa sz\u00e1m\u00edt, hanem hogy a tartalma teljes legyen."],"correct":0,"assets":[]},"703001":{"id":703001,"question":"A j\u00e1rm\u0171 felnyitott vagy elbillentett r\u00e9szeit a v\u00e9letlen becsuk\u00f3d\u00e1s ellen...","choices":["biztos\u00edtani kell, p\u00e9ld\u00e1ul rudazattal.","nem k\u00f6telez\u0151 biztos\u00edtani, ha senki nem v\u00e9gez alatta munk\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"703002":{"id":703002,"question":"Mikor kell a szerel\u0151akn\u00e1t lefedni vagy korl\u00e1ttal k\u00f6rbez\u00e1rni?","choices":["A haszn\u00e1laton k\u00edv\u00fcli r\u00e9szt minden esetben.","Minden esetben.","Ha az eg\u00e9sz akna haszn\u00e1laton k\u00edv\u00fcl van."],"correct":0,"assets":[]},"703003":{"id":703003,"question":"Az \u00e9ghet\u0151 folyad\u00e9kot \u00e9s g\u00e1zt sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171...","choices":["csak az erre a c\u00e9lra l\u00e9tes\u00edtett k\u00fcl\u00f6n g\u00e9pj\u00e1rm\u0171t\u00e1rol\u00f3 helyis\u00e9gben vagy t\u00e1rol\u00f3helyen, m\u00e1s g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekt\u0151l elk\u00fcl\u00f6n\u00edtve helyezhet\u0151 el.","b\u00e1rmilyen z\u00e1rt t\u00e1rol\u00f3helyen elhelyezhet\u0151, ha el van k\u00fcl\u00f6n\u00edtve m\u00e1s j\u00e1rm\u0171vekt\u0151l.","csak az erre a c\u00e9lra l\u00e9tes\u00edtett k\u00fcl\u00f6n g\u00e9pj\u00e1rm\u0171t\u00e1rol\u00f3 helyis\u00e9gben helyezhet\u0151 el, de elk\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9se m\u00e1s g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekt\u0151l nem sz\u00fcks\u00e9ges."],"correct":0,"assets":[]},"703005":{"id":703005,"question":"Mikor tekinthet\u0151 megfelel\u0151nek a j\u00e1rm\u0171 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ke?","choices":["Ha az ellen\u0151rz\u0151 jegyen az ellen\u0151rz\u00e9s d\u00e1tuma, az ellen\u0151r neve olvashat\u00f3an fel van t\u00fcntetve, az \u00f3lomz\u00e1r \u00e9s a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k s\u00e9rtetlen, valamint a nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szer mutat\u00f3ja a z\u00f6ld tartom\u00e1nyba mutat, \u00e9s a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k t\u00f6mege a j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9hez igazodik.","Ha a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k megfelel\u0151 darabsz\u00e1mban rendelkez\u00e9sre \u00e1ll.","Ha a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k s\u00e9rtetlen, \u00e9s az ellen\u0151rz\u0151 jegy \u00e9rv\u00e9nyes.","Ha a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k felt\u00f6lt\u00f6tt \u00e1llapot\u00fa, \u00e9s a nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szer mutat\u00f3ja a z\u00f6ld tartom\u00e1nyba mutat."],"correct":0,"assets":[]},"703006":{"id":703006,"question":"A 3500 \u00e9s 12000 kg k\u00f6z\u00f6tti megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 teherg\u00e9pkocsin, mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3n \u00e9s lass\u00fa j\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00e9szenl\u00e9tben kell tartani legal\u00e1bb...","choices":["1 db 6 kg-os, porral olt\u00f3, az el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","2\u00a0db 6 kg-os, porral olt\u00f3, az el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","1 db\u00a012 kg-os, porral olt\u00f3, az el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","1 db\u00a03 kg-os, porral olt\u00f3, az el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"703009":{"id":703009,"question":"A 30 f\u0151 alatti befogad\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u0171 aut\u00f3buszokon k\u00e9szenl\u00e9tben kell tartani legal\u00e1bb...","choices":["1\u00a0db\u00a03 kg-os, porral olt\u00f3, az el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","2\u00a0db\u00a03 kg-os, porral olt\u00f3, az el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","1\u00a0db\u00a06 kg-os, porral olt\u00f3, az el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","1 db\u00a012 kg-os, porral olt\u00f3, az el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"703010":{"id":703010,"question":"A 24000 kg feletti megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 teherg\u00e9pkocsin, mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3n \u00e9s lass\u00fa j\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00e9szenl\u00e9tben kell tartani legal\u00e1bb...","choices":["2\u00a0db\u00a012 kg-os, porral olt\u00f3, el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","1 db\u00a012 kg-os, porral olt\u00f3, el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","1 db\u00a06 kg-os, porral olt\u00f3, el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","2\u00a0db\u00a06 kg-os, porral olt\u00f3, el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"703011":{"id":703011,"question":"A 12000 \u00e9s 24000 kg k\u00f6z\u00f6tti megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 teherg\u00e9pkocsin, mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3n \u00e9s lass\u00fa j\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00e9szenl\u00e9tben kell tartani legal\u00e1bb...","choices":["1 db\u00a012 kg-os, porral olt\u00f3, el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","1 db 6 kg-os, porral olt\u00f3, el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","2\u00a0db 6 kg-os, porral olt\u00f3, el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.","2\u00a0db\u00a03 kg-os, porral olt\u00f3, el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"703012":{"id":703012,"question":"Milyen eredet\u0171 t\u0171z olthat\u00f3 porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel?","choices":["B\u00e1rmilyen.","Csak elektromos t\u0171z.","Csak benzint\u0171z.","Benzint\u0171z kiv\u00e9tel\u00e9vel b\u00e1rmilyen."],"correct":0,"assets":[]},"703014":{"id":703014,"question":"Olthat\u00f3-e a benzint\u0171z v\u00edzzel?","choices":["Nem.","Igen.","Csak desztill\u00e1lt v\u00edzzel."],"correct":0,"assets":[]},"703015":{"id":703015,"question":"Mi az oka a legt\u00f6bb j\u00e1rm\u0171t\u0171znek?","choices":["Elektromos z\u00e1rlat vagy \u00fczemanyag-sziv\u00e1rg\u00e1s.","T\u00falmelegedett gumiabroncsok.","Doh\u00e1nyz\u00e1s.","Kipufog\u00f3cs\u0151 t\u00falmeleged\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"703016":{"id":703016,"question":"Mi az els\u0151 teend\u0151, ha j\u00e1rm\u0171ve menet k\u00f6zben kigyullad?","choices":["Meg\u00e1ll, ha vannak utasai, biztons\u00e1gba helyezi \u0151ket, majd \u00e1ramtalan\u00edt, \u00e9s megk\u00eds\u00e9rli a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1t.","Tov\u00e1bbhajt, n\u00f6veli a sebess\u00e9get, hogy a menetsz\u00e9l eloltsa a t\u00fczet.","Meg\u00e1ll, \u00e9s \u00e9rtes\u00edti a rend\u0151rs\u00e9get.","Meg\u00e1ll, majd megk\u00eds\u00e9rli a t\u00fczet eloltani."],"correct":0,"assets":[]},"703017":{"id":703017,"question":"Szabad-e az akkumul\u00e1tort z\u00e1rt, szell\u0151z\u00e9s n\u00e9lk\u00fcli helyis\u00e9gben t\u00f6lteni?","choices":["Hagyom\u00e1nyos, foly\u00e9kony elektrolittal t\u00f6lt\u00f6tt akkumul\u00e1tort nem, mert a keletkez\u0151 g\u00e1z \u00e1rtalmas az eg\u00e9szs\u00e9gre.","Igen, ha a helyis\u00e9gben nincs fagyvesz\u00e9ly.","Igen, ha a t\u00f6lt\u0151berendez\u00e9s bevizsg\u00e1lt, \u00e9s enged\u00e9lyezt\u00e9k z\u00e1rt t\u00e9rben val\u00f3 haszn\u00e1latra.","Nem, semmilyen akkumul\u00e1tort sem szabad szell\u0151z\u00e9s n\u00e9lk\u00fcli helyis\u00e9gben t\u00f6lteni."],"correct":0,"assets":[]},"703018":{"id":703018,"question":"Milyen t\u0171zv\u00e9delmi el\u0151\u00edr\u00e1sok vonatkoznak az \u00fczemanyagt\u00f6lt\u0151 \u00e1llom\u00e1sokra?","choices":["Ny\u00edlt l\u00e1ngot haszn\u00e1lni \u00e9s\u00a0doh\u00e1nyozni tilos, tankol\u00e1s el\u0151tt a j\u00e1rm\u0171 motorj\u00e1t le kell \u00e1ll\u00edtani.","Ny\u00edlt l\u00e1ngot haszn\u00e1lni \u00e9s doh\u00e1nyozni tilos, a j\u00e1rm\u0171\u00a0motorja azonban tankol\u00e1s k\u00f6zben alapj\u00e1raton m\u0171k\u00f6dhet.","Ny\u00edlt l\u00e1ngot haszn\u00e1lni \u00e9s\u00a0doh\u00e1nyozni csak a z\u00e1rt vezet\u0151f\u00fclk\u00e9ben szabad."],"correct":0,"assets":[]},"703019":{"id":703019,"question":"Hogyan kell a j\u00e1rm\u0171 l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9ben keletkezett j\u00e9gdug\u00f3t elt\u00e1vol\u00edtani?","choices":["Forr\u00f3 leveg\u0151vel, v\u00edzzel vagy g\u0151zzel \u2013 ami nem okoz t\u00fczet \u2013 \u00e1t kell meleg\u00edteni a cs\u0151rendszert \u00e9s szerelv\u00e9nyeit.","F\u00e1kly\u00e1val vagy benzinl\u00e1mp\u00e1val.","Lap\u00e1tra helyezett par\u00e1zzsal \u00e1t kell meleg\u00edteni a cs\u0151rendszert \u00e9s szerelv\u00e9nyeit.","A motor folyamatos, nagy fordulatsz\u00e1mon t\u00f6rt\u00e9n\u0151 j\u00e1rat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"703020":{"id":703020,"question":"Milyen hiba okozhat gumiabroncst\u00fczet?","choices":["Ha az ikerkerekek egyik\u00e9ben a nyom\u00e1s olyan alacsony, hogy az abroncsok \u00f6ssze\u00e9rnek.","Ha a ker\u00e9kcsap\u00e1gy szorul.","Ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k nincs teljesen kioldva.","A f\u00e9kek helytelen be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"703021":{"id":703021,"question":"Szabad-e t\u0171zvesz\u00e9lyes anyagot t\u00e1rolni g\u00e9pkocsik t\u00e1rol\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 z\u00e1rt helyis\u00e9gben?","choices":["Nem.","Csak abban az esetben, ha j\u00f3l z\u00e1rhat\u00f3 ed\u00e9nyben t\u00e1roljuk.","Csak abban az esetben, ha j\u00f3l z\u00e1rhat\u00f3 szekr\u00e9nyben t\u00e1roljuk."],"correct":0,"assets":[]},"703022":{"id":703022,"question":"Szabad-e a g\u00e9pkocsi \u00fczemanyagtart\u00e1ly\u00e1ba \u00fczemanyagot t\u00f6lteni g\u00e9pkocsik t\u00e1rol\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 z\u00e1rt helyis\u00e9gben?","choices":["Nem.","Igen, amennyiben z\u00e1rt szivatty\u00fas rendszerrel t\u00f6ltj\u00fck.","Igen.","Igen, de csak a g\u00e1zolaj\u00fczem\u0171 j\u00e1rm\u0171vek\u00e9be."],"correct":0,"assets":[]},"703023":{"id":703023,"question":"Mi a teend\u0151je, ha a j\u00e1rm\u0171 telephely\u00e9n t\u0171zvesz\u00e9lyes anyag folyt sz\u00e9t?","choices":["Azonnal felitatja (pl. homokkal), \u00e9s a felitatott anyagot az erre a c\u00e9lra kijel\u00f6lt ed\u00e9nyben t\u00e1rolja.","Elker\u00edti, \u00e9s megv\u00e1rja, am\u00edg elp\u00e1rolog.","Megfelel\u0151 szell\u0151z\u00e9s mellett elp\u00e1rologtatja az anyagot.","\u00c9rtes\u00edti a t\u0171zolt\u00f3s\u00e1got, \u00e9s ki\u00e9rkez\u00e9s\u00fckig \u0151rzi a helysz\u00ednt."],"correct":0,"assets":[]},"703024":{"id":703024,"question":"Mi a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je az \u00e1ltala vezetett\u00a0j\u00e1rm\u0171 rakod\u00e1sa k\u00f6zben?","choices":["Ellen\u0151riznie kell a rakod\u00e1st a helytelen rakod\u00e1s elker\u00fcl\u00e9s\u00e9nek \u00e9rdek\u00e9ben.","Az \u00e1ru min\u0151s\u00e9g\u00e9nek ellen\u0151rz\u00e9se.","Az \u00e1ru csomagol\u00e1s\u00e1nak ellen\u0151rz\u00e9se \u00e9s mennyis\u00e9gi lelt\u00e1r k\u00e9sz\u00edt\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"703026":{"id":703026,"question":"Bele kell-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151t sz\u00e1molni a sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3 szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ba?","choices":["Igen.","Nem.","Csak abban az esetben, ha a j\u00e1rm\u0171 maxim\u00e1lis terhel\u00e9s\u00e9nek kisz\u00e1m\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l a vezet\u0151 s\u00faly\u00e1t is sz\u00e1m\u00edt\u00e1sba vett\u00e9k."],"correct":0,"assets":[]},"703027":{"id":703027,"question":"Szabad-e teherg\u00e9pkocsin a hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9lyben felt\u00fcntetett sz\u00e1m\u00fa szem\u00e9lyn\u00e9l t\u00f6bbet sz\u00e1ll\u00edtani?","choices":["Bizonyos felt\u00e9teleknek megfelelve igen.","Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"703028":{"id":703028,"question":"Sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3-e szem\u00e9ly a mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3 els\u0151, nem billen\u0151 rakfel\u00fclet\u0171 p\u00f3tkocsij\u00e1n?","choices":["A teherg\u00e9pkocsira vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok betart\u00e1s\u00e1val igen.","Nem.","Igen, minden esetben."],"correct":0,"assets":[]},"703029":{"id":703029,"question":"Hogyan kell a rakom\u00e1nyt a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n elhelyezni \u00e9s r\u00f6gz\u00edteni?","choices":["\u00dagy, hogy ne tudjon elmozdulni, felborulni, leesni vagy elsz\u00f3r\u00f3dni.","\u00dagy, hogy a j\u00e1rm\u0171 oldalfalainak terhel\u00e9s\u00e9t el kell ker\u00fclni.","Lehet\u0151leg az els\u0151 kerekek terhel\u00e9se nagyobb, a h\u00e1ts\u00f3 kerekek\u00e9 kisebb legyen."],"correct":0,"assets":[]},"703030":{"id":703030,"question":"Hogyan kell a rakom\u00e1nyt a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n elhelyezni?","choices":["\u00dagy, hogy valamennyi kereket egyform\u00e1n terhelje.","\u00dagy, hogy az els\u0151 kerekekre nagyobb terhel\u00e9s jusson.","\u00dagy, hogy a h\u00e1ts\u00f3 kerekekre nagyobb terhel\u00e9s jusson."],"correct":0,"assets":[]},"703031":{"id":703031,"question":"Milyen m\u00e9rt\u00e9kig szabad a j\u00e1rm\u0171vet megterhelni?","choices":["Annyira, hogy a j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszt\u00f6mege a megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9t ne haladja meg.","Annyira, hogy a j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszt\u00f6mege ne haladja meg a 40 tonn\u00e1t.","Annyira, hogy a rakom\u00e1ny t\u00f6mege ne haladja meg a j\u00e1rm\u0171 saj\u00e1t t\u00f6meg\u00e9t.","Annyira, hogy a rakom\u00e1ny t\u00f6mege ne haladja meg a j\u00e1rm\u0171 saj\u00e1t t\u00f6meg\u00e9nek k\u00e9tszeres\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"703032":{"id":703032,"question":"Hov\u00e1 ker\u00fclj\u00f6n a rakom\u00e1ny s\u00falypontja?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 hossztengely\u00e9be, min\u00e9l alacsonyabbra, k\u00f6zel a rakfel\u00fclethez.","Lehet\u0151leg a hajtott tengely f\u00f6l\u00e9, min\u00e9l magasabbra.","A h\u00e1ts\u00f3 tengely f\u00f6l\u00e9, hogy a j\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyz\u00e1sa min\u00e9l k\u00f6nyebb legyen."],"correct":0,"assets":[]},"703033":{"id":703033,"question":"Milyen probl\u00e9m\u00e1t okozhat f\u00e9kez\u00e9skor, ha\u00a0a helytelen rakod\u00e1s miatt a kerekek terhel\u00e9se nem egyforma?","choices":["A kev\u00e9sb\u00e9 terhelt ker\u00e9k megcs\u00faszik, a j\u00e1rm\u0171 megp\u00f6rd\u00fclhet vagy er\u0151teljesen f\u00e9lreh\u00faz.","A terheltebb ker\u00e9k gumiabroncsa nagyobb m\u00e9rt\u00e9kben kopik.","A rakom\u00e1ny elmozdulhat."],"correct":0,"assets":[]},"703034":{"id":703034,"question":"Milyen ir\u00e1nyba igyekszik elmozd\u00edtani a rakom\u00e1nyt a tehetetlens\u00e9gi er\u0151 a j\u00e1rm\u0171 lass\u00edt\u00e1sakor?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 menetir\u00e1ny\u00e1ba.","A j\u00e1rm\u0171 menetir\u00e1ny\u00e1val ellent\u00e9tes ir\u00e1nyba.","A\u00a0terhel\u00e9s eloszl\u00e1s\u00e1t\u00f3l f\u00fcgg\u0151en valamelyik oldalir\u00e1nyba."],"correct":0,"assets":[]},"703035":{"id":703035,"question":"Mennyi lehet a megrakott j\u00e1rm\u0171 magass\u00e1ga, amelyhez m\u00e9g nem kell \u00fatvonalenged\u00e9ly?","choices":["Legfeljebb 4 m\u00e9ter.","Legfeljebb 3 m\u00e9ter.","Legfeljebb 5 m\u00e9ter.","Nincs meghat\u00e1rozva. Arra kell \u00fcgyelni, hogy a rakom\u00e1ny s\u00fajpontja ne ker\u00fclj\u00f6n 2 m\u00e9tern\u00e9l magasabbra."],"correct":0,"assets":[]},"703037":{"id":703037,"question":"T\u00falny\u00falhat-e a j\u00e1rm\u0171 rakom\u00e1nya a rakfel\u00fcleten h\u00e1trafel\u00e9, ha p\u00f3tkocsit vontat?","choices":["Nem.","Igen, legfeljebb 40 centim\u00e9tert.","Igen, legfeljebb a p\u00f3tkocsi elej\u00e9ig."],"correct":0,"assets":[]},"703038":{"id":703038,"question":"Mennyire ny\u00falhat t\u00fal h\u00e1trafel\u00e9\u00a0a 3 m\u00e9ter hossz\u00fa, nyitott rakfel\u00fcleten elhelyezett rakom\u00e1ny?","choices":["Legfeljebb 1,5 m\u00e9terre.","Legfeljebb 40 centim\u00e9terre.","Legfeljebb 3 m\u00e9terre."],"correct":0,"assets":[]},"703039":{"id":703039,"question":"Mennyire ny\u00falhat t\u00fal a nyitott rakfel\u00fcleten elhelyezett rakom\u00e1ny el\u0151refel\u00e9?","choices":["Legfeljebb a j\u00e1rm\u0171 elej\u00e9ig.","A j\u00e1rm\u0171 elej\u00e9t\u0151l 40 centim\u00e9terre.","Nem ny\u00falhat t\u00fal."],"correct":0,"assets":[]},"703040":{"id":703040,"question":"Mennyire ny\u00falhat t\u00fal a nyitott rakfel\u00fcleten elhelyezett rakom\u00e1ny oldalir\u00e1nyba?","choices":["Annyira, hogy a j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a kiny\u00fal\u00f3 rakom\u00e1ny egy\u00fcttes sz\u00e9less\u00e9ge a 2,5 m\u00e9tert ne haladja meg.","Annyira, hogy a j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a rakom\u00e1ny egy\u00fcttes sz\u00e9less\u00e9ge a 2 m\u00e9tert ne haladja meg.","Mindk\u00e9t oldalra 40-40 centim\u00e9tert.","Csak jobb oldalra, legfeljebb 40 centim\u00e9tert."],"correct":0,"assets":[]},"703041":{"id":703041,"question":"Szabad-e a z\u00e1rt kocsiszekr\u00e9ny\u0171 j\u00e1rm\u0171 tetej\u00e9n rakom\u00e1nyt elhelyezni?","choices":["Csak abban az esetben szabad, ha a j\u00e1rm\u0171re tet\u0151csomagtart\u00f3 van felszerelve.","Csak akkor, ha a rakom\u00e1ny j\u00f3l r\u00f6gz\u00edthet\u0151 a j\u00e1rm\u0171 tetej\u00e9hez, \u00e9s legfeljebb 40 centim\u00e9terrel ny\u00falik t\u00fal a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n.","Nem, a j\u00e1rm\u0171 tetej\u00e9n tilos rakom\u00e1nyt sz\u00e1ll\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"703043":{"id":703043,"question":"Helyes-e, ha \u00fcres g\u00e9pkocsival megrakott p\u00f3tkocsit vontat?","choices":["Nem, mert f\u00e9kez\u00e9skor a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 kerekei k\u00f6nnyen megcs\u00faszhatnak, a szerelv\u00e9ny becsuklik.","Igen, mert a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 k\u00f6nnyebben korm\u00e1nyozhat\u00f3.","Igen, mert a p\u00f3tkocsi nehezebben cs\u00faszik meg."],"correct":0,"assets":[]},"703044":{"id":703044,"question":"Nappal, j\u00f3 l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tt hogyan kell megjel\u00f6lni a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n t\u00falny\u00fal\u00f3 rakom\u00e1nyt?","choices":["Legal\u00e1bb 40x40 cm m\u00e9ret\u0171 piros vagy piros-feh\u00e9r cs\u00edkos z\u00e1szl\u00f3val \u00e9s t\u00e1bl\u00e1val.","Legal\u00e1bb 40x40 cm m\u00e9ret\u0171, s\u00e1rga sz\u00edn\u0171 kend\u0151vel.","Legal\u00e1bb egy darab piros f\u00e9nyvisszaver\u0151vel."],"correct":0,"assets":[]},"703046":{"id":703046,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 v\u00e1ltozatok k\u00f6z\u00fcl melyik billen\u0151plat\u00f3s teherg\u00e9pkocsin helyezt\u00e9k el helyesen a rakom\u00e1nyt?","choices":["A k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3n, mert a rakom\u00e1ny a tengelyeket egyform\u00e1n terheli.","Az als\u00f3 \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3n, mert a plat\u00f3 k\u00f6nnyebben billenthet\u0151.","A fels\u0151 \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3n, mert a rakom\u00e1ny az els\u0151 tengelyt jobban terheli."],"correct":0,"assets":["236686.jpg"]},"703048":{"id":703048,"question":"Milyen esetekben hat el\u0151refel\u00e9 hat\u00f3 hosszir\u00e1ny\u00fa er\u0151 a g\u00e9pkocsi rakom\u00e1ny\u00e1ra menet k\u00f6zben?","choices":["F\u00e9kez\u00e9skor, lejt\u0151menetben, \u00fctk\u00f6z\u00e9skor.","F\u00e9kez\u00e9skor \u00e9s emelked\u0151n haladva.","Egyenetlen \u00fattesten, bukkan\u00f3ban."],"correct":0,"assets":[]},"703049":{"id":703049,"question":"Akad\u00e1lyozhatja-e a rakom\u00e1ny a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9t a szabad kil\u00e1t\u00e1sban \u00e9s a vezet\u00e9sben?","choices":["Nem.","Igen.","Csak kis m\u00e9rt\u00e9kben."],"correct":0,"assets":[]},"703050":{"id":703050,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen k\u00f6t\u00f6z\u0151eszk\u00f6zt haszn\u00e1lnak az \u00e1tk\u00f6t\u00e9sre?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban m\u0171anyag vagy ac\u00e9lp\u00e1ntokat haszn\u00e1lnak.","\u00c1ltal\u00e1ban kendersodrony k\u00f6t\u00f6z\u0151szereket haszn\u00e1lnak.","Csak ac\u00e9lp\u00e1ntokat haszn\u00e1lnak."],"correct":0,"assets":[]},"703051":{"id":703051,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dra haszn\u00e1lj\u00e1k a r\u00f6gz\u00edt\u0151l\u00e1ncot?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban k\u00f6zvetlen kik\u00f6t\u00f6z\u00e9sre.","\u00c1ltal\u00e1ban hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9sre.","\u00c1ltal\u00e1ban \u00e1tk\u00f6t\u00f6z\u00e9sre."],"correct":0,"assets":[]},"703052":{"id":703052,"question":"Milyen tulajdons\u00e1gok hat\u00e1rozz\u00e1k meg egy r\u00f6gz\u00edt\u0151l\u00e1nc teherb\u00edr\u00e1s\u00e1t?","choices":["A l\u00e1ncszemek vastags\u00e1ga \u00e9s a felhaszn\u00e1lt ac\u00e9l min\u0151s\u00e9ge.","A l\u00e1ncszemek nagys\u00e1ga \u00e9s a l\u00e1nc hossz\u00fas\u00e1ga.","A l\u00e1ncszemek hajl\u00edt\u00e1si sugara \u00e9s a felhaszn\u00e1lt ac\u00e9l kop\u00e1s\u00e1ll\u00f3s\u00e1ga."],"correct":0,"assets":[]},"703053":{"id":703053,"question":"Alkalmasak-e a nejlonk\u00f6telek rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9sre?","choices":["Nem, mert terhel\u00e9s hat\u00e1s\u00e1ra megny\u00falnak.","Igen, mert nagy a szak\u00edt\u00f3szil\u00e1rds\u00e1guk.","Igen, mert sz\u00e9les felhaszn\u00e1l\u00e1si k\u00f6re van."],"correct":0,"assets":[]},"703054":{"id":703054,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi az el\u0151ny\u00fck a cs\u00fasz\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 anyagoknak a rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9s tekintet\u00e9ben?","choices":["Cs\u00f6kkenthet\u0151 a sz\u00fcks\u00e9ges k\u00f6t\u00f6z\u00e9smennyis\u00e9g.","Zajtalanabb a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s.","Gyorsabb a rakod\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"703055":{"id":703055,"question":"Rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9s tekintet\u00e9ben hogyan kell a kerekes j\u00e1rm\u0171veket sz\u00e1ll\u00edt\u00e1suk sor\u00e1n biztos\u00edtani?","choices":["Lehet\u0151leg a k\u00f6t\u00f6z\u00e9ses \u00e9s a torlaszol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9s kombin\u00e1ci\u00f3j\u00e1val.","Lehet\u0151leg hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9ssel.","Lehet\u0151leg ferde k\u00f6t\u00f6z\u00e9ssel."],"correct":0,"assets":[]},"703056":{"id":703056,"question":"Ha a 10%-ot meghalad\u00f3 sz\u00f6gben el\u0151refel\u00e9 lejt\u0151 rakod\u00f3fel\u00fclet\u0171 sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171v\u00f6n sz\u00e1ll\u00edtanak kerekes j\u00e1rm\u0171vet, akkor ...","choices":["a sz\u00e1ll\u00edtott kerekes j\u00e1rm\u0171 els\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 kerekeit egyar\u00e1nt r\u00f6gz\u00edteni kell \u00e9kekkel \u00e9s kik\u00f6t\u00f6z\u00e9ssel.","a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1t tekintve csak az els\u0151 kerekeket kell \u00e9kekkel r\u00f6gz\u00edteni \u00e9s kik\u00f6t\u00f6zni.","a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1t tekintve csak a h\u00e1ts\u00f3 kerekeket kell \u00e9kekkel r\u00f6gz\u00edteni \u00e9s kik\u00f6t\u00f6zni."],"correct":0,"assets":[]},"703057":{"id":703057,"question":"Sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3-e a nem vesz\u00e9lyes folyad\u00e9k mozgathat\u00f3 tart\u00e1lyban?","choices":["Igen.","Nem.","Csak k\u00fcl\u00f6n enged\u00e9llyel."],"correct":0,"assets":[]},"703058":{"id":703058,"question":"A tart\u00e1nyos k\u00f6z\u00fati j\u00e1rm\u0171vek tekintet\u00e9ben melyik keresztmetszet\u0171 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny ny\u00fajtja a legnagyobb nyom\u00e1s\u00e1ll\u00f3s\u00e1got?","choices":["A k\u00f6r keresztmetszet\u0171.","A koffer keresztmetszet\u0171.","Az ellipszis keresztmetszet\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"703059":{"id":703059,"question":"Hol olvashat\u00f3ak a tart\u00e1nyos j\u00e1rm\u0171vek fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny\u00e9re vonatkoz\u00f3 legfontosabb inform\u00e1ci\u00f3k?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1ban \u00e9s a nyom\u00e1s\u00e1ll\u00f3 tart\u00e1nyon elhelyezett adatt\u00e1bl\u00e1n.","A j\u00e1rm\u0171 menetlevel\u00e9ben.","A j\u00e1rm\u0171 forgalmi enged\u00e9ly\u00e9ben."],"correct":0,"assets":[]},"703060":{"id":703060,"question":"A j\u00e1rm\u0171 gyors\u00edt\u00e1sai, f\u00e9kez\u00e9sei milyen leng\u00e9seket id\u00e9znek el\u0151 a tart\u00e1nyban l\u00e9v\u0151 sz\u00e1ll\u00edtott folyad\u00e9k tekintet\u00e9ben?","choices":["Alapvet\u0151en hosszir\u00e1ny\u00fat.","Csak hosszir\u00e1ny\u00fat.","Csak oldalir\u00e1ny\u00fat."],"correct":0,"assets":[]},"703062":{"id":703062,"question":"Mennyire legyen felt\u00f6ltve a tart\u00e1ny nagyobb mennyis\u00e9g\u0171 folyad\u00e9k sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sakor?","choices":["Legkevesebb 80% m\u00e9rt\u00e9kben.","Ha van megfelel\u0151 mennyis\u00e9g\u0171 sz\u00e1ll\u00edtand\u00f3 folyad\u00e9k, akkor 100% m\u00e9rt\u00e9kben.","Legkevesebb 50% m\u00e9rt\u00e9kben."],"correct":0,"assets":[]},"703063":{"id":703063,"question":"Hogyan sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3ak \u00e1ltal\u00e1ban a neh\u00e9z f\u00e9mlemez tekercsek?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban \u00e9k\u00e1gyon r\u00f6gz\u00edtve.","\u00c1ltal\u00e1ban fektetve \u00e9s egym\u00e1sra torlaszolva.","\u00c1ltal\u00e1ban kik\u00f6t\u00f6z\u00e9ssel r\u00f6gz\u00edtve."],"correct":0,"assets":[]},"703064":{"id":703064,"question":"Kedvezm\u00e9nyezett (korl\u00e1tozott) mennyis\u00e9g\u0171 vesz\u00e9lyes \u00e1ru sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n...","choices":["a j\u00e1rm\u0171vet nem kell vesz\u00e9lyt jelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1kkal megjel\u00f6lni.","a j\u00e1rm\u0171vet sz\u00e1m n\u00e9lk\u00fcli vesz\u00e9lyt jelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1kkal kell megjel\u00f6lni.","a j\u00e1rm\u0171vet sz\u00e1mozott vesz\u00e9lyt jelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1kkal kell megjel\u00f6lni."],"correct":0,"assets":[]},"703066":{"id":703066,"question":"Milyen jel\u00f6l\u00e9ssel van megjel\u00f6lve a k\u00f6z\u00faton vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171?","choices":["Vesz\u00e9lyt jelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1kkal \u00e9s b\u00e1rc\u00e1kkal.","Piros z\u00e1szl\u00f3val.","Hal\u00e1lfejes fekete lobog\u00f3val."],"correct":0,"assets":[]},"703073":{"id":703073,"question":"Milyen kezel\u00e9st ig\u00e9nyel az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 b\u00e1rc\u00e1val jel\u00f6lt k\u00fcldem\u00e9nydarab?","choices":["T\u00f6r\u00e9keny, \u00f3vatosan kell kezelni.","Nem szabad buktatni.","\u00d3vni kell a nedvess\u00e9gt\u0151l.","A k\u00fcldem\u00e9nydarab sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n gondoskodni kell a megfelel\u0151 p\u00e1ratartalomr\u00f3l."],"correct":0,"assets":["236672.jpg"]},"703076":{"id":703076,"question":"Vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben mi tekinthet\u0151 rendk\u00edv\u00fcli vesz\u00e9lynek?","choices":["Ha az anyag szabadd\u00e1 v\u00e1lt, vagy szabadd\u00e1 v\u00e1l\u00e1s\u00e1nak lehet\u0151s\u00e9ge fenn\u00e1ll.","Ha t\u00f6bb, vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 k\u00f6zlekedik ugyanazon az \u00fatszakaszon.","Ha a vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171 lakott ter\u00fcleten k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":[]},"703080":{"id":703080,"question":"Melyik oldalra kell a s\u00e9r\u00fclteket menteni vesz\u00e9lyes anyag sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n bek\u00f6vetkezett rendk\u00edv\u00fcli esem\u00e9ny sor\u00e1n?","choices":["Lehet\u0151leg a sz\u00e9llel szembeni, \u2019A\u2019 oldalra.","Lehet\u0151leg a sz\u00e9l\u00e1rny\u00e9kos, \u2019B\u2019 oldalra."],"correct":0,"assets":["236688.jpg"]},"703083":{"id":703083,"question":"Mire figyelmeztet, ha j\u00e1rm\u0171v\u00e9t ezzel a t\u00e1bl\u00e1val jel\u00f6lt\u00e9k meg?","choices":["Arra, hogy a j\u00e1rm\u0171vel az ADR hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt.","Arra, hogy a sz\u00e1ll\u00edtott vesz\u00e9lyes anyag a k\u00f6rnyezetet nem szennyezi.","Arra, hogy el\u0151z\u0151leg vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt\u00f3, de jelenleg \u00fcres, tiszt\u00edtatlan j\u00e1rm\u0171vet vezet."],"correct":0,"assets":["236664.png"]},"703085":{"id":703085,"question":"Helyes-e a nehezebb \u00e9s k\u00f6nnyebb \u00e1rudarabok \u00e1br\u00e1zolt m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elhelyez\u00e9se a rakfel\u00fcleten?","choices":["Nem, mert a rakom\u00e1ny a h\u00e1ts\u00f3 tengelyt jobban, az els\u0151 tengelyt kev\u00e9sb\u00e9 terheli.","Igen, mert \u00edgy nem tud a rakom\u00e1ny elmozdulni.","Igen, mert intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n a nehezebb rakom\u00e1nyt a homlokfal megt\u00e1masztja."],"correct":0,"assets":["236658.jpg"]},"703086":{"id":703086,"question":"Helyes-e a nehezebb \u00e9s k\u00f6nnyebb \u00e1rudarabok \u00e1br\u00e1zolt m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elhelyez\u00e9se a rakfel\u00fcleten?","choices":["Nem, mert a rakom\u00e1ny a h\u00e1ts\u00f3 tengelyt jobban, az els\u0151 tengelyt kev\u00e9sb\u00e9 terheli.","Igen, mert \u00edgy a h\u00e1ts\u00f3 tengely terhel\u00e9se megfelel\u0151 lesz.","Igen, mert intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n a nehezebb rakom\u00e1ny a vezet\u0151f\u00fclke ir\u00e1ny\u00e1ba nem tud megcs\u00faszni."],"correct":0,"assets":["236660.jpg"]},"703087":{"id":703087,"question":"R\u00e9szt vehet-e k\u00f6z\u00fati forgalomban, ha teherg\u00e9pkocsij\u00e1nak t\u00e9nyleges \u00f6sszt\u00f6mege a megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9t meghaladja?","choices":["Nem.","Ha a t\u00fals\u00faly a megengedett \u00e9rt\u00e9k 10%-\u00e1t nem haladja meg, akkor igen, fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal, lehet\u0151leg kis forgalm\u00fa \u00faton \u00e9s id\u0151szakban.","Igen, a k\u00f6zleked\u00e9si hat\u00f3s\u00e1g hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s\u00e1val, az \u00e1ltala meghat\u00e1rozott \u00fatvonalon \u00e9s a vonatkoz\u00f3 felt\u00e9telek megtart\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"703088":{"id":703088,"question":"Az olyan 10 tonn\u00e1t meghalad\u00f3 megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel, amelyet \u00f6mlesztett \u00e1ruval raktak meg,...","choices":["j\u00e1rm\u0171-t\u00f6megbizonylattal vehet csak r\u00e9szt a forgalomban.","\u00fatvonalenged\u00e9llyel vehet csak r\u00e9szt a forgalomban.","korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl r\u00e9szt vehet a k\u00f6z\u00fati forgalomban."],"correct":0,"assets":[]},"703089":{"id":703089,"question":"V\u00e9gezhet\u0151-e az \u00e9ksz\u00edjak vagy egy\u00e9b forg\u00f3 alkatr\u00e9szek k\u00f6zel\u00e9ben karbantart\u00e1si tev\u00e9kenys\u00e9g, ha a g\u00e9pkocsi motorja j\u00e1r?","choices":["Nem, mert az balesetvesz\u00e9lyes.","Csak a szakir\u00e1ny\u00fa v\u00e9gzetts\u00e9ggel rendelkez\u0151 szerel\u0151 v\u00e9gezhet karbantart\u00e1st.","Igen, de csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal \u00e9s kell\u0151 k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9ssel."],"correct":0,"assets":[]},"703091":{"id":703091,"question":"A teherg\u00e9pkocsi teherb\u00edr\u00e1sa...","choices":["megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9nek \u00e9s saj\u00e1t t\u00f6meg\u00e9nek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zete.","megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9nek \u00e9s t\u00e9nyleges \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9nek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zete.","megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9nek \u00e9s a sz\u00e1ll\u00edtott szem\u00e9lyek 75 kg testt\u00f6meggel figyelembe vett t\u00f6meg\u00e9nek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zete."],"correct":0,"assets":[]},"703092":{"id":703092,"question":"Mir\u0151l ismerhet\u0151 fel a vesz\u00e9lyes anyagot tartalmaz\u00f3 k\u00fcldem\u00e9nydarab?","choices":["A k\u00fcldem\u00e9nydarabon elhelyezett vesz\u00e9lyess\u00e9gi b\u00e1rc\u00e1r\u00f3l.","A k\u00fcldem\u00e9nydarabon elhelyezett kezel\u00e9si b\u00e1rc\u00e1r\u00f3l.","A csomagol\u00e1s anyag\u00e1r\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"703093":{"id":703093,"question":"A j\u00e1r\u00f3 motor\u00fa j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyagtart\u00e1ly\u00e1ba...","choices":["\u00fczemanyagot t\u00f6lteni tilos.","z\u00e1rt t\u00e9rben \u00fczemanyagot t\u00f6lteni tilos.","csak \u00fczemanyagt\u00f6lt\u0151 \u00e1llom\u00e1son tilos \u00fczemanyagot t\u00f6lteni."],"correct":0,"assets":[]},"703094":{"id":703094,"question":"Milyen hiba okozhat leggyakrabban gumiabroncst\u00fczet a teherg\u00e9pkocsin?","choices":["Ha az ikerkerekek valamelyike lapos, \u00e9s a gumik \u00f6ssze\u00e9rnek.","Ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k nincs teljesen kioldva.","Ha a ker\u00e9kcsap\u00e1gy szorul, t\u00falmelegszik."],"correct":0,"assets":[]},"703095":{"id":703095,"question":"A j\u00e1rm\u0171v\u00f6n a vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1ly szerint elhelyezett t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9knek...","choices":["\u00e1lland\u00f3an hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151nek \u00e9s felhaszn\u00e1lhat\u00f3nak kell lennie a sz\u00e1ll\u00edtm\u00e1ny t\u0171zv\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben.","maximum a sz\u00e1ll\u00edtm\u00e1ny kism\u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00e1trendez\u00e9s\u00e9vel hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151nek \u00e9s felhaszn\u00e1lhat\u00f3nak kell lennie.","olyan helyet kell biztos\u00edtani, ahonnan az illet\u00e9ktelenek nem tudj\u00e1k elt\u00e1vol\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"703096":{"id":703096,"question":"T\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k karbantart\u00e1s\u00e1t...","choices":["kiz\u00e1r\u00f3lag a hat\u00f3s\u00e1g \u00e1ltal nyilv\u00e1ntart\u00e1sba vett karbantart\u00f3 szervezet vagy az ilyen karbantart\u00f3 szervezettel szerz\u0151d\u00e9ses jogviszonyban \u00e1ll\u00f3 fel\u00fclvizsg\u00e1l\u00f3 v\u00e9gezheti.","a megfelel\u0151 szakmai v\u00e9gzetts\u00e9ggel rendelkez\u0151 szem\u00e9ly v\u00e9gezheti.","a v\u00e1llalkoz\u00e1s szakmai vezet\u0151je \u00e1ltal kijel\u00f6lt szem\u00e9ly v\u00e9gezheti."],"correct":0,"assets":[]},"703097":{"id":703097,"question":"T\u00e1j\u00e9koztatnia kell-e gy\u00f3gyszert fel\u00edr\u00f3 orvos\u00e1t arr\u00f3l, hogy rendszeresen g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet vezet?","choices":["Igen, mivel az er\u0151s gy\u00f3gyszerek befoly\u00e1solhatj\u00e1k a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e9pess\u00e9get.","Nem, mert a betegnek kell m\u00e9rlegelnie \u00e9s felm\u00e9rnie a gy\u00f3gyszer vezet\u00e9sre gyakorolt hat\u00e1sait.","Nem, mert el\u0151sz\u00f6r ki kell pr\u00f3b\u00e1lnia, hogyan hat a gy\u00f3gyszer a j\u00e1rm\u0171vezet\u00e9si k\u00e9pess\u00e9g\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"703099":{"id":703099,"question":"Tart\u00f3zkodhat-e szem\u00e9ly a vezet\u0151f\u00fclke el\u0151tt a f\u00fclke billent\u00e9sekor?","choices":["Nem.","Igen, mert ilyenkor a f\u00fclke magasan l\u00e9v\u0151 r\u00e9szei (pl. fels\u0151 helyzetjelz\u0151 cser\u00e9je, sz\u00e9lv\u00e9d\u0151mos\u00e1s) k\u00f6nnyebben el\u00e9rhet\u0151k.","Igen, a f\u00fclk\u00e9t ugyanis valakinek tartania kell el\u0151rebuk\u00e1s ellen."],"correct":0,"assets":[]},"703101":{"id":703101,"question":"Hol kell gy\u0171jteni a telephelyen keletkez\u0151 t\u0171zvesz\u00e9lyes anyaggal szennyezett hullad\u00e9kot (pl. olajos, zs\u00edros rongyot, felitatott \u00fczemanyagot stb.)?","choices":["J\u00f3l\u00a0z\u00e1rhat\u00f3, nem \u00e9ghet\u0151 anyagb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt ed\u00e9nyben, az erre a c\u00e9lra kijel\u00f6lt helyen.","Fal\u00e1d\u00e1ban, amelynek z\u00e1rhat\u00f3 a fedele.","A k\u00f6zleked\u00e9si utat nem elz\u00e1rva b\u00e1rhol a telephely ter\u00fclet\u00e9n.","A hat\u00f3s\u00e1g \u00e1ltal erre a c\u00e9lra kijel\u00f6lt helyen."],"correct":0,"assets":[]},"703102":{"id":703102,"question":"V\u00e9gezhet\u0151-e munka a billen\u0151 rakfel\u00fclet\u0171 g\u00e9pkocsi\/p\u00f3tkocsi megemelt rakfel\u00fclete alatt?","choices":["Igen, ha a rakfel\u00fcletet r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k vagy kit\u00e1masztott\u00e1k.","Nem.","Igen, ha a billent\u0151szerkezetet \u00e1ramtalan\u00edtott\u00e1k.","Igen, ha a billent\u0151szerkezet megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6dik."],"correct":0,"assets":[]},"703103":{"id":703103,"question":"A p\u00f3tkocsin elhelyezett rakom\u00e1ny...","choices":["a rakfel\u00fclet oldalfalainak lez\u00e1r\u00e1s\u00e1t nem g\u00e1tolhatja.","\u00e9s a p\u00f3tkocsi egy\u00fcttes magass\u00e1ga nem lehet t\u00f6bb mint 4 m\u00e9ter.","az oldalfal magass\u00e1g\u00e1n\u00e1l nem ny\u00falhat t\u00fal."],"correct":0,"assets":[]},"703104":{"id":703104,"question":"A p\u00f3tkocsin elhelyezett rakom\u00e1nyt \u00fagy kell r\u00f6gz\u00edteni, hogy...","choices":["el ne cs\u00fassz\u00e9k, le ne ess\u00e9k, ki ne \u00f6m\u00f6lj\u00e9k, tov\u00e1bb\u00e1 olyan m\u00f3don legyen lefedve (letakarva), hogy le ne sz\u00f3r\u00f3dj\u00e9k.","hirtelen f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n is csak kism\u00e9rt\u00e9kben tudjon elmozdulni.","az oldalfalakat \u00edvmenetben is csak kism\u00e9rt\u00e9kben terhelj\u00e9k."],"correct":0,"assets":[]},"703105":{"id":703105,"question":"Mennyire ny\u00falhat t\u00fal p\u00f3tkocsi rakfel\u00fclet\u00e9r\u0151l oldalir\u00e1nyba a rakom\u00e1ny?","choices":["A rakom\u00e1ny \u00e9s a p\u00f3tkocsi egy\u00fcttes sz\u00e9less\u00e9ge a 2,5 m\u00e9tert nem haladhatja meg.","Hirtelen f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n is csak kism\u00e9rt\u00e9kben tudjon elmozdulni.","Csak olyan m\u00e9rt\u00e9kben, hogy a rakom\u00e1ny \u00e9s a p\u00f3tkocsi egy\u00fcttes sz\u00e9less\u00e9ge ne haladja meg a von\u00f3j\u00e1rm\u0171 sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"703107":{"id":703107,"question":"Teherg\u00e9pkocsival p\u00f3tkocsit vontat. Milyen m\u00e9rt\u00e9kben terhelheti meg a p\u00f3tkocsit?","choices":["A teherg\u00e9pkocsi hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9ly\u00e9ben foglaltak figyelembev\u00e9tele mellett a p\u00f3tkocsi \u00f6sszt\u00f6mege nem haladhatja meg a teherg\u00e9pkocsi \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9nek az 1,4-szeres\u00e9t.","A p\u00f3tkocsi \u00f6sszt\u00f6mege nem haladhatja meg a teherg\u00e9pkocsi \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9t.","A p\u00f3tkocsi \u00f6sszt\u00f6mege nem haladhatja meg a teherg\u00e9pkocsi \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9nek a fel\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"703108":{"id":703108,"question":"\u00c9l\u0151\u00e1llat-sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n a k\u00f6z\u00fati j\u00e1rm\u0171nek...","choices":["az \u00e1llatok be- \u00e9s kirakod\u00e1s\u00e1hoz megfelel\u0151 felszerel\u00e9st kell tartalmazniuk.","a tiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s fert\u0151tlen\u00edt\u00e9s\u00e9t hetente v\u00e9gre kell hajtani.","a raktere nem lehet t\u00f6bbszintes."],"correct":0,"assets":[]},"703109":{"id":703109,"question":"A v\u00edzzel olt\u00e1s nem alkalmas...","choices":["elektromos \u00e9s benzint\u00fczek olt\u00e1s\u00e1ra.","m\u0171helyekben keletkezett t\u00fczek olt\u00e1s\u00e1ra.","par\u00e1zsl\u00f3 t\u0171z olt\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"703110":{"id":703110,"question":"H\u00e1tramenetet olyan g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel, amelyb\u0151l kik\u00e9pz\u00e9si m\u00f3dja k\u00f6vetkezt\u00e9ben a kil\u00e1t\u00e1s h\u00e1trafel\u00e9 korl\u00e1tozott, ...","choices":["csak ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szem\u00e9ly k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel szabad v\u00e9gezni.","csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal \u00e9s kell\u0151 k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9ssel szabad v\u00e9gezni.","csak tolat\u00f3radar alkalmaz\u00e1s\u00e1val szabad v\u00e9gezni."],"correct":0,"assets":[]},"703111":{"id":703111,"question":"Nem vezethet j\u00e1rm\u0171vet az, ...","choices":["akit a j\u00e1rm\u0171 vezet\u00e9s\u00e9t\u0151l joger\u0151sen eltiltottak.","aki folyamatos gy\u00f3gyszeres kezel\u00e9s alatt \u00e1ll.","aki folyamatos orvosi kezel\u00e9s alatt \u00e1ll."],"correct":0,"assets":[]},"703112":{"id":703112,"question":"Bal karja s\u00e9r\u00fcl\u00e9s miatt mozg\u00e1sk\u00e9ptelenn\u00e9 v\u00e1lt. Vezethet-e j\u00e1rm\u0171vet ebben az esetben?","choices":["Nem, mert nincs a j\u00e1rm\u0171 biztons\u00e1gos vezet\u00e9s\u00e9re k\u00e9pes \u00e1llapotban.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 jobbkezes, \u00e9s \u00edgy biztons\u00e1ggal tudja a j\u00e1rm\u0171vet ir\u00e1ny\u00edtani.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171 automata nyomat\u00e9kv\u00e1lt\u00f3val van felszerelve."],"correct":0,"assets":[]},"703113":{"id":703113,"question":"A motort\u00e9rben keletkez\u0151 t\u0171z eset\u00e9n csak akkor nyissuk fel a motorh\u00e1ztet\u0151t, ha...","choices":["a kez\u00fcnkben van a kibiztos\u00edtott t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k, de ebben az esetben is csak annyira, hogy az olt\u00f3anyagot biztosan be tudjuk juttatni a motort\u00e9rbe.","a gy\u00fajt\u00e1st lekapcsoltuk, a j\u00e1rm\u0171vet \u00e1ramtalan\u00edtottuk.","rendk\u00edv\u00fcl nagy teljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00fcnkre a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1hoz."],"correct":0,"assets":[]},"703114":{"id":703114,"question":"Mikor k\u00f6teles a vezet\u0151 a j\u00e1rm\u0171v\u00e9ben l\u00e9v\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket egy m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171ben keletkezett t\u0171z olt\u00e1s\u00e1hoz \u00e1tadni?","choices":["Felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl minden esetben.","Csak akkor, ha a munk\u00e1ltat\u00f3ja ezt el\u0151zetesen enged\u00e9lyezte.","Csak akkor, ha a m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je v\u00e1llalja a t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k \u00fajrat\u00f6lt\u00e9s\u00e9nek k\u00f6lts\u00e9geit."],"correct":0,"assets":[]},"703115":{"id":703115,"question":"Menet k\u00f6zben felforrt a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k. Mikor szabad a g\u00e9pkocsi motorj\u00e1nak z\u00e1rt h\u0171t\u0151rendszer\u00e9ben a h\u0171t\u0151folyad\u00e9kot ut\u00e1nt\u00f6lteni?","choices":["Csak akkor, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 motorja m\u00e1r leh\u0171lt.","A motor le\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en b\u00e1rmikor.","Csak akkor, ha a motorban l\u00e9v\u0151 h\u0171t\u0151folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klete megegyezik az ut\u00e1nt\u00f6ltend\u0151 folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"703116":{"id":703116,"question":"Az ablakmos\u00f3 tart\u00e1lyban nem megfelel\u0151 a folyad\u00e9kszint. Milyen folyad\u00e9kkal kell felt\u00f6lteni?","choices":["T\u00e9len t\u00e9li ablakmos\u00f3val, ny\u00e1ron ny\u00e1ri ablakmos\u00f3 folyad\u00e9kkal kell a tart\u00e1lyt felt\u00f6lteni.","T\u00e9len ablakmos\u00f3 folyad\u00e9kot, ny\u00e1ron desztill\u00e1lt vizet kell t\u00f6lteni a tart\u00e1lyba.","T\u00e9len \u00e9s ny\u00e1ron is elegend\u0151 a tart\u00e1lyt desztill\u00e1lt v\u00edzzel felt\u00f6lteni."],"correct":0,"assets":[]},"703117":{"id":703117,"question":"A j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nyen porral olt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket tart k\u00e9szenl\u00e9tben. T\u0171zolt\u00e1s eset\u00e9n ind\u00edthat\u00f3-e t\u00f6bbsz\u00f6r a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k?","choices":["Igen, am\u00edg t\u00f6ltet van benne.","Nem, 10-12 mp-ig folyamatosan kell nyomni.","Igen, b\u00e1rmennyi alkalommal, am\u00edg a t\u00fczet el nem oltja."],"correct":0,"assets":[]},"703118":{"id":703118,"question":"A j\u00e1rm\u0171v\u00f6n elhelyezett t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k...","choices":["\u00e1lland\u00f3an hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 \u00e9s felhaszn\u00e1lhat\u00f3 kell, hogy legyen a sz\u00e1ll\u00edtm\u00e1ny t\u0171zv\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben.","csak ABC porral olt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k lehet.","csak legal\u00e1bb 12 kg-os porral olt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k lehet."],"correct":0,"assets":[]},"703119":{"id":703119,"question":"Milyen k\u00f6vetkezm\u00e9nnyel j\u00e1rhat, ha a gumiabroncson a fut\u00f3fel\u00fclet mint\u00e1zat\u00e1nak magass\u00e1ga nem \u00e9ri el a teljes fel\u00fcleten a jogszab\u00e1lyban el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9ket?","choices":["Az \u00fattestre ker\u00fclt kis mennyis\u00e9g\u0171 csapad\u00e9k eset\u00e9n is kialakulhat a v\u00edzen val\u00f3 fel\u00fasz\u00e1s (aquaplaning).","A gumiabroncs \u00e9s a talaj k\u00f6z\u00f6tt megn\u00f6vekedett tapad\u00f3fel\u00fclet jav\u00edtja a f\u00e9khat\u00e1st.","Nincs semmilyen k\u00fcl\u00f6n\u00f6s k\u00f6vetkezm\u00e9nye."],"correct":0,"assets":[]},"703123":{"id":703123,"question":"Nyitott rakfel\u00fclet\u0171 j\u00e1rm\u0171vel \u00f6mlesztett rakom\u00e1nyt sz\u00e1ll\u00edt. Hogyan biztos\u00edtja, hogy az \u00e1ru ne essen le a rakfel\u00fcletr\u0151l?","choices":["Takar\u00f3h\u00e1l\u00f3val vagy takar\u00f3ponyv\u00e1val kell a rakfel\u00fcleten l\u00e9v\u0151 \u00e1rut betakarni.","Az \u00e1rudarabok egyedi r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9vel.","Oldalfal-magas\u00edt\u00f3k alkalmaz\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"703124":{"id":703124,"question":"A rakom\u00e1nybiztos\u00edt\u00e1s c\u00e9lja, hogy...","choices":["az \u00e1ruk sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n egyar\u00e1nt megval\u00f3suljon a szem\u00e9lyeknek, a berendez\u00e9seknek, az \u00e1runak \u00e9s a k\u00f6rnyezetnek a v\u00e9delme.","a j\u00e1rm\u0171 rakfel\u00fclet\u00e9t \u00e9s teherb\u00edr\u00e1s\u00e1t optim\u00e1lisan ki tudjuk haszn\u00e1lni.","az \u00e1ruk csomagol\u00e1sa megfeleljen biztons\u00e1gos sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6vetelm\u00e9nyeinek."],"correct":0,"assets":[]},"703125":{"id":703125,"question":"A 3,5 tonn\u00e1n\u00e1l nagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 oldalfalainak...","choices":["ellen kell tudniuk \u00e1llni a rakom\u00e1ny maxim\u00e1lis megengedett s\u00faly\u00e1nak 30%-\u00e1val egyen\u00e9rt\u00e9k\u0171 oldalir\u00e1ny\u00fa er\u0151hat\u00e1snak.","ellen kell tudniuk \u00e1llni a rakom\u00e1ny t\u00e9nyleges s\u00faly\u00e1nak 30%-\u00e1val egyen\u00e9rt\u00e9k\u0171 oldalir\u00e1ny\u00fa er\u0151hat\u00e1snak.","ellen kell tudniuk \u00e1llni a rakom\u00e1ny maxim\u00e1lis megengedett s\u00faly\u00e1nak 40%-\u00e1val egyen\u00e9rt\u00e9k\u0171 oldalir\u00e1ny\u00fa er\u0151hat\u00e1snak."],"correct":0,"assets":[]},"703126":{"id":703126,"question":"Oldalponyv\u00e1s fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny\u0171 p\u00f3tkocsin sz\u00e1ll\u00edt \u00e1rut. Hogyan kell r\u00f6gz\u00edteni ilyen esetben a rakom\u00e1nyt?","choices":["\u00dagy kell r\u00f6gz\u00edteni, mintha lapos, nyitott rakfel\u00fclet\u0171 j\u00e1rm\u0171v\u00f6n sz\u00e1ll\u00edtan\u00e1k \u0151ket, mert az oldalponyva nem alkalmas a rakom\u00e1ny visszatart\u00e1s\u00e1ra.","\u00dagy kell r\u00f6gz\u00edteni, mintha oldalfalas rakfel\u00fclet\u0171 j\u00e1rm\u0171v\u00f6n sz\u00e1ll\u00edtan\u00e1k \u0151ket.","Nem kell r\u00f6gz\u00edteni, mert az oldalponyva \u00f6nmag\u00e1ban alkalmas a rakom\u00e1ny visszatart\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"703127":{"id":703127,"question":"Darab\u00e1ru sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n hogyan c\u00e9lszer\u0171 a rakom\u00e1nyegys\u00e9geket a j\u00e1rm\u0171 rakfel\u00fclet\u00e9n biztos\u00edtani?","choices":["Az egym\u00e1ssal \u00f6sszez\u00e1r\u00f3d\u00f3 alakzatok lehet\u0151s\u00e9geit ki kell haszn\u00e1lni, egyidej\u0171leg a cs\u00fasz\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 sz\u0151nyegek, ill. bet\u00e9tek ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9vel az elmozdul\u00e1s elleni biztons\u00e1got lehet fokozni.","A r\u00e9smentes \u00e1ruilleszked\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben csak a v\u00e1ltoztathat\u00f3 rakod\u00f3t\u00e9r-behat\u00e1rol\u00e1s alkalmazhat\u00f3.","A biztons\u00e1gos \u00e1rusz\u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben lek\u00f6t\u00f6z\u0151 seg\u00e9deszk\u00f6z\u00f6ket kell haszn\u00e1lni."],"correct":0,"assets":[]},"703128":{"id":703128,"question":"Milyen szerepet t\u00f6ltenek be a rakszerek az \u00e1ruk sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n?","choices":["A rakszerek rakod\u00e1si seg\u00e9deszk\u00f6z\u00f6k, amelyeket a fuvaroz\u00e1s tartama alatt az \u00e1ruk r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9re vagy v\u00e9delm\u00e9re haszn\u00e1lnak.","A rakszerek az \u00e1ruk rakod\u00e1s\u00e1t el\u0151seg\u00edt\u0151 speci\u00e1lis megfog\u00f3szerkezetek, \u00edgy csak a rakod\u00e1s sor\u00e1n alkalmazzuk \u0151ket.","A rakszerek az egys\u00e9grakom\u00e1nyok stabilit\u00e1s\u00e1nak n\u00f6vel\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 seg\u00e9deszk\u00f6z\u00f6k."],"correct":0,"assets":[]},"703129":{"id":703129,"question":"Milyen rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dot szeml\u00e9ltet az \u00e1bra?","choices":["Hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9st.","Hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9st torlaszol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9ssel kombin\u00e1lva.","Leszor\u00edt\u00e1sos k\u00f6t\u00f6z\u00e9st."],"correct":0,"assets":["236720.jpg"]},"703130":{"id":703130,"question":"Milyen rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dot szeml\u00e9ltet az \u00e1bra?","choices":["Keresztir\u00e1ny\u00fa t\u00e1maszt\u00e1si m\u00f3dot.","K\u00fcsz\u00f6b\u00f6s torlaszol\u00e1si m\u00f3dot.","Sortorlaszol\u00e1si m\u00f3dot."],"correct":0,"assets":["236710.jpg"]},"703131":{"id":703131,"question":"Milyen rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dot szeml\u00e9ltet az \u00e1bra?","choices":["Ferde k\u00f6t\u00f6z\u00e9si m\u00f3dot, a rakom\u00e1ny alapj\u00e1n\u00e1l h\u00e1trafel\u00e9 alkalmazott torlaszol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9ssel kieg\u00e9sz\u00edtve.","Hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9st torlaszol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9ssel kombin\u00e1lva.","Leszor\u00edt\u00e1sos k\u00f6t\u00f6z\u00e9si m\u00f3dot."],"correct":0,"assets":["236718.jpg"]},"703132":{"id":703132,"question":"Gy\u0171jt\u0151rakom\u00e1nyok sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n...","choices":["az rakom\u00e1ny \u00f6sszet\u00e9tele a fel- \u00e9s lerak\u00e1si pontokon v\u00e1ltozik, \u00edgy a g\u00e9pkocsivezet\u0151nek a rakom\u00e1nyelhelyez\u00e9s \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u00e9s sor\u00e1n ezt fokozottan figyelembe kell venni.","az \u00e1ruk rakfel\u00fcleten t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elhelyez\u00e9se sor\u00e1n a rakod\u00e1si alapelveket csak r\u00e9szben kell betartani.","az \u00e1ruk jelleg\u00e9t\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl a rakod\u00f3teret mindig a homlokfalt\u00f3l kezdve kell felt\u00f6lteni."],"correct":0,"assets":[]},"703133":{"id":703133,"question":"T\u00e1bla\u00fcveg sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n hogyan c\u00e9lszer\u0171 a rakfel\u00fcletet kialak\u00edtani?","choices":["A fel\u00e9p\u00edtm\u00e9nyeken hosszir\u00e1nyban \u2019A\u2019 alak\u00fa kereteket kell kialak\u00edtani, amelyek mindk\u00e9t oldala a padl\u00f3zat als\u00f3 v\u00e1zszerkezet\u00e9be van \u00e9p\u00edtve, \u00e9s k\u00e9t k\u00fcls\u0151 \u00e9s k\u00e9t bels\u0151 rekeszt alkotnak.","Az oldalfalakat l\u00e1nccal \u00f6ssze kell k\u00f6tni, hogy a t\u00e1bla\u00fcveg fokozott terhel\u00e9s\u00e9t el tudj\u00e1k viselni.","Cs\u00fasz\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 anyaggal kell a padozatot lefedni a fekve sz\u00e1ll\u00edtott \u00fcvegt\u00e1bl\u00e1k megcs\u00fasz\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"703134":{"id":703134,"question":"ISO-kont\u00e9nerek sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n hogyan c\u00e9lszer\u0171 a teherg\u00e9pkocsi rakfel\u00fclet\u00e9t kialak\u00edtani?","choices":["A rakod\u00f3fel\u00fcleten kont\u00e9nerr\u00f6gz\u00edt\u0151 szerkezetet kell kialak\u00edtani, amelyek alkalmasak az ISO kont\u00e9nerek r\u00f6gz\u00edt\u00e9si pontjainak fogad\u00e1s\u00e1ra.","Lehet\u0151s\u00e9g szerint fa burkolattal kell ell\u00e1tni, hogy a kont\u00e9ner sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6zben ne cs\u00faszhasson meg.","A kont\u00e9nerek lees\u00e9s\u00e9nek megakad\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra rakonc\u00e1kkal kell ell\u00e1tni."],"correct":0,"assets":[]},"703135":{"id":703135,"question":"Nagy \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 k\u00e1beldobokat kell sz\u00e1ll\u00edtania. Hogyan kell azt a rakfel\u00fcleten elhelyezni a biztons\u00e1gos sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben?","choices":["M\u00e9ret\u00fcket figyelembe v\u00e9ve hossz- vagy keresztir\u00e1nyban fel\u00e1ll\u00edtva, \u00e9k\u00e1gyra helyezve, minden ir\u00e1nyban hurkos k\u00f6t\u00e9ssel r\u00f6gz\u00edtve.","Csak palett\u00e1n elhelyezve sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3k, a palett\u00e1kra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok figyelembev\u00e9tel\u00e9vel.","Lehet\u0151s\u00e9g szerint fektetve kell sz\u00e1ll\u00edtani az elgurul\u00e1s megakad\u00e1lyoz\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben."],"correct":0,"assets":[]},"703136":{"id":703136,"question":"H\u0171t\u0151g\u00e9pes g\u00e9pkocsij\u00e1val gyorsan roml\u00f3 \u00e9lelmiszert sz\u00e1ll\u00edt. Milyen k\u00f6telezetts\u00e9gei vannak ilyen esetben a g\u00e9pkocsivezet\u0151nek?","choices":["A sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n folyamatosan figyelemmel kell k\u00eds\u00e9rni a rakod\u00f3t\u00e9r h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9nek v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t.","A rakod\u00e1si feladat befejez\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en be kell kapcsolni a h\u0171t\u0151berendez\u00e9st.","A hagyom\u00e1nyos \u00e1rusz\u00e1ll\u00edt\u00e1shoz k\u00e9pest k\u00fcl\u00f6n k\u00f6telezetts\u00e9gei nincsenek."],"correct":0,"assets":[]},"703137":{"id":703137,"question":"Egy 11 tonna megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 teherg\u00e9pkocsival \u00f6mlesztett \u00e1rut sz\u00e1ll\u00edt. Milyen felt\u00e9telekkel teheti ezt?","choices":["Az ilyen j\u00e1rm\u0171 k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9hez az \u00e1ru elsz\u00f3r\u00f3d\u00e1s\u00e1t megakad\u00e1lyoz\u00f3 takar\u00f3ponyva mellett j\u00e1rm\u0171-t\u00f6megbizonylat is sz\u00fcks\u00e9ges.","K\u00fcl\u00f6n felt\u00e9telek nincsenek meghat\u00e1rozva.","Csak az elsz\u00f3r\u00f3d\u00e1s megakad\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra kell figyelmet ford\u00edtani.","Az \u00edgy megrakott j\u00e1rm\u0171vel f\u0151\u00fatvonalon csak 40 km\/h sebess\u00e9ggel szabad k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":[]},"703138":{"id":703138,"question":"M\u0171szakilag nem megfelel\u0151 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel (f\u00e9k-, korm\u00e1ny-, vil\u00e1g\u00edt\u00f3- \u00e9s jelz\u0151berendez\u00e9sek hib\u00e1ja, nem megfelel\u0151 gumiabroncs vagy rendsz\u00e1mt\u00e1bla) a telephelyr\u0151l elindulni...","choices":["tilos!","csak cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel szabad.","csak hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel szabad."],"correct":0,"assets":[]},"703139":{"id":703139,"question":"Kinek kell biztos\u00edtania a biztons\u00e1gos munkav\u00e9gz\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges v\u00e9d\u0151eszk\u00f6z\u00f6ket?","choices":["A munk\u00e1ltat\u00f3nak.","A munkav\u00e1llal\u00f3nak.","Az \u00e1llamnak.","A beszerz\u00e9si forr\u00e1snak."],"correct":0,"assets":[]},"703140":{"id":703140,"question":"\u00d6n mint munkav\u00e1llal\u00f3, milyen munk\u00e1t v\u00e9gezhet a munkahely\u00e9n?","choices":["Kiz\u00e1r\u00f3lag olyat, amelynek ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra eg\u00e9szs\u00e9gileg alkalmas vagyok, \u00e9s csak akkor, ha rendelkezem azokkal az ismeretekkel, amelyek lehet\u0151v\u00e9 teszik, hogy biztons\u00e1gosan, saj\u00e1t \u00e9s m\u00e1sok eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t nem vesz\u00e9lyeztetve v\u00e9gezzem azt.","Kiz\u00e1r\u00f3lag olyat, amire a munkahelyem szakosodott, \u00e9s tanultam vagy ismerem a munkav\u00e9gz\u00e9s m\u00f3dj\u00e1t.","B\u00e1rmilyen munk\u00e1t, ha a munk\u00e1ltat\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt munkaszerz\u0151d\u00e9sem \u00e9rv\u00e9nyes."],"correct":0,"assets":[]},"703141":{"id":703141,"question":"Mely, vele kapcsolatos baleseteket k\u00f6teles a haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171-vezet\u0151 jelenteni munk\u00e1ltat\u00f3j\u00e1nak?","choices":["A k\u00f6zleked\u00e9si \u00e9s a munk\u00e1val kapcsolatos baleseteket.","A k\u00f6zleked\u00e9si baleseteket.","A munk\u00e1val kapcsolatos baleseteket.","Azokat, amelyek k\u00f6vetkezt\u00e9ben k\u00f3rh\u00e1zi \u00e1pol\u00e1sra szorul."],"correct":0,"assets":[]},"703142":{"id":703142,"question":"Tolat\u00e1skor a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek...","choices":["mindig l\u00e1tnia kell az ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szem\u00e9lyt.","lehet\u0151s\u00e9g szerint l\u00e1tnia kell az ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szem\u00e9lyt.","minden esetben elegend\u0151 a visszapillant\u00f3 t\u00fckr\u00f6k haszn\u00e1lata."],"correct":0,"assets":[]},"703143":{"id":703143,"question":"Hogyan vontathat\u00f3 az a j\u00e1rm\u0171, amelyiknek a f\u00e9kberendez\u00e9se meghib\u00e1sodott?","choices":["Csak merev vontat\u00f3r\u00fadon vagy emelve.","Csak emelve.","Csak vontat\u00f3k\u00f6t\u00e9llel.","Vontat\u00f3k\u00f6t\u00e9llel vagy emelve."],"correct":0,"assets":[]},"703144":{"id":703144,"question":"Hogyan kell t\u00e1rolni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczemben tart\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges fagy\u00e1ll\u00f3 h\u0171t\u0151folyad\u00e9kot?","choices":["Erre a c\u00e9lra rendszeres\u00edtett, megfelel\u0151 felirattal ell\u00e1tott, nem \u00e9ghet\u0151, lez\u00e1rt ed\u00e9nyben.","Erre a c\u00e9lra haszn\u00e1lt, z\u00e1rhat\u00f3 szekr\u00e9nyben vagy vitrinben.","Erre a c\u00e9lra kijel\u00f6lt helyis\u00e9gben vagy helyis\u00e9gr\u00e9szben."],"correct":0,"assets":[]},"703145":{"id":703145,"question":"Mely, vele kapcsolatos munkabalesetet k\u00f6teles a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 jelenteni munk\u00e1ltat\u00f3j\u00e1nak?","choices":["Minden munkabalesetet.","Csak a munkak\u00e9ptelens\u00e9get eredm\u00e9nyez\u0151 munkabalesetet.","Csak azokat, amelyek k\u00f6vetkezt\u00e9ben k\u00f3rh\u00e1zi \u00e1pol\u00e1sra szorul.","Csak a k\u00f6zleked\u00e9si baleseteket."],"correct":0,"assets":[]},"703146":{"id":703146,"question":"Milyen baleset tekinthet\u0151 munkabalesetnek?","choices":["Minden olyan baleset, amely a munkav\u00e1llal\u00f3t a szervezett munkav\u00e9gz\u00e9s sor\u00e1n vagy azzal \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben \u00e9ri.","Minden olyan baleset, amely a munkav\u00e1llal\u00f3t a szervezett munkav\u00e9gz\u00e9s sor\u00e1n, azzal \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben vagy lak\u00e1s\u00e1ra menet \u00e9ri.","Minden olyan baleset, amely a munkav\u00e1llal\u00f3t a munkahely\u00e9n \u00e9ri.","Minden olyan baleset, amely a munkav\u00e1llal\u00f3t a munkahely\u00e9n \u00e9ri, \u00e9s munkak\u00e9ptelens\u00e9get okoz."],"correct":0,"assets":[]},"703151":{"id":703151,"question":"Szab\u00e1lyos-e olyan els\u0151seg\u00e9lydobozt tartani a j\u00e1rm\u0171ben, amelynek nem teljes a tartalma?","choices":["Nem, a hi\u00e1nyt mindig p\u00f3tolni kell.","Igen, ha a legfontosabb eszk\u00f6z\u00f6k \u00e9s felszerel\u00e9sek benne vannak.","Nem, mert csak bontatlan els\u0151seg\u00e9lydobozt szabad a j\u00e1rm\u0171ben tartani.","Igen, amennyiben az els\u0151seg\u00e9lydoboz t\u00edpusa megfelel a jogszab\u00e1lyi k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek."],"correct":0,"assets":[]},"703152":{"id":703152,"question":"Szab\u00e1lyos-e megbontott els\u0151seg\u00e9lydobozt tartani a j\u00e1rm\u0171ben?","choices":["Igen, amennyiben tartalma a jogszab\u00e1lyi el\u0151\u00edr\u00e1sok szerint teljes, \u00e9s nem tartalmaz lej\u00e1rt szavatoss\u00e1gi idej\u0171 eszk\u00f6z\u00f6ket, szereket.","Igen, amennyiben tartalma a jogszab\u00e1lyi el\u0151\u00edr\u00e1sok szerint teljes.","Nem, mert csak bontatlan els\u0151seg\u00e9lydobozt szabad a j\u00e1rm\u0171ben tartani.","Igen, ha a legfontosabb eszk\u00f6z\u00f6k \u00e9s felszerel\u00e9sek benne vannak."],"correct":0,"assets":[]},"703153":{"id":703153,"question":"Az els\u0151seg\u00e9lydoboz mely elemeit kell p\u00f3tolni, cser\u00e9lni?","choices":["Amelyek a tartalmi k\u00f6vetelm\u00e9nyek szerint hi\u00e1nyoznak, vagy szavatoss\u00e1gi idej\u00fck lej\u00e1rt.","Amelyek a tartalmi k\u00f6vetelm\u00e9nyek szerint hi\u00e1nyoznak.","Az els\u0151seg\u00e9lydoboz hi\u00e1nyz\u00f3 elemeit nem szabad p\u00f3tolni, hi\u00e1ny eset\u00e9n az eg\u00e9sz dobozt cser\u00e9lni kell."],"correct":0,"assets":[]},"703154":{"id":703154,"question":"Mi\u00e9rt \u00e9rdemes az els\u0151seg\u00e9lydobozt a gy\u00e1rilag kialak\u00edtott hely\u00e9n tartani?","choices":["Mert sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n \u00edgy biztos\u00edtott a gyors hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s.","Mert k\u00f6z\u00fati ellen\u0151rz\u00e9skor ezt is ellen\u0151rzik.","Nem ott kell tartani, a p\u00f3tker\u00e9k alatt biztons\u00e1gosabb helyen van."],"correct":0,"assets":[]},"703155":{"id":703155,"question":"Balesethez \u00e9rkezve k\u00f6teles-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00e9szenl\u00e9tben tartott els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9st haszn\u00e1lni, vagy a seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00f3 rendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1tani?","choices":["Igen, m\u00e9g akkor is, ha nem \u00e9rintett a balesetben.","Nem, mivel akkor a felszerel\u00e9s hi\u00e1nyos lesz.","A 2014 elej\u00e9n \u00e9letbe l\u00e9pett jogszab\u00e1lym\u00f3dos\u00edt\u00e1s \u00f3ta nem.","Igen, ha a balesetben az \u0151 j\u00e1rm\u0171ve is \u00e9rintett."],"correct":0,"assets":[]},"703156":{"id":703156,"question":"Hol \u00e9s hogyan kell t\u00e1rolni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n az els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9st?","choices":["Port\u00f3l \u00e9s v\u00edzt\u0151l v\u00e9dett csomagol\u00e1sban a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra j\u00f3l hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyen.","A p\u00f3tker\u00e9k alatt vagy a rakt\u00e9rben.","Port\u00f3l \u00e9s v\u00edzt\u0151l v\u00e9dett csomagol\u00e1sban a p\u00f3tker\u00e9k alatt vagy a rakt\u00e9rben.","Port\u00f3l \u00e9s v\u00edzt\u0151l v\u00e9dett csomagol\u00e1sban b\u00e1rhol a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ben."],"correct":0,"assets":[]},"703157":{"id":703157,"question":"Felel\u0151ss\u00e9gre vonhat\u00f3-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151, ha balesethez \u00e9rkezve nem bocs\u00e1tja rendelkez\u00e9sre a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ben tartott els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9st?","choices":["Igen.","Nem, mivel az els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9st ilyen esetben sem k\u00f6telez\u0151 rendelkez\u00e9sre bocs\u00e1tani.","Nem, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ben nincs els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9s.","Igen, ha a balesetben az \u0151 j\u00e1rm\u0171ve is \u00e9rintett."],"correct":0,"assets":[]},"703158":{"id":703158,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 t\u0171zolt\u00e1si m\u00f3d?","choices":["Nem, mert az olt\u00f3anyagot mindig a sz\u00e9llel azonos ir\u00e1nyban kell a t\u0171zre juttatni.","Igen, mert az olt\u00e1st v\u00e9gz\u0151 szem\u00e9ly t\u00e1volabb \u00e1ll a t\u0171z f\u00e9szk\u00e9t\u0151l, \u00edgy kisebb a balesetvesz\u00e9ly.","Igen, mert az olt\u00f3anyagot mindig a sz\u00e9lir\u00e1nnyal ellent\u00e9tes ir\u00e1nyb\u00f3l kell a t\u0171zre juttatni."],"correct":0,"assets":["236694.jpg"]},"703159":{"id":703159,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 t\u0171zolt\u00e1si m\u00f3d?","choices":["Igen, mert ha lehets\u00e9ges, egyszerre t\u00f6bb k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket kell haszn\u00e1lni az olt\u00e1shoz.","Nem, mert a rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9keket tartal\u00e9kolni kell arra az esetre, ha a t\u0171z tov\u00e1bbterjedne.","Nem, mert egy t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k csak p\u00e1r m\u00e1sodpercig \u00fczemeltethet\u0151."],"correct":0,"assets":["236690.jpg"]},"703160":{"id":703160,"question":"Helyes-e a seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly magatart\u00e1sa a k\u00e9pen?","choices":["Nem, semmilyen esetben sem.","Nem, mert a b\u00fatorok nincsenek hevederrel r\u00f6gz\u00edtve.","Igen, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 nem f\u0151\u00fatvonalon \u00e9s maximum 10 km\/h sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedik.","Igen, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 maximum 20 km\/h sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":["236654.jpg"]},"703161":{"id":703161,"question":"Milyen sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedhet a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171 az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 esetben?","choices":["A sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171 egy\u00e1ltal\u00e1n nem k\u00f6zlekedhet az \u00e1br\u00e1zolt m\u00f3don.","Maximum 20 km\/h sebess\u00e9ggel.","Maximum 10 km\/h sebess\u00e9ggel.","Lakott ter\u00fcleten maximum 10, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl maximum 20 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":["236652.jpg"]},"703162":{"id":703162,"question":"Helyes-e a tolat\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly teheraut\u00f3hoz viszony\u00edtott helyzete az \u00e1br\u00e1n?","choices":["Igen, mivel a tolat\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly nem tart\u00f3zkodhat a j\u00e1rm\u0171 holtter\u00e9ben.","Nem, mivel a tolat\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9lynek a j\u00e1rm\u0171 m\u00f6g\u00f6tt kell \u00e1llnia, hogy pontosan fel tudja m\u00e9rni az esetleges akad\u00e1ly \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00f6tti t\u00e1vols\u00e1got.","Nem, mert a tolat\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9lynek a j\u00e1rm\u0171 jobb oldal\u00e1n kell \u00e1llnia, hogy jobban l\u00e1ssa \u0151t a tolat\u00e1st v\u00e9gz\u0151 szem\u00e9ly.","Nem, mert a tolat\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9lynek a j\u00e1rm\u0171 jobb oldal\u00e1n kell \u00e1llnia, hogy kor\u00e1bban \u00e9szrevegye az esetleges akad\u00e1lyokat."],"correct":0,"assets":["236780.jpg"]},"703163":{"id":703163,"question":"Hogyan kell sz\u00e1ll\u00edtani az olajozott lapos lemezeket?","choices":["Csak egybek\u00f6t\u00f6tten sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3ak.","Csak egyes\u00e9vel sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3ak.","Csak \u00e1ll\u00edtva sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3ak."],"correct":0,"assets":[]},"703165":{"id":703165,"question":"Helyes-e az \u00f6sszekapcsol\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly teheraut\u00f3hoz viszony\u00edtott helyzete az \u00e1br\u00e1n?","choices":["Nem, mivel az \u00f6sszekapcsol\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly nem tart\u00f3zkodhat a j\u00e1rm\u0171 holtter\u00e9ben, a k\u00e9t j\u00e1rm\u0171r\u00e9sz k\u00f6z\u00f6tt.","Igen, mivel az \u00f6sszekapcsol\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9lynek a j\u00e1rm\u0171 m\u00f6g\u00f6tt kell \u00e1llnia, hogy pontosan fel tudja m\u00e9rni a p\u00f3tkocsi \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00f6tti t\u00e1vols\u00e1got.","Nem, mert az \u00f6sszekapcsol\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9lynek a j\u00e1rm\u0171 jobb oldal\u00e1n kell \u00e1llnia, hogy az \u00f6sszekapcsol\u00e1st hat\u00e9konyan tudja seg\u00edteni.","Nem, mert a tolat\u00e1st seg\u00edt\u0151 szem\u00e9lynek a j\u00e1rm\u0171 jobb oldal\u00e1n kell \u00e1llnia, hogy az \u00f6sszekapcsol\u00e1st ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 jelz\u00e9seit a vezet\u0151 jobban l\u00e1ssa."],"correct":0,"assets":["236778.jpg"]},"703166":{"id":703166,"question":"Mely anyagokat tekintj\u00fck a k\u00f6zleked\u00e9sben vesz\u00e9lyesnek?","choices":["Azokat az anyagokat, amelyek fizikai \u00e9s k\u00e9miai tulajdons\u00e1guk, esetleg sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6zbeni \u00e1llapotuk miatt a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n vesz\u00e9lyt jelentenek.","Azokat a k\u00e9szterm\u00e9keket, amelyek fizikai \u00e9s k\u00e9miai tulajdons\u00e1guk, esetleg sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6zbeni \u00e1llapotuk miatt a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n vesz\u00e9lyt jelentenek.","Azokat az alapanyagokat, amelyek fizikai \u00e9s k\u00e9miai tulajdons\u00e1guk, esetleg sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6zbeni \u00e1llapotuk miatt a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n vesz\u00e9lyt jelentenek.","Azokat a t\u00e1rgyakat, amelyek fizikai \u00e9s k\u00e9miai tulajdons\u00e1guk, esetleg sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6zbeni \u00e1llapotuk miatt a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n vesz\u00e9lyt jelentenek."],"correct":0,"assets":[]},"703167":{"id":703167,"question":"Folytathat\u00f3-e a rakod\u00e1si feladat, ha a teherg\u00e9pkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9krendszere meghib\u00e1sodott?","choices":["Nem, semmik\u00e9ppen sem.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171 s\u00edk fel\u00fcleten \u00e1ll, mert \u00edgy az elgurul\u00e1s vesz\u00e9lye kicsi.","Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 az \u00fczemi f\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9vel r\u00f6gz\u00edti a teherg\u00e9pkocsit."],"correct":0,"assets":[]},"703168":{"id":703168,"question":"Ha a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 balesetet szenved, kit kell azonnal \u00e9rtes\u00edtenie?","choices":["A rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1got.","A t\u0171zolt\u00f3s\u00e1got.","A ment\u0151ket."],"correct":0,"assets":["236776.jpg"]},"703169":{"id":703169,"question":"A vezet\u00e9s biztons\u00e1ga \u00e9rdek\u00e9ben az al\u00e1bbi korm\u00e1nyfog\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl melyik a helyes?","choices":["Az 1-es sz\u00e1m\u00fa.","A 2-es sz\u00e1m\u00fa.","A 3-as sz\u00e1m\u00fa.","B\u00e1rmelyik, amelyik k\u00e9nyelmes a vezet\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["236662.jpg"]},"703170":{"id":703170,"question":"Mi lehet a k\u00f6vetkezm\u00e9nye, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gumiabroncsa az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don \u00e9rintkezik az \u00fatfel\u00fclettel?","choices":["Kor\u00e1bban haszn\u00e1l\u00f3dik el az abroncs.","Azonnali defekt k\u00f6vetkezik be.","Semmilyen k\u00f6vetkezm\u00e9nye nincs.","A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 kanyarstabilit\u00e1sa megn\u00f6vekszik.","A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 rug\u00f3z\u00e1si param\u00e9terei javulnak."],"correct":0,"assets":["236714.jpg"]},"703171":{"id":703171,"question":"Mi lehet a k\u00f6vetkezm\u00e9nye, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gumiabroncsa az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don \u00e9rintkezik az \u00fatfel\u00fclettel?","choices":["Megn\u00f6vekszik a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 oldalk\u00fasz\u00e1si hajlama.","Azonnali defekt k\u00f6vetkezik be.","Semmilyen k\u00f6vetkezm\u00e9nye nincs.","A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 kanyarstabilit\u00e1sa megn\u00f6vekszik.","A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 rug\u00f3z\u00e1si param\u00e9terei javulnak."],"correct":0,"assets":["236712.jpg"]},"703172":{"id":703172,"question":"Kell-e olajcsere eset\u00e9n az olajsz\u0171r\u0151t is cser\u00e9lni?","choices":["Igen, minden alkalommal.","Igen, minden m\u00e1sodik olajcsere alkalm\u00e1val.","Nem, csak sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n."],"correct":0,"assets":[]},"703173":{"id":703173,"question":"Mit lehet a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don ellen\u0151rizni?","choices":["A motorolajszintet.","A h\u0171t\u0151folyad\u00e9k szintj\u00e9t.","Az ablakmos\u00f3folyad\u00e9k szintj\u00e9t."],"correct":0,"assets":["236680.jpg"]},"703174":{"id":703174,"question":"Mire figyelmeztet a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 m\u0171szerfal\u00e1n vil\u00e1g\u00edt\u00f3, az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A jelent\u0151sen lecs\u00f6kkent gumiabroncsnyom\u00e1sra.","A felmelegedett gumiabroncsra.","A t\u00fal magas gumiabroncsnyom\u00e1sra."],"correct":0,"assets":["236698.jpg"]},"703175":{"id":703175,"question":"Meg kell-e azonnal \u00e1llnia a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel, ha az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa vil\u00e1g\u00edt a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 m\u0171szerfal\u00e1n?","choices":["Igen, mivel a gumiabroncs leveg\u0151nyom\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kken\u00e9se kritikus m\u00e9rt\u00e9ket \u00f6lt\u00f6tt.","Nem, de a k\u00f6vetkez\u0151 tervezett meg\u00e1ll\u00e1s alkalm\u00e1val ellen\u0151rizni kell a gumiabroncsok nyom\u00e1s\u00e1t.","Nem, de a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek ellen\u0151riztetnie kell a gumiabroncsok \u00e1llapot\u00e1t a k\u00f6vetkez\u0151 szerviz alkalm\u00e1val."],"correct":0,"assets":["236696.jpg"]},"703176":{"id":703176,"question":"Lehet-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 korm\u00e1ny\u00e1nak holtj\u00e1t\u00e9ka?","choices":["Igen, de csak a gy\u00e1rt\u00f3 \u00e1ltal meghat\u00e1rozott m\u00e9rt\u00e9k\u0171.","Nem, a korm\u00e1ny legkisebb m\u00e9rt\u00e9k\u0171 holtj\u00e1t\u00e9ka is balesetvesz\u00e9lyes.","Igen, hosszabb haszn\u00e1lat ut\u00e1n gyakran el\u0151fordul, azonban a korm\u00e1ny nagyobb holtj\u00e1t\u00e9ka sem jelent vesz\u00e9lyt a biztons\u00e1gra."],"correct":0,"assets":[]},"703177":{"id":703177,"question":"Mikor kell haszn\u00e1lnia a munk\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal biztos\u00edtott v\u00e9d\u0151eszk\u00f6z\u00f6ket?","choices":["Minden olyan esetben, amikor a munk\u00e1ltat\u00f3 a munka term\u00e9szet\u00e9n\u00e9l fogva ezt el\u0151\u00edrja.","Amikor v\u00e9lem\u00e9nye szerint az eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t vesz\u00e9lyeztet\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9gez.","Ha a v\u00e9d\u0151eszk\u00f6z\u00f6k megfelel\u0151 \u00e1llapotban vannak, ellenkez\u0151 esetben n\u00e9lk\u00fcl\u00fck kell a tev\u00e9kenys\u00e9geket v\u00e9gezni."],"correct":0,"assets":[]},"703178":{"id":703178,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 emel\u00e9si m\u00f3d?","choices":["Igen, mert a t\u00e9rdet behajl\u00edtva kell v\u00e9grehajtani az emel\u00e9st a gerincs\u00e9r\u00fcl\u00e9sek elker\u00fcl\u00e9s\u00e9nek \u00e9rdek\u00e9ben.","Nem, mert der\u00e9kb\u00f3l hajolva kell v\u00e9grehajtani az emel\u00e9st a gerincs\u00e9r\u00fcl\u00e9sek elker\u00fcl\u00e9s\u00e9nek \u00e9rdek\u00e9ben.","Nem, mert ha a h\u00e1t egyenes, a der\u00e9k k\u00f6nnyen megh\u00faz\u00f3dhat.","Nem, mert ez a m\u00f3d t\u00falzottan terheli a l\u00e1bat.","Nem, mert az ilyen fajta rakom\u00e1nyt a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasztatva vagy g\u00f6rgetve kell mozgatni."],"correct":0,"assets":["236704.jpg"]},"703179":{"id":703179,"question":"Mi a teend\u0151, ha egy felforr\u00f3sodott j\u00e1rm\u0171alkatr\u00e9sz kisebb fel\u00fcleti \u00e9g\u00e9st okoz a k\u00e9zfej\u00e9n?","choices":["R\u00f6gt\u00f6n foly\u00f3 v\u00edz al\u00e1 kell tartani a k\u00e9zfej\u00e9t.","R\u00f6gt\u00f6n be kell k\u00f6t\u00f6zni a k\u00e9zfej\u00e9t.","Szappanos v\u00edzzel alaposan le kell mosni a k\u00e9zfej\u00e9t.","Zs\u00edros, olajos kr\u00e9mmel azonnal be kell kenni a k\u00e9zfej\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"703180":{"id":703180,"question":"A felsoroltak k\u00f6z\u00fcl melyik az egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u0151 eszk\u00f6z?","choices":["Rakod\u00f3lap.","Rakonca.","Kocsifalak."],"correct":0,"assets":[]},"703181":{"id":703181,"question":"Milyen rakom\u00e1nyok sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l haszn\u00e1lj\u00e1k a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 eszk\u00f6zt?","choices":["Egys\u00e9grakom\u00e1ny.","\u00d6mlesztett \u00e1ruk.","B\u00e1l\u00e1k."],"correct":0,"assets":["236700.jpg"]},"703182":{"id":703182,"question":"Milyen rakom\u00e1nyok sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l haszn\u00e1lj\u00e1k a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 eszk\u00f6zt?","choices":["Egys\u00e9grakom\u00e1ny.","\u00d6mlesztett \u00e1ruk.","B\u00e1l\u00e1k."],"correct":0,"assets":["236702.jpg"]},"703184":{"id":703184,"question":"Hogyan nevezz\u00fck az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 egys\u00e9grakom\u00e1ny-r\u00f6gz\u00edt\u00e9st?","choices":["P\u00e1ntol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9s.","K\u00f6t\u00f6z\u00e9ses r\u00f6gz\u00edt\u00e9s.","\u00c9lv\u00e9d\u0151s r\u00f6gz\u00edt\u00e9s."],"correct":0,"assets":["236758.jpg"]},"703185":{"id":703185,"question":"Milyen c\u00e9lt szolg\u00e1lnak az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3, \u00e1ruk k\u00f6z\u00e9 helyezett eszk\u00f6z\u00f6k?","choices":["A s\u00farl\u00f3d\u00e1st, tapad\u00e1st n\u00f6velik.","Az \u00e1ruk elv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t teszik lehet\u0151v\u00e9.","Az \u00e1ruk k\u00f6z\u00f6tti szigetel\u00e9st n\u00f6velik."],"correct":0,"assets":["236762.jpg"]},"703186":{"id":703186,"question":"Hogyan nevezik a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u0151 eszk\u00f6zt?","choices":["T\u00e1maszt\u00f3karos (rakonc\u00e1s) rakod\u00f3lap","T\u00e1maszt\u00f3 r\u00e1cskeretes rakod\u00f3lap","H\u00e1l\u00f3s rakod\u00f3lap"],"correct":0,"assets":["236764.jpg"]},"703188":{"id":703188,"question":"Szabad-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don halad\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel a k\u00f6zleked\u00e9sben r\u00e9szt venni?","choices":["Nem, mert a fekete kipufog\u00f3g\u00e1zb\u00f3l felt\u00e9telezhet\u0151, hogy a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 nem felel meg a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi el\u0151\u00edr\u00e1soknak.","Igen, mivel hirtelen nagy g\u00e1zad\u00e1s ut\u00e1n norm\u00e1lis jelens\u00e9g a fekete kipufog\u00f3g\u00e1z.","Igen, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":["236738.jpg"]},"703189":{"id":703189,"question":"Milyen hat\u00e1ssal van a k\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6k sz\u00e9n-dioxid-kibocs\u00e1t\u00e1sa a k\u00f6rnyezetre?","choices":["Hossz\u00fa t\u00e1von \u00e9s visszaford\u00edthatatlanul k\u00e1ros\u00edtja a k\u00f6rnyezetet.","R\u00f6vid t\u00e1von k\u00e1ros\u00edtja a k\u00f6rnyezetet (ami azut\u00e1n gyorsan regener\u00e1l\u00f3dik).","Csak az \u00e9p\u00edtett k\u00f6rnyezetet k\u00e1ros\u00edtja.","Csak az aszfaltburkolatot k\u00e1ros\u00edtja."],"correct":0,"assets":["236740.jpg"]},"703192":{"id":703192,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 milyen k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi tulajdons\u00e1g\u00e1t jel\u00f6li az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 plakett?","choices":["Korszer\u0171tlen, nem k\u00f6rnyezetbar\u00e1t j\u00e1rm\u0171.","Korszer\u0171, k\u00f6rnyezetbar\u00e1t j\u00e1rm\u0171.","Korszer\u0171, kiemelten k\u00f6rnyezetbar\u00e1t j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["236750.jpg"]},"703193":{"id":703193,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 milyen k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi tulajdons\u00e1g\u00e1t jel\u00f6li az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 plakett?","choices":["Korszer\u0171, k\u00f6rnyezetbar\u00e1t j\u00e1rm\u0171.","Korszer\u0171, kiemelten k\u00f6rnyezetbar\u00e1t j\u00e1rm\u0171.","Korszer\u0171tlen, nem k\u00f6rnyezetbar\u00e1t j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["236752.jpg"]},"703194":{"id":703194,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 milyen k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi tulajdons\u00e1g\u00e1t jel\u00f6li az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 plakett?","choices":["Korszer\u0171, kiemelten k\u00f6rnyezetbar\u00e1t j\u00e1rm\u0171.","Korszer\u0171, k\u00f6rnyezetbar\u00e1t j\u00e1rm\u0171.","Korszer\u0171tlen, nem k\u00f6rnyezetbar\u00e1t j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":["236754.jpg"]},"703197":{"id":703197,"question":"Milyen rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dot szeml\u00e9ltet az \u00e1bra?","choices":["K\u00f6zvetlen kik\u00f6t\u00f6z\u00e9st.","R\u00f6gz\u00edt\u0151l\u00e1ncos r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dot.","Megfog\u00f3szerkezetes r\u00f6gz\u00edt\u00e9st."],"correct":0,"assets":["236748.jpg"]},"703199":{"id":703199,"question":"Mekkora az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 legnagyobb megengedett \u00f6sszt\u00f6mege, ha az a k\u00fclf\u00f6ldi forgalomban is r\u00e9szt vesz?","choices":["18 tonna.","20 tonna.","22 tonna."],"correct":0,"assets":["236724.jpg"]},"703200":{"id":703200,"question":"Mekkora az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 legnagyobb megengedett \u00f6sszt\u00f6mege, ha az \u00fatk\u00edm\u00e9l\u0151 tengelycsoporttal rendelkezik?","choices":["26 tonna.","25 tonna.","24 tonna."],"correct":0,"assets":["236726.jpg"]},"703201":{"id":703201,"question":"Mekkora az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 legnagyobb megengedett \u00f6sszt\u00f6mege, ha az nem rendelkezik \u00fatk\u00edm\u00e9l\u0151 tengelycsoporttal?","choices":["25 tonna.","26 tonna.","24 tonna."],"correct":0,"assets":["236726.jpg"]},"703202":{"id":703202,"question":"Szabad-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel t\u00f6bb szem\u00e9lyt sz\u00e1ll\u00edtani, mint ah\u00e1ny a hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9ly\u00e9ben szerepel?","choices":["Nem, a billenthet\u0151 rakfel\u00fclet\u0171 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekkel tilos.","Igen, ha a rakom\u00e1ny a sz\u00e1ll\u00edtott szem\u00e9lyeket nem vesz\u00e9lyezteti.","Igen, ha a teherg\u00e9pkocsi \u00f6sszt\u00f6mege \u2013 a rakfel\u00fcleten sz\u00e1ll\u00edtott szem\u00e9lyek s\u00faly\u00e1t szem\u00e9lyenk\u00e9nt 68 kg-mal sz\u00e1molva \u2013 a teherg\u00e9pkocsi megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9t nem haladja meg.","Igen, ha a sz\u00e1ll\u00edtott szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra megfelel\u0151en r\u00f6gz\u00edtett \u00e9s biztons\u00e1gos \u00fcl\u0151hely van kialak\u00edtva.","Igen, ha a rakom\u00e1ny biztons\u00e1ga megk\u00edv\u00e1nja."],"correct":0,"assets":["236728.jpg"]},"703204":{"id":703204,"question":"Hogyan kell sz\u00e1m\u00edt\u00e1sba venni az utasokat a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9se szempontj\u00e1b\u00f3l?","choices":["Szem\u00e9lyenk\u00e9nt 68 kg-os t\u00f6meggel.","Szem\u00e9lyenk\u00e9nt 78 kg-os t\u00f6meggel.","Szem\u00e9lyenk\u00e9nt 65 kg-os t\u00f6meggel.","F\u00e9rfiakat 80, n\u0151ket 60, gyermekeket 40 kg-mal kell egys\u00e9gesen sz\u00e1molni.","T\u00e9nyeleges tests\u00falyukat kell figyelembe venni."],"correct":0,"assets":[]},"703205":{"id":703205,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 utasok h\u00e1ny kilogrammal sz\u00e1m\u00edtanak bele a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9s\u00e9nek kisz\u00e1m\u00edt\u00e1s\u00e1ba?","choices":["136 kg-mal.","152 kg-mal.","T\u00e9nyeleges tests\u00falyukat kell \u00f6sszeadni.","Az utasokat nem kell belesz\u00e1m\u00edtani a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9s\u00e9be."],"correct":0,"assets":["236774.jpg"]},"703206":{"id":703206,"question":"H\u00e1ny szem\u00e9ly sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3 a g\u00e9pkocsi els\u0151 \u00fcl\u00e9s\u00e9n?","choices":["Csak egy szem\u00e9ly.","Egy feln\u0151tt vagy k\u00e9t 10 \u00e9ven aluli gyermek.","Ha elf\u00e9rnek, ak\u00e1r t\u00f6bben is, nincs meghat\u00e1rozva."],"correct":0,"assets":[]},"703207":{"id":703207,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d, ha a rakod\u00f3fel\u00fclet a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171 elej\u00e9nek ir\u00e1ny\u00e1ba 10 fokot meghalad\u00f3 sz\u00f6gben lejt?","choices":["Nem, mert mind az els\u0151, mind a h\u00e1ts\u00f3 p\u00e1r kereket le kell k\u00f6t\u00f6zni.","Nem, mert k\u00e9t-k\u00e9t \u00e9ket kell helyezni az els\u0151 p\u00e1r ker\u00e9k el\u00e9 \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3 p\u00e1r ker\u00e9k el\u00e9 is.","Nem, mert a h\u00e1ts\u00f3 p\u00e1r kereket kell lek\u00f6t\u00f6zni, nem pedig az els\u0151 p\u00e1rat."],"correct":0,"assets":["236732.jpg"]},"703208":{"id":703208,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d, ha a rakod\u00f3fel\u00fclet h\u00e1trafel\u00e9 10 fokot meghalad\u00f3 sz\u00f6gben lejt?","choices":["Igen.","Nem, mert k\u00e9t-k\u00e9t \u00e9ket kell helyezni az els\u0151 p\u00e1r ker\u00e9k el\u00e9 \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3 p\u00e1r ker\u00e9k el\u00e9 is.","Nem, mert a h\u00e1ts\u00f3 p\u00e1r kereket kell lek\u00f6t\u00f6zni, nem pedig az els\u0151 p\u00e1rat."],"correct":0,"assets":["236734.jpg"]},"703209":{"id":703209,"question":"Melyik eszk\u00f6z gondoskodik az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 esetben h\u00e1trafel\u00e9 a rakom\u00e1ny megt\u00e1maszt\u00e1s\u00e1r\u00f3l?","choices":["Az 1-es sz\u00e1m\u00fa t\u00e1maszt\u00f3fa.","A 3-as sz\u00e1m\u00fa al\u00e1t\u00e9t.","A 2-es sz\u00e1m\u00fa \u00e1tk\u00f6t\u00e9s."],"correct":0,"assets":["236716.jpg"]},"703210":{"id":703210,"question":"Hogyan kell sz\u00e1ll\u00edtani az \u00e9p\u00edtkez\u00e9sekhez felhaszn\u00e1l\u00e1sra ker\u00fcl\u0151 nagym\u00e9ret\u0171, el\u0151re gy\u00e1rtott falblokkokat, tet\u0151lemezeket?","choices":["K\u00f6zel f\u00fcgg\u0151leges helyzetben.","K\u00f6zel v\u00edzszintes helyzetben.","Fektetve.","Csak 90 fokos, teljesen f\u00fcgg\u0151leges helyzetben."],"correct":0,"assets":[]},"703211":{"id":703211,"question":"A teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 oldalfal\u00e1nak lenyit\u00e1sakor hov\u00e1 kell \u00e1llnia az azt v\u00e9gz\u0151 szem\u00e9lyeknek?","choices":["Az oldalfal k\u00e9t v\u00e9g\u00e9hez.","Az oldalfal k\u00f6zep\u00e9hez.","Az egyik szem\u00e9lynek az oldalfal v\u00e9g\u00e9hez, a m\u00e1sik szem\u00e9lynek pedig hozz\u00e1vet\u0151leg a k\u00f6zep\u00e9hez."],"correct":0,"assets":[]},"703215":{"id":703215,"question":"Tart\u00f3zkodhat-e b\u00e1rki a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 rakod\u00e1s k\u00f6zben a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151f\u00fclk\u00e9j\u00e9ben?","choices":["Nem, mert az balesetvesz\u00e9lyes.","Igen, de csak a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151.","Igen, a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 \u00e9s a k\u00eds\u00e9r\u0151szem\u00e9ly."],"correct":0,"assets":["236706.jpg"]},"707546":{"id":707546,"question":"Hogyan tudja megv\u00e9deni az \u00e1rut r\u00f6gz\u00edt\u0151 hevedert, ha a rakom\u00e1ny sarkai \u00e9lesek?","choices":["\u00c9lv\u00e9d\u0151k alkalmaz\u00e1s\u00e1val, ennek hi\u00e1ny\u00e1ban a t\u00f6bb r\u00e9tegben \u00f6sszehajtott kem\u00e9ny pap\u00edr is kell\u0151 v\u00e9delmet biztos\u00edt.","A rakom\u00e1ny olyan helyein vezeti a hevedert, ahol v\u00e1rhat\u00f3an a legkisebb k\u00e1rosod\u00e1st okozz\u00e1k.","A rakom\u00e1ny sarkainak lekerek\u00edt\u00e9s\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"707547":{"id":707547,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mely hib\u00e1k eset\u00e9n kell kicser\u00e9lni a r\u00f6gz\u00edt\u0151l\u00e1ncot?","choices":["3%-n\u00e1l nagyobb m\u00e9rt\u00e9k\u0171 ny\u00fal\u00e1s eset\u00e9n.","A norm\u00e1l \u00e1tm\u00e9r\u0151 5%-\u00e1t meghalad\u00f3 kop\u00e1s eset\u00e9n.","Fel\u00fcleti karcosod\u00e1s eset\u00e9n."],"correct":0,"assets":[]},"707549":{"id":707549,"question":"Milyen r\u00f6gz\u00edt\u00e9shez haszn\u00e1ljuk az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 eszk\u00f6zt?","choices":["Megfog\u00f3szerkezetes r\u00f6gz\u00edt\u00e9shez.","R\u00f6gz\u00edt\u0151l\u00e1ncos r\u00f6gz\u00edt\u00e9shez.","K\u00f6zvetlen kik\u00f6t\u00f6z\u00e9shez.","Hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9shez."],"correct":0,"assets":["243106.jpg"]},"707550":{"id":707550,"question":"Milyen ir\u00e1ny\u00fa visszatart\u00f3 hat\u00e1sa van a hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9snek a rakom\u00e1ny elmozdul\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Oldalir\u00e1ny\u00fa visszatart\u00f3 hat\u00e1sa van.","Hosszir\u00e1ny\u00fa visszatart\u00f3 hat\u00e1sa van.","Hosszir\u00e1ny\u00fa \u00e9s oldalir\u00e1ny\u00fa visszatart\u00f3 hat\u00e1sa van."],"correct":0,"assets":[]},"707551":{"id":707551,"question":"Haszn\u00e1lhat\u00f3-e egyetlen r\u00e9szb\u0151l \u00e1ll\u00f3 dr\u00f3t rakom\u00e1nyok k\u00f6t\u00f6z\u00e9sre?","choices":["Nem.","Igen.","Csak ha megfelel\u0151 vastags\u00e1g\u00fa \u00e9s ac\u00e9lb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt."],"correct":0,"assets":[]},"714350":{"id":714350,"question":"Mi figyelmeztet z\u00e1rt gar\u00e1zsban a sz\u00e9n-monoxid-m\u00e9rgez\u00e9s vesz\u00e9ly\u00e9re?","choices":["Gar\u00e1zsban, szerel\u0151m\u0171helyekben elhelyezett \u00e9s rendszeresen bevizsg\u00e1lt sz\u00e9n-monoxid \u00e9rz\u00e9kel\u0151.","A z\u00e1rt helyis\u00e9gben nagy mennyis\u00e9g\u0171 kipufog\u00f3g\u00e1z gy\u0171lik \u00f6ssze, amelynek s\u0171r\u0171 f\u00fcst az \u00e1rulkod\u00f3 jele.","Az eg\u00e9szs\u00e9ges emberi orr z\u00e1rt helyis\u00e9gben k\u00e9pes \u00e9rz\u00e9kelni a g\u00e1z jelenl\u00e9t\u00e9t.","A gar\u00e1zsban tart\u00f3zkod\u00f3k r\u00e9szegs\u00e9ghez hasonl\u00edt\u00f3, b\u00f3dult \u00e1llapota."],"correct":0,"assets":[]},"714351":{"id":714351,"question":"Honnan ismerhet\u0151 fel, hogy a kipufog\u00f3g\u00e1zban l\u00e9v\u0151 m\u00e9rgez\u0151 sz\u00e9n-monoxid g\u00e1zt l\u00e9legezz\u00fck be?","choices":["Nem ismerhet\u0151 fel, mert sz\u00edntelen \u00e9s szagtalan.","Irrit\u00e1l\u00f3, sz\u00far\u00f3s szag\u00e1r\u00f3l ismerhet\u0151 fel.","Kellemes, \u00e9desk\u00e9s illat\u00e1r\u00f3l ismerhet\u0151 fel.","K\u00e9kes f\u00fcstj\u00e9r\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"714352":{"id":714352,"question":"J\u00e1rm\u0171vet vezetni...","choices":["v\u00e9kony talp\u00fa, z\u00e1rt cip\u0151ben a legbiztons\u00e1gosabb.","papucsban vagy mez\u00edtl\u00e1b is szabad, f\u0151k\u00e9nt meleg id\u0151ben.","vastag talp\u00fa munkav\u00e9delmi bakancsban a legbiztons\u00e1gosabb.","magas sark\u00fa, nyitott cip\u0151ben a legbiztons\u00e1gosabb."],"correct":0,"assets":[]},"714354":{"id":714354,"question":"Kinek kell jeleznie, hogy a biztons\u00e1gos munkav\u00e9gz\u00e9shez haszn\u00e1lt v\u00e9d\u0151eszk\u00f6zeit cser\u00e9lni kell?","choices":["A munk\u00e1ltat\u00f3mnak.","A koll\u00e9g\u00e1mnak, \u0151 biztos k\u00f6lcs\u00f6n tud adni egy megfelel\u0151t.","Az \u00fczlet vezet\u0151j\u00e9nek, ahonnan a v\u00e9d\u0151eszk\u00f6z sz\u00e1rmazik.","Az \u00e1llamnak."],"correct":0,"assets":[]},"714355":{"id":714355,"question":"Munk\u00e1ja elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez v\u00e9d\u0151eszk\u00f6z\u00f6ket haszn\u00e1l. Milyen id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt kell a v\u00e9d\u0151eszk\u00f6z\u00f6ket ellen\u0151riznie, hogy azok megfelel\u0151ek-e?","choices":["Munkakezd\u00e9s el\u0151tt mindig.","Minden h\u00e9ten egyszer.","Alkalmank\u00e9nt.","Minden h\u00f3napban egyszer."],"correct":0,"assets":[]},"714356":{"id":714356,"question":"T\u00e9len mire kell figyelni a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00fclk\u00e9b\u0151l val\u00f3 kisz\u00e1ll\u00e1s\u00e1n\u00e1l?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 l\u00e9pcs\u0151je s\u00edkos lehet, \u00e9s ez balesetvesz\u00e9lyes.","A kilincsekhez fagyhat a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 keze.","Nehezen ny\u00edlhat a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 ajtaja.","Csak munkav\u00e9delmi bakancsban szabad ilyenkor kisz\u00e1llni a f\u00fclk\u00e9b\u0151l, mert csak abban biztons\u00e1gos."],"correct":0,"assets":[]},"714357":{"id":714357,"question":"Felbonthatja-e g\u00e9pkocsivezet\u0151k\u00e9nt a vesz\u00e9lyess\u00e9gi b\u00e1rc\u00e1val jel\u00f6lt k\u00fcldem\u00e9nydarabot?","choices":["Nem, mert azzal a saj\u00e1t \u00e9s m\u00e1sok eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t is vesz\u00e9lyezteti.","Igen, ha biztos vagyok benne, hogy azzal a saj\u00e1t \u00e9s m\u00e1sok eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t nem vesz\u00e9lyezteti.","Igen, baleset eset\u00e9n."],"correct":0,"assets":[]},"714358":{"id":714358,"question":"Sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3-e vesz\u00e9lyes anyag megs\u00e9r\u00fclt csomagol\u00e1sban?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, ha a g\u00e9pkocsivezet\u0151 nem \u00edt\u00e9li s\u00falyosnak a csomagol\u00e1s s\u00e9r\u00fcl\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"714359":{"id":714359,"question":"Vesz\u00e9lyes anyag sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n bek\u00f6vetkezett rendk\u00edv\u00fcli esem\u00e9ny eset\u00e9n a s\u00e9r\u00fclteket a vesz\u00e9lyes z\u00f3n\u00e1n k\u00edv\u00fcl, ...","choices":["a sz\u00e9llel szembeni oldalon kell elhelyezni.","a sz\u00e9l\u00e1rny\u00e9kos oldalon kell elhelyezni.","kell elhelyezni."],"correct":0,"assets":[]},"714360":{"id":714360,"question":"Hogyan el\u0151zheti meg, hogy a vezet\u0151f\u00fclk\u00e9be val\u00f3 be- \u00e9s kisz\u00e1ll\u00e1skor l\u00e1ba megs\u00e9r\u00fclj\u00f6n?","choices":["Z\u00e1rt cip\u0151 visel\u00e9s\u00e9vel.","Vastag talp\u00fa munkav\u00e9delmi bakancs visel\u00e9s\u00e9vel.","Gyors be- \u00e9s kisz\u00e1ll\u00e1ssal.","Kapaszkod\u00e1ssal."],"correct":0,"assets":[]},"714361":{"id":714361,"question":"Hogyan kell a nehezebb egys\u00e9grakom\u00e1ny-darabokat emberi er\u0151vel felemelni annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a s\u00e9r\u00fcl\u00e9s es\u00e9lye a legkisebb legyen?","choices":["Az \u00e1ru mell\u00e9 kell guggolni, \u00e9s azt lehet\u0151leg egyenes der\u00e9kkal kell a t\u00e9rdet kiegyenes\u00edtve felemelni.","Egy k\u00e9zzel, der\u00e9kb\u00f3l lehajolva.","K\u00e9t k\u00e9zzel, der\u00e9kb\u00f3l lehajolva.","Az er\u0151sebb k\u00e9zzel, m\u00edg a m\u00e1sik kezet a der\u00e9kon kell megt\u00e1masztani.","Mindk\u00e9t k\u00e9zzel mindenk\u00e9ppen v\u00e9d\u0151keszty\u0171 n\u00e9lk\u00fcl a biztosabb fog\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben."],"correct":0,"assets":[]},"714362":{"id":714362,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 emel\u00e9si m\u00f3d?","choices":["Igen, mert ez a m\u00f3d a legkev\u00e9sb\u00e9 terheli a gerincet.","Nem, mert ez a m\u00f3d t\u00falzottan terheli a l\u00e1bat.","Nem, mert az ilyen fajta rakom\u00e1nyt a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasztatva vagy g\u00f6rgetve kell mozgatni.","Nem, mert der\u00e9kb\u00f3l hajolva kell v\u00e9grehajtani az emel\u00e9st a gerincs\u00e9r\u00fcl\u00e9sek elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.","Nem, mert ha a h\u00e1t egyenes, a der\u00e9k k\u00f6nnyen megh\u00faz\u00f3dhat."],"correct":0,"assets":["236704.jpg"]},"714363":{"id":714363,"question":"Mi\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges a s\u00edk rakod\u00f3lapon k\u00e9pzett egys\u00e9grakom\u00e1nyokat a rakod\u00f3laphoz r\u00f6gz\u00edteni?","choices":["Az\u00e9rt, mert a rakom\u00e1ny egyes elemei a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n elcs\u00faszhatnak, led\u0151lhetnek.","Az\u00e9rt, mert \u00edgy a rakod\u00e1s sor\u00e1n egy egys\u00e9gk\u00e9nt lehet kezelni.","Az\u00e9rt, hogy a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n cs\u00f6kkenthet\u0151 legyen a d\u00e9zsm\u00e1l\u00e1s vesz\u00e9lye."],"correct":0,"assets":[]},"714364":{"id":714364,"question":"Milyen egys\u00e9grakom\u00e1ny-r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dszert l\u00e1t az \u00e1br\u00e1n?","choices":["Ny\u00fajthat\u00f3 f\u00f3li\u00e1s egys\u00e9grakom\u00e1ny-r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dszert.","Zsugorf\u00f3li\u00e1s egys\u00e9grakom\u00e1ny-r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dszert.","Kombin\u00e1lt egys\u00e9grakom\u00e1ny-r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dszert."],"correct":0,"assets":["247906.jpg"]},"714365":{"id":714365,"question":"Az egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u0151 eszk\u00f6z\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel...","choices":["a kisebb m\u00e9ret\u0171 \u00e9s t\u00f6meg\u0171 \u00e1rukat nagyobb m\u00e9ret\u0171 \u00e9s t\u00f6meg\u0171, rakod\u00f3g\u00e9ppel kezelhet\u0151 egys\u00e9gekk\u00e9 fogj\u00e1k \u00f6ssze.","jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9kben cs\u00f6kkenthet\u0151 a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n bek\u00f6vetkezett \u00e1ruk\u00e1r.","olyan \u00e1rukb\u00f3l k\u00e9pezhet\u00fcnk nagyobb sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si egys\u00e9get, amelyek szabv\u00e1nyos m\u00e9ret\u0171ek."],"correct":0,"assets":[]},"714366":{"id":714366,"question":"Felhaszn\u00e1lhat\u00f3-e s\u00e9r\u00fclt, t\u00f6r\u00f6tt paletta egys\u00e9grakom\u00e1ny kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Nem, mert nem biztos\u00edtja a rajta elhelyezett \u00e1ru biztons\u00e1gos r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9t, ami \u00e1ruk\u00e1rhoz vezethet.","Csak abban az esetben, ha az \u00e1ru palett\u00e1n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se zsugor- vagy ny\u00fajthat\u00f3 f\u00f3li\u00e1z\u00e1ssal t\u00f6rt\u00e9nik.","Igen, ha a s\u00e9r\u00fcl\u00e9st a rajta elhelyezett \u00e1ru takarja."],"correct":0,"assets":[]},"714367":{"id":714367,"question":"Sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6zben meg lehet-e bontani a g\u00e9pkocsin elhelyezett, \u00e1tp\u00e1ntolt f\u00e9mlemezcsomagot annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az \u00e1rut k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 helyeken rakj\u00e1k le?","choices":["Csak akkor, ha a megbont\u00e1s hely\u00e9n rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak a felt\u00e9telek a marad\u00e9k rakom\u00e1ny biztons\u00e1gos r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez.","Igen, korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl megtehet\u0151.","Nem bonthat\u00f3 meg, mert ez vesz\u00e9lyezteti a j\u00e1rm\u0171 biztons\u00e1gos tov\u00e1bbk\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"714368":{"id":714368,"question":"Milyen rakom\u00e1nyok sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l haszn\u00e1lj\u00e1k az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 sz\u00e1ll\u00edt\u00f3l\u00e1d\u00e1t?","choices":["Egys\u00e9grakom\u00e1ny.","\u00d6mlesztett \u00e1ruk.","B\u00e1l\u00e1k."],"correct":0,"assets":["247897.jpg"]},"714369":{"id":714369,"question":"Milyen \u00e1ruk eset\u00e9ben haszn\u00e1lj\u00e1k az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3, \u00e1ruk k\u00f6z\u00e9 helyezett cs\u00fasz\u00e1sg\u00e1tl\u00f3kat?","choices":["Legink\u00e1bb pap\u00edr vagy m\u0171anyag alap\u00fa csomagol\u00e1sn\u00e1l haszn\u00e1lj\u00e1k.","Legink\u00e1bb fa alap\u00fa csomagol\u00e1sn\u00e1l haszn\u00e1lj\u00e1k.","Legink\u00e1bb kem\u00e9ny csomagol\u00e1sok elv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lj\u00e1k."],"correct":0,"assets":["236762.jpg"]},"714370":{"id":714370,"question":"Mire szolg\u00e1lnak az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u00e9lv\u00e9d\u0151k?","choices":["A k\u00f6t\u00f6z\u0151er\u0151 eloszt\u00e1s\u00e1ra \u00e9s a v\u00e9gek lek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151er\u0151 megk\u00e9tszerez\u00e9s\u00e9re.","A k\u00f6t\u00f6z\u0151er\u0151 koncentr\u00e1ltabb\u00e1 t\u00e9tel\u00e9re \u00e9s a v\u00e9gek lek\u00f6t\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":["247899.jpg"]},"714371":{"id":714371,"question":"Hogyan nevezik a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u0151 eszk\u00f6zt?","choices":["H\u00e1l\u00f3s rakod\u00f3lap","T\u00e1maszt\u00f3karos (rakonc\u00e1s) rakod\u00f3lap","T\u00e1maszt\u00f3 r\u00e1cskeretes rakod\u00f3lap"],"correct":0,"assets":["247921.jpg"]},"714372":{"id":714372,"question":"Hogyan nevezik a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u0151 eszk\u00f6zt?","choices":["Tart\u00e1lyos rakod\u00f3lap","T\u00f6m\u00f6r fal\u00fa, keretes rakod\u00f3lap","T\u00e1maszt\u00f3karos (rakonc\u00e1s) rakod\u00f3lap"],"correct":0,"assets":["247923.jpg"]},"714384":{"id":714384,"question":"Milyen olt\u00f3anyaggal olthat\u00f3 fesz\u00fclts\u00e9g alatti elektromos t\u0171z?","choices":["Porral.","Habbal.","Halonnal."],"correct":0,"assets":[]},"714385":{"id":714385,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 t\u0171zolt\u00e1si m\u00f3d?","choices":["Igen, mert a sz\u00e9l ir\u00e1ny\u00e1b\u00f3l, el\u00f6l \u00e9s alul kell megkezdeni a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1t.","Nem, mert a sz\u00e9llel szembeni oldalon kell a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1t v\u00e9gezni.","Nem, mert a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1t a t\u0171z k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1t\u00f3l kell kezdeni."],"correct":0,"assets":["247873.jpg"]},"714386":{"id":714386,"question":"Mivel olthat\u00f3 az elektromos h\u00e1l\u00f3zaton keletkezett t\u0171z?","choices":["Porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel.","Habbal olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel.","V\u00edzsug\u00e1rral.","Homokkal."],"correct":0,"assets":[]},"714387":{"id":714387,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 t\u0171zolt\u00e1si m\u00f3d?","choices":["Nem, mert fel\u00fcleti t\u00fczet t\u0151l\u00fcnk elhajtva kell oltani.","Igen, mert a t\u0171zforr\u00e1s k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1b\u00f3l kell kezdeni az olt\u00e1st.","Nem, mert \u00edgy az olt\u00e1st v\u00e9gz\u0151 t\u00fal k\u00f6zel \u00e1ll a t\u0171zh\u00f6z.","Igen, mert a t\u0171zolt\u00e1st ott kell kezdeni, ahol a legmagasabbra csapnak fel a l\u00e1ngok."],"correct":0,"assets":["247886.jpg"]},"714388":{"id":714388,"question":"Haszn\u00e1lhat\u00f3-e olt\u00f3hab elektromos t\u00fczek olt\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Nem, mert az olt\u00f3hab vezeti az elektromos \u00e1ramot, mivel v\u00edz alap\u00fa.","Igen, mert az olt\u00f3hab sz\u00e9tter\u00fcl a fel\u00fcleten, \u00e9s \u00edgy elz\u00e1rja az oxig\u00e9nt az \u00e9g\u00e9s hely\u00e9t\u0151l.","Igen, mert az olt\u00f3hab nem vezeti az elektromos \u00e1ramot."],"correct":0,"assets":[]},"714390":{"id":714390,"question":"Menet k\u00f6zben a teherg\u00e9pkocsin kigyulladt a gumiabroncs. Milyen hiba okozhatta ezt?","choices":["A gumiabroncsban l\u00e9v\u0151 alacsony leveg\u0151nyom\u00e1s, az ikerkerekek egyik\u00e9nek defektje vagy a j\u00e1rm\u0171 t\u00falterhel\u00e9se.","A tart\u00f3s lejtmenet, a f\u00e9kek hib\u00e1ja \u00e9s a t\u00fal magas gumiabroncs-nyom\u00e1s.","A gumiabroncsok el\u00f6reged\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"714391":{"id":714391,"question":"Gumiabroncst\u0171z porral t\u00f6rt\u00e9n\u0151 olt\u00e1s\u00e1n\u00e1l arra kell sz\u00e1m\u00edtani, hogy...","choices":["az olt\u00f3por a l\u00e1ngol\u00e1st megsz\u00fcnteti, de \u2013 h\u0171t\u0151hat\u00e1s hi\u00e1ny\u00e1ban \u2013 a gumi visszagyulladhat.","jelent\u0151s mennyis\u00e9g\u0171 k\u00e1ros anyag szabadul fel.","a t\u0171z nagyon k\u00f6nnyen \u00e1tterjedhet a t\u00f6bbi j\u00e1rm\u0171re is."],"correct":0,"assets":[]},"714392":{"id":714392,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen ir\u00e1nyb\u00f3l kell a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1t megkezdeni?","choices":["A sz\u00e9lir\u00e1nnyal megegyez\u0151 ir\u00e1nyb\u00f3l.","A sz\u00e9lir\u00e1nyt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl b\u00e1rmely ir\u00e1nyb\u00f3l.","A sz\u00e9lir\u00e1nnyal ellen\u00e9tes ir\u00e1nyb\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"714393":{"id":714393,"question":"Helyes-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 t\u0171zolt\u00e1si m\u00f3d?","choices":["Nem, mert ha lehets\u00e9ges, egyszerre t\u00f6bb k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket kell haszn\u00e1lni az olt\u00e1shoz.","Igen, mert a rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9keket tartal\u00e9kolni kell, ha a t\u0171z tov\u00e1bb terjedne.","Igen, mert egy t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k csak p\u00e1r m\u00e1sodpercig \u00fczemeltethet\u0151."],"correct":0,"assets":["247894.jpg"]},"714398":{"id":714398,"question":"Milyen sorrendben kell az akkumul\u00e1tor k\u00e1beleit bek\u00f6tni, pl. akkumul\u00e1torcsere ut\u00e1n?","choices":["El\u0151sz\u00f6r a pozit\u00edv, majd a negat\u00edv sarut kell felhelyezni.","El\u0151sz\u00f6r a negat\u00edv, majd a pozit\u00edv sarut kell felhelyezni.","A k\u00e9t sarut egyszerre kell az akkumul\u00e1torra csatlakoztatni.","Ha a j\u00e1rm\u0171 \u00e1ramtalan\u00edtva van, tetsz\u0151leges sorrendben helyezhetj\u00fck fel a sarukat."],"correct":0,"assets":[]},"714399":{"id":714399,"question":"Milyen sorrendben kell az akkumul\u00e1tor k\u00e1beleit lek\u00f6tni, pl. akkumul\u00e1torcsere alkalm\u00e1val?","choices":["El\u0151sz\u00f6r a negat\u00edv, majd a pozit\u00edv sarut kell elt\u00e1vol\u00edtani.","El\u0151sz\u00f6r a pozit\u00edv, majd a negat\u00edv sarut kell elt\u00e1vol\u00edtani.","A k\u00e9t sarut egyszerre, gyors mozdulattal kell elt\u00e1vol\u00edtani.","Ha a j\u00e1rm\u0171 \u00e1ramtalan\u00edtva van, tetsz\u0151leges sorrendben t\u00e1vol\u00edthatjuk el a sarukat."],"correct":0,"assets":[]},"714400":{"id":714400,"question":"Mi\u00e9rt fontos \u2013 pl. akkumul\u00e1torcser\u00e9n\u00e9l \u2013 az akkumul\u00e1torsaruk elt\u00e1vol\u00edt\u00e1s\u00e1nak\/felszerel\u00e9s\u00e9nek sorrendje?","choices":["R\u00f6vidz\u00e1rlatot \u00e9s ebb\u0151l ad\u00f3d\u00f3 baleseteket, k\u00e1rokat el\u0151zhet\u00fcnk meg vele.","Hogy megfelelj\u00fcnk a hat\u00f3s\u00e1gi el\u0151\u00edr\u00e1soknak.","Mert ezzel meghosszabb\u00edthat\u00f3 az akkumul\u00e1tor \u00e9lettartama.","A gener\u00e1tor \u00e1ramk\u00f6reinek v\u00e9delme miatt."],"correct":0,"assets":[]},"714402":{"id":714402,"question":"Ha a jav\u00edt\u00e1si feladat v\u00e9grehajt\u00e1sa sor\u00e1n olyan hib\u00e1k keletkeznek, amelyek a munkav\u00e9gz\u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t vesz\u00e9lyeztetik...","choices":["a vesz\u00e9lyforr\u00e1s megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9ig a munkav\u00e9gz\u00e9st fel kell f\u00fcggeszteni.","csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal \u00e9s kell\u0151 k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9ssel szabad folytatni a munk\u00e1t.","csak a munkabiztons\u00e1gi szak\u00e9rt\u0151 enged\u00e9ly\u00e9vel folytathat\u00f3 a munka."],"correct":0,"assets":[]},"714403":{"id":714403,"question":"A motor j\u00e1rat\u00e1sa k\u00f6zben...","choices":["sz\u00edjfesz\u00edt\u0151ket \u00e1ll\u00edtani vagy forg\u00f3 elemek k\u00f6rnyezet\u00e9ben b\u00e1rmilyen szerel\u00e9si m\u0171veletet v\u00e9gezni tilos.","h\u0171t\u0151folyad\u00e9kot ut\u00e1nt\u00f6lteni szabad.","ablakmos\u00f3 folyad\u00e9kot ut\u00e1nt\u00f6lteni tilos."],"correct":0,"assets":[]},"714406":{"id":714406,"question":"Mikor v\u00e9gezhet\u0151 karbantart\u00e1si, jav\u00edt\u00e1si munka megemelt rakfel\u00fclet alatt?","choices":["Ha a rakfel\u00fclet \u00fcres \u00e9s biztons\u00e1gosan kit\u00e1masztott\u00e1k, illetve r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k.","Ha a szerel\u0151 rendelkezik emel\u0151g\u00e9p-vizsg\u00e1val.","Ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 is jelen van."],"correct":0,"assets":[]},"714407":{"id":714407,"question":"Szabad-e gy\u0171r\u0171t, kark\u00f6t\u0151t, \u00f3r\u00e1t viselni a karbantart\u00e1si, jav\u00edt\u00e1si munka v\u00e9gz\u00e9se k\u00f6zben?","choices":["Nem szabad.","Szabad.","Igen, ha a jav\u00edt\u00e1s nem komoly feladat."],"correct":0,"assets":[]},"714408":{"id":714408,"question":"Milyen esetben szabad\u00a0a g\u00e9pkocsi elektromos h\u00e1l\u00f3zat\u00e1t megbontani?","choices":["Csak a g\u00e9pkocsi \u00e1ramtalan\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n.","Csak akkor, ha rendelkezik villamos v\u00e9gzetts\u00e9ggel.","Csak a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 jelenl\u00e9t\u00e9ben.","Csak akkor, ha a gy\u00fajt\u00e1skapcsol\u00f3 kikapcsolt \u00e1ll\u00e1sban van."],"correct":0,"assets":[]},"714409":{"id":714409,"question":"Tart\u00f3zkodhat-e b\u00e1rki a teherg\u00e9pkocsi vezet\u0151f\u00fclk\u00e9je el\u0151tt a f\u00fclke billent\u00e9sekor?","choices":["Nem tart\u00f3zkodhat semmilyen esetben sem.","Csak a jav\u00edt\u00e1si feladatot v\u00e9grehajt\u00f3 szem\u00e9lyek.","Igen, ha a f\u00fclkebillent\u0151 berendez\u00e9s hidraulikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"714410":{"id":714410,"question":"A jav\u00edt\u00e1si m\u0171veletek v\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez felnyitott motorh\u00e1ztet\u0151t...","choices":["akaratlan lecsuk\u00f3d\u00e1s ellen mechanikusan biztos\u00edtani kell.","a jav\u00edt\u00e1s biztons\u00e1gos v\u00e9grehajt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben le kell szerelni.","nem sz\u00fcks\u00e9ges kit\u00e1masztani."],"correct":0,"assets":[]},"714412":{"id":714412,"question":"Milyen szersz\u00e1mokkal v\u00e9gezhet\u0151 jav\u00edt\u00e1si, karbantart\u00e1si munka?","choices":["Csak kifog\u00e1stalan \u00e1llapot\u00fa \u00e9s a rendeltet\u00e9s\u00fcknek megfelel\u0151 k\u00e9ziszersz\u00e1mokkal v\u00e9gezhet\u0151.","Minden olyan szersz\u00e1mmal, amely a jav\u00edt\u00e1s sor\u00e1n rendelkez\u00e9sre \u00e1ll.","Minden olyan szersz\u00e1mmal, amely az azt megel\u0151z\u0151 egy \u00e9ven bel\u00fcl v\u00e1s\u00e1rolt.","Minden olyan szersz\u00e1mmal, amelyeket a szerviz\u00e1llom\u00e1s \u00e9vente bevizsg\u00e1ltat a Hat\u00f3s\u00e1ggal."],"correct":0,"assets":[]},"714413":{"id":714413,"question":"Van-e valamilyen k\u00e1ros hat\u00e1sa annak, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9hez haszn\u00e1lt hajt\u00f3- \u00e9s ken\u0151anyagok valamelyike a talajba sziv\u00e1rog?","choices":["Igen, mert az ilyen anyagok jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9kben vesz\u00e9lyeztetik az \u00e9l\u0151vil\u00e1got.","Nincs, mert ilyen anyagok r\u00f6vid id\u0151n bel\u00fcl elbomlanak.","Csak abban az esetben, ha jelent\u0151s mennyis\u00e9g sziv\u00e1rog a talajba."],"correct":0,"assets":[]},"714414":{"id":714414,"question":"Hogyan kell t\u00e1rolni a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemben tart\u00e1sakor keletkezett elhaszn\u00e1l\u00f3dott anyagokat?","choices":["Mindig egym\u00e1st\u00f3l elk\u00fcl\u00f6n\u00edtve, az azok term\u00e9szet\u00e9hez igazod\u00f3 t\u00e1rol\u00f3ed\u00e9nyben \u00e9s helyen.","Az elhaszn\u00e1l\u00f3dott anyagok nem t\u00e1rolhat\u00f3ak, ki kell azokat \u00f6nteni.","Az erre rendszeres\u00edtett t\u00e1rol\u00f3ed\u00e9nyben, azokat \u00f6ssze\u00f6ntve."],"correct":0,"assets":[]},"714415":{"id":714415,"question":"Hogyan lehet a k\u00f6rnyezetre \u00e1rtalmas haszn\u00e1lt motorolajat, motorolajos flakonokat, motorolajjal \u00e9rintkez\u0151 rongyokat, olajsz\u0171r\u0151t biztons\u00e1gosan kezelni?","choices":["Az erre rendszeres\u00edtett \u00e9s folyamatosan \u00fcr\u00edtett t\u00e1rol\u00f3helyen vagy azokon az \u00fczemanyagt\u00f6lt\u0151 \u00e1llom\u00e1sokon kell leadni azokat, amelyek \u00e1tveszik.","A vesz\u00e9ly cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben v\u00edzzel kell felh\u00edg\u00edtani.","Homok al\u00e1 kell temetni, vagy a szelekt\u00edv hullad\u00e9kgy\u0171jt\u0151 kont\u00e9nerbe kell kidobni."],"correct":0,"assets":[]},"714416":{"id":714416,"question":"Hogyan befoly\u00e1solja a k\u00f6rnyezetet a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 megengedettn\u00e9l nagyobb olajfogyaszt\u00e1sa?","choices":["J\u00e1rul\u00e9kosan szennyezi a k\u00f6rnyezetet.","Nem befoly\u00e1solja a k\u00f6rnyezetet.","Kisebb lesz a k\u00e1rosanyag-kibocs\u00e1t\u00e1s, ez\u00e9rt k\u00edm\u00e9li a k\u00f6rnyezetet."],"correct":0,"assets":[]},"714417":{"id":714417,"question":"Mit kell tenni az elhaszn\u00e1l\u00f3dott gumiabroncsokkal?","choices":["A kijel\u00f6lt \u00e1tvev\u0151helyeken le kell adni, vagy a telephelyen kijel\u00f6lt t\u00e1rol\u00f3helyre kell vinni.","A h\u00e1ztart\u00e1si hullad\u00e9kok k\u00f6z\u00e9 tehet\u0151ek, vagy f\u0171t\u00e9sre haszn\u00e1lhat\u00f3ak.","Az \u00e9p\u00edt\u00e9si hullad\u00e9kokkal egy\u00fctt, kont\u00e9nerben a szem\u00e9ttelepre kell azokat sz\u00e1ll\u00edttatni."],"correct":0,"assets":[]},"714418":{"id":714418,"question":"Vesz\u00e9lyes hullad\u00e9knak sz\u00e1m\u00edtanak-e az elhaszn\u00e1l\u00f3dott gumiabroncsok?","choices":["Igen.","Nem.","Csak a 10 \u00e9vn\u00e9l kor\u00e1bban gy\u00e1rtottak."],"correct":0,"assets":[]},"714419":{"id":714419,"question":"Szabad-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 folyad\u00e9kokat az \u00e9l\u0151vizekbe juttatni?","choices":["Nem, semmilyen esetben sem.","Nem, azokat a talajba kell juttatni.","Bizonyos, rendeletekkel meghat\u00e1rozott esetekben igen."],"correct":0,"assets":["247901.jpg"]},"714421":{"id":714421,"question":"J\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt k\u00f6teles-e jelenteni munk\u00e1ltat\u00f3j\u00e1nak azt a k\u00f6zleked\u00e9si balesetet, amely a munk\u00e1ltat\u00f3 saj\u00e1t vagy b\u00e9relt j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel t\u00f6rt\u00e9nt?","choices":["Igen, minden esetben.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171 a baleset k\u00f6vetkezt\u00e9ben \u00fczemk\u00e9ptelenn\u00e9 v\u00e1lt.","Igen, ha a baleset k\u00f6vetkezt\u00e9ben szem\u00e9lyi s\u00e9r\u00fcl\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nt.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171 a baleset k\u00f6vetkezt\u00e9ben megrong\u00e1l\u00f3dott.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 megs\u00e9r\u00fclt."],"correct":0,"assets":[]},"714422":{"id":714422,"question":"Hogyan szabad vontatni azt a j\u00e1rm\u0171vet, amelynek f\u00e9kberendez\u00e9se meghib\u00e1sodott?","choices":["Csak merev vontat\u00f3r\u00fadon.","Vontat\u00f3k\u00f6t\u00e9llel vagy vontat\u00f3r\u00fadon.","Csak tr\u00e9lerrel."],"correct":0,"assets":[]},"714423":{"id":714423,"question":"Cs\u00f6rl\u0151 haszn\u00e1lata eset\u00e9n...","choices":["nem szabad a ment\u00e9st v\u00e9grehajt\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00e9s a cs\u00f6rl\u0151vel h\u00fazott j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00f6tt tart\u00f3zkodni.","a ment\u00e9st v\u00e9grehajt\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00e9s a cs\u00f6rl\u0151vel h\u00fazott j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00f6tt csak a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 tart\u00f3zkodhat.","a ment\u00e9st v\u00e9grehajt\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00e9s a cs\u00f6rl\u0151vel h\u00fazott j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00f6tt csak a cs\u00f6rl\u0151kezel\u0151 tart\u00f3zkodhat."],"correct":0,"assets":[]},"714428":{"id":714428,"question":"G\u00e1tolhatja-e a rakom\u00e1ny a j\u00e1rm\u0171 ajtajainak, illetve a rakfel\u00fclet oldalfalainak lez\u00e1r\u00e1s\u00e1t?","choices":["Nem.","Igen.","Csak kis m\u00e9rt\u00e9kben."],"correct":0,"assets":[]},"714429":{"id":714429,"question":"Szab\u00e1lyosan van-e a rakfel\u00fcleten elhelyezve a nagy s\u00faly\u00fa rakom\u00e1ny az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don?","choices":["Igen, mert a rakom\u00e1ny az \u00f6sszes tengelyt k\u00f6zel egyform\u00e1n terheli.","Nem, mert intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n a rakom\u00e1ny a vezet\u0151f\u00fclke ir\u00e1ny\u00e1ba megcs\u00faszhat.","Igen, mert \u00edgy a rakom\u00e1ny a h\u00e1ts\u00f3 tengelyt jobban terheli."],"correct":0,"assets":["247892.jpg"]},"714430":{"id":714430,"question":"Szab\u00e1lyosan van-e a rakfel\u00fcleten elhelyezve a nagy s\u00faly\u00fa rakom\u00e1ny az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don?","choices":["Nem, mert a rakom\u00e1ny az els\u0151 tengelyt jobban, a hajtott h\u00e1ts\u00f3 tengelyt kev\u00e9sb\u00e9 terheli.","Igen, mert a rakom\u00e1ny intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n sem tud el\u0151re elmozdulni.","Nem, mert intenz\u00edv gyors\u00edt\u00e1s eset\u00e9n a rakom\u00e1ny h\u00e1trafel\u00e9 elmozdulhat."],"correct":0,"assets":["247888.jpg"]},"714431":{"id":714431,"question":"Szab\u00e1lyosan van-e a rakfel\u00fcleten elhelyezve a nagy s\u00faly\u00fa rakom\u00e1ny az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don?","choices":["Nem, mert a rakom\u00e1ny a h\u00e1ts\u00f3 tengelyt jobban, az els\u0151 tengelyt kev\u00e9sb\u00e9 terheli.","Nem, mert intenz\u00edv gyors\u00edt\u00e1s eset\u00e9n a rakom\u00e1ny a h\u00e1tfalon \u00e1tbillenve leeshet.","Igen, mert a rakom\u00e1ny \u00edgy a h\u00e1ts\u00f3 tengelyt jobban terheli."],"correct":0,"assets":["247890.jpg"]},"714432":{"id":714432,"question":"Helyes-e az \u00f6mlesztett \u00e1ru \u00e1br\u00e1zolt m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elhelyez\u00e9se a rakfel\u00fcleten?","choices":["Igen, mert a rakom\u00e1ny az \u00f6sszes tengelyt k\u00f6zel egyform\u00e1n terheli.","Nem, mert intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n a rakom\u00e1ny a vezet\u0151f\u00fclke ir\u00e1ny\u00e1ba megcs\u00faszhat.","Igen, mert \u00edgy a rakom\u00e1ny menet k\u00f6zben nem tud lesz\u00f3r\u00f3dni a rakfel\u00fcletr\u0151l."],"correct":0,"assets":["247875.jpg"]},"714433":{"id":714433,"question":"Hogyan v\u00e1ltozik a teherg\u00e9pkocsi menetstabilit\u00e1sa, ha az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don helyezik el a rakom\u00e1nyt?","choices":["Az els\u0151 tengelyen a tapad\u00e1s jelent\u0151s cs\u00f6kken\u00e9se, esetleg teljes megsz\u0171n\u00e9se k\u00f6vetkezhet be.","Az els\u0151 tengelyen a terhel\u00e9s jelent\u0151s cs\u00f6kken\u00e9se a j\u00e1rm\u0171 k\u00f6nnyebb korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1t teszi lehet\u0151v\u00e9.","A h\u00e1ts\u00f3 tengelyen a tapad\u00f3er\u0151 megn\u0151, ami pozit\u00edvan hat a j\u00e1rm\u0171 menetstabilit\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["247890.jpg"]},"714434":{"id":714434,"question":"T\u00falny\u00falhat-e nyitott rakfel\u00fclet\u0171 p\u00f3tkocsir\u00f3l h\u00e1trafel\u00e9 a rakom\u00e1ny?","choices":["Igen, legfeljebb k\u00e9t m\u00e9terre, de a rakfel\u00fclet hossz\u00e1nak fel\u00e9n\u00e9l nem nagyobb t\u00e1vols\u00e1gra.","Nem.","Csak akkor, ha ez nem balesetvesz\u00e9lyes."],"correct":0,"assets":[]},"714435":{"id":714435,"question":"A p\u00f3tkocsin a rakom\u00e1nyt \u00fagy kell elhelyezni, hogy...","choices":["a k\u00f6zleked\u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t, valamint a szem\u00e9ly- \u00e9s vagyonbiztons\u00e1got ne vesz\u00e9lyeztesse.","a vezet\u0151t a szabad kil\u00e1t\u00e1sban csak kism\u00e9rt\u00e9kben akad\u00e1lyozza.","oldalir\u00e1nyba ne ny\u00faljon t\u00fal a rakfel\u00fcleten."],"correct":0,"assets":[]},"714436":{"id":714436,"question":"Teherg\u00e9pkocsival p\u00f3tkocsit vontat. A von\u00f3j\u00e1rm\u0171 rakfel\u00fclet\u00e9r\u0151l milyen m\u00e9rt\u00e9kben ny\u00falhat h\u00e1tra a rakom\u00e1ny?","choices":["A p\u00f3tkocsit vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171 rakom\u00e1nya h\u00e1tra nem ny\u00falhat t\u00fal a rakfel\u00fcleten.","Maximum k\u00e9t m\u00e9tert ny\u00falhat t\u00fal a rakfel\u00fcleten.","Maximum a rakfel\u00fclet hossz\u00e1nak a fel\u00e9vel ny\u00falhat t\u00fal a rakfel\u00fcleten."],"correct":0,"assets":[]},"714437":{"id":714437,"question":"Rakod\u00f3r\u00e1mp\u00e1hoz t\u00f6rt\u00e9n\u0151 tolat\u00e1sn\u00e1l...","choices":["a rakod\u00f3r\u00e1mpa \u00e9s a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00f6tt tart\u00f3zkodni tilos.","a biztons\u00e1g \u00e9rdek\u00e9ben tolat\u00f3radart kell alkalmazni.","folyamatos hangjelz\u00e9ssel kell a vesz\u00e9lyre a figyelmet felh\u00edvni."],"correct":0,"assets":[]},"714439":{"id":714439,"question":"Hogyan kell lenyitni a teherg\u00e9pkocsi rakfel\u00fclet\u00e9nek oldalfal\u00e1t?","choices":["K\u00e9t szem\u00e9ly az oldalfalat a k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n fogva \u2013 a biztos\u00edt\u00e1s kiold\u00e1sa \u00e9s az oldalkapcsok megnyit\u00e1sa ut\u00e1n \u2013 \u00f3vatosan leengedi.","Egy szem\u00e9ly az oldalfal megnyit\u00e1sa ut\u00e1n az oldalfalat egyik v\u00e9g\u00e9n fogva, \u00f3vatosan leengedi.","Egy szem\u00e9ly az oldalfal megnyit\u00e1sa ut\u00e1n, az oldalfalat k\u00f6z\u00e9pen fogva leengedi."],"correct":0,"assets":[]},"714440":{"id":714440,"question":"\u00c9l\u0151\u00e1llat-sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 ut\u00e1nfut\u00f3val lovat sz\u00e1ll\u00edt. Sz\u00fcks\u00e9ges-e a g\u00e9pkocsivezet\u0151nek ehhez \u00e9rv\u00e9nyes k\u00e9pes\u00edt\u00e9si bizony\u00edtv\u00e1nnyal rendelkeznie?","choices":["Nem sz\u00fcks\u00e9ges, ha a kiindul\u00e1si helyt\u0151l a rendeltet\u00e9si helyig 65 km-t nem meghalad\u00f3 sz\u00e1ll\u00edt\u00e1st v\u00e9gez.","Minden esetben sz\u00fcks\u00e9ges.","Csak akkor sz\u00fcks\u00e9ges, ha nem utazik vele egy\u00fctt szakk\u00e9pzett k\u00eds\u00e9r\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"714441":{"id":714441,"question":"Csak hat\u00f3s\u00e1gi vagy jogosult \u00e1llatorvos fel\u00fcgyelete mellett szabad kirakni az \u00e9l\u0151\u00e1llatokat, ha...","choices":["\u00fatk\u00f6zben megbeteged\u00e9s, s\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi v\u00e1g\u00e1s vagy megn\u00f6vekedett m\u00e9rt\u00e9k\u0171 elhull\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt.","a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s id\u0151tartama meghaladta a nyolc \u00f3r\u00e1t.","sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6zben a j\u00e1rm\u0171 k\u00f6zleked\u00e9si baleset r\u00e9szese volt."],"correct":0,"assets":[]},"714442":{"id":714442,"question":"Cs\u00f6veket, fagerend\u00e1kat, \u00fcreges profilokat a g\u00e9pkocsin \u00fagy kell elhelyezni, hogy...","choices":["a teher s\u00falypontja a rakod\u00f3fel\u00fclet hossztengely\u00e9be essen, a rakom\u00e1ny lehet\u0151s\u00e9g szerint h\u00e9zagmentesen a homlokfalnak t\u00e1maszkodjon.","a teher s\u00falypontja a rakod\u00f3fel\u00fclet hossztengely\u00e9ben essen, a rakom\u00e1ny \u00e9s a homlokfal k\u00f6z\u00f6tt legal\u00e1bb 1 m cs\u00fasz\u00e1si teret kell hagyni.","a teher s\u00falypontja a talajhoz min\u00e9l k\u00f6zelebb essen, a rakom\u00e1ny \u00e9s a homlokfal k\u00f6z\u00f6tti teret pedig ki kell p\u00e1rn\u00e1zni."],"correct":0,"assets":[]},"714443":{"id":714443,"question":"T\u00e1bla\u00fcveg sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n hol kell elkezdeni a rakod\u00e1st a rakod\u00f3fel\u00fcleten?","choices":["A homlokfaln\u00e1l.","B\u00e1rmely oldalfaln\u00e1l.","A h\u00e1tfaln\u00e1l."],"correct":0,"assets":[]},"714444":{"id":714444,"question":"Tart\u00f3zkodhat-e b\u00e1rki a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 g\u00e9pi rakod\u00e1s k\u00f6zben a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151f\u00fclk\u00e9j\u00e9ben?","choices":["Nem, mert az balesetvesz\u00e9lyes.","Igen, de csak a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151.","Igen, a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 \u00e9s a k\u00eds\u00e9r\u0151szem\u00e9ly."],"correct":0,"assets":["247904.jpg"]},"714445":{"id":714445,"question":"Sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3-e t\u00e1bla\u00fcveg olyan sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171v\u00f6n, amelyen az \u00fcvegsz\u00e1ll\u00edt\u00f3 rekesz csak cs\u00fasz\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 al\u00e1t\u00e9ttel kapcsol\u00f3dik a rakod\u00f3fel\u00fclethez?","choices":["Nem, mert a rekesznek megfelel\u0151en r\u00f6gz\u00edtettnek kell lennie a rakod\u00f3fel\u00fclethez.","Igen, mert az \u00fcveg s\u00falya biztos\u00edtja a rekesz megfelel\u0151 stabilit\u00e1s\u00e1t.","Igen, ha a cs\u00fasz\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 t\u00f6bbr\u00e9teg\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"714446":{"id":714446,"question":"Alkalmazhat\u00f3-e j\u00e1rm\u0171vek rakfel\u00fcleten t\u00f6rt\u00e9n\u0151 sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n hevederes vagy l\u00e1ncos r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d?","choices":["Igen, de csak akkor, ha a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171 rendelkezik megfelel\u0151 sz\u00e1m\u00fa, elhelyez\u00e9s\u0171 \u00e9s teherb\u00edr\u00e1s\u00fa k\u00f6t\u00f6z\u00e9si ponttal, \u00e9s a kerekeket \u00e9kkel kit\u00e1masztott\u00e1k.","Igen, de ha a sz\u00e1ll\u00edtott j\u00e1rm\u0171 t\u00e9nyleges \u00f6sszt\u00f6mege meghaladja a 3500 kg-ot, csak l\u00e1nccal lehet r\u00f6gz\u00edteni.","Nem, mert j\u00e1rm\u0171vek rakfel\u00fcleten t\u00f6rt\u00e9n\u0151 sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n speci\u00e1lis r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dot kell alkalmazni."],"correct":0,"assets":[]},"714447":{"id":714447,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d, ha a rakod\u00f3fel\u00fclet v\u00edzszintes?","choices":["Nem, mert a menetir\u00e1ny szerint el\u0151l lev\u0151 p\u00e1r kereket le is kell k\u00f6t\u00f6zni.","Nem, mert a h\u00e1ts\u00f3 kerekeket is ki kell \u00e9kelni legal\u00e1bb h\u00e1tulr\u00f3l.","Nem, mert a h\u00e1ts\u00f3 kerekeket is ki kell \u00e9kelni legal\u00e1bb el\u00f6lr\u0151l."],"correct":0,"assets":["247914.jpg"]},"714448":{"id":714448,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d, ha a rakod\u00f3fel\u00fclet a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171 elej\u00e9nek ir\u00e1ny\u00e1ba 10 fokot meghalad\u00f3 sz\u00f6gben lejt?","choices":["Nem, mert mind az els\u0151, mind a h\u00e1ts\u00f3 p\u00e1r kereket le kell k\u00f6t\u00f6zni.","Nem, mert k\u00e9t-k\u00e9t \u00e9ket kell helyezni az els\u0151 p\u00e1r ker\u00e9k el\u00e9 \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3 p\u00e1r ker\u00e9k el\u00e9 is.","Nem, mert a h\u00e1ts\u00f3 p\u00e1r kereket kell lek\u00f6t\u00f6zni, nem pedig az els\u0151 p\u00e1rat."],"correct":0,"assets":["247916.jpg"]},"714451":{"id":714451,"question":"El\u00e9gs\u00e9ges-e a legfeljebb 10%-os lejt\u00e9s\u0171 rakod\u00f3fel\u00fclet\u0171 sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171v\u00f6n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kerekes j\u00e1rm\u0171 sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sakor, ha a rakom\u00e1ny els\u0151 kerek\u00e9t \u00e9kekkel r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k?","choices":["Nem, mert lek\u00f6t\u00f6z\u00e9s is sz\u00fcks\u00e9ges.","Nem, mert a h\u00e1ts\u00f3 kerekeket is r\u00f6gz\u00edteni kell \u00e9kekkel.","Igen, ha ez legal\u00e1bb 2 db \u00e9kkel t\u00f6rt\u00e9nt."],"correct":0,"assets":[]},"714452":{"id":714452,"question":"Hogyan kell a v\u00edzszintes rakod\u00f3fel\u00fcleten sz\u00e1ll\u00edtott kerekes j\u00e1rm\u0171 sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa k\u00f6zben alkalmazott ker\u00e9kr\u00f6gz\u00edt\u0151 \u00e9keket a fel\u00e9p\u00edtm\u00e9nyhez r\u00f6gz\u00edteni?","choices":["Beakaszt\u00e1ssal vagy k\u00f6t\u0151elemmel.","Cs\u00fasz\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 fel\u00fclet alkalmaz\u00e1s\u00e1val.","Csak oldhatatlan r\u00f6gz\u00edt\u00e9ssel."],"correct":0,"assets":[]},"714453":{"id":714453,"question":"Ha a 10%-ot meghalad\u00f3 sz\u00f6gben h\u00e1trafel\u00e9 lejt\u0151 rakod\u00f3fel\u00fclet\u0171 sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171v\u00f6n sz\u00e1ll\u00edtanak kerekes j\u00e1rm\u0171vet, akkor ...","choices":["a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1t tekintve legal\u00e1bb az els\u0151 kerekeket kell \u00e9kekkel r\u00f6gz\u00edteni \u00e9s kik\u00f6t\u00f6zni.","a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1t tekintve legal\u00e1bb a h\u00e1ts\u00f3 kerekeket kell \u00e9kekkel r\u00f6gz\u00edteni \u00e9s kik\u00f6t\u00f6zni.","a sz\u00e1ll\u00edtott kerekes j\u00e1rm\u0171 els\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 kerekeit egyar\u00e1nt r\u00f6gz\u00edteni kell \u00e9kekkel \u00e9s kik\u00f6t\u00f6z\u00e9ssel."],"correct":0,"assets":[]},"714454":{"id":714454,"question":"A sz\u00e1ll\u00edtott g\u00e1z ...","choices":["s\u0171r\u00edtett, foly\u00e9kony halmaz\u00e1llapot\u00fa vagy nyom\u00e1s alatt tartott lehet.","csak s\u0171r\u00edtett vagy nyom\u00e1s alatt tartott lehet.","csak foly\u00e9kony halmaz\u00e1llapot\u00fa vagy nyom\u00e1s alatt tartott lehet."],"correct":0,"assets":[]},"714456":{"id":714456,"question":"Hat\u00e1ssal van-e a rakom\u00e1ny \u00e9s a rakfel\u00fclet anyag\u00e1t jellemz\u0151 s\u00farl\u00f3d\u00e1si t\u00e9nyez\u0151 a rakom\u00e1ny biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Igen, min\u00e9l nagyobb a s\u00farl\u00f3d\u00e1si t\u00e9nyez\u0151, ann\u00e1l jobban j\u00e1rul hozz\u00e1 a s\u00farl\u00f3d\u00e1si er\u0151 a rakom\u00e1ny r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez.","A s\u00farl\u00f3d\u00e1si t\u00e9nyez\u0151 nagys\u00e1ga leszor\u00edt\u00e1sos lek\u00f6t\u00f6z\u00e9sn\u00e9l nem befoly\u00e1solja a sz\u00fcks\u00e9ges lek\u00f6t\u00e9sek sz\u00e1m\u00e1ra.","Igen, min\u00e9l kisebb a s\u00farl\u00f3d\u00e1si t\u00e9nyez\u0151, ann\u00e1l jobban j\u00e1rul hozz\u00e1 a s\u00farl\u00f3d\u00e1si er\u0151 a rakom\u00e1ny r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez."],"correct":0,"assets":[]},"714457":{"id":714457,"question":"Hol tart\u00f3zkodhat a tolat\u00e1st biztos\u00edt\u00f3 szem\u00e9ly a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a p\u00f3tkocsi \u00f6sszekapcsol\u00e1sa alatt, am\u00edg a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 h\u00e1tramenetet v\u00e9gez?","choices":["A t\u00e1gabb oldalon, a t\u00e1vols\u00e1got \u00e9s az ir\u00e1nyt jelezve a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek.","A p\u00f3tkocsi \u00e9s a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 k\u00f6z\u00f6tt, a p\u00f3tkocsi szerelv\u00e9nyeit tartva.","A p\u00f3tkocsi m\u00f6g\u00f6tt, \u00fcgyelve arra, hogy ha a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 megl\u00f6kn\u00e9 a p\u00f3tkocsit, senki ne s\u00e9r\u00fclj\u00f6n meg."],"correct":0,"assets":[]},"714458":{"id":714458,"question":"Teheraut\u00f3val \u00e9l\u0151\u00e1llat-sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 ut\u00e1nfut\u00f3t vontat. A seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly hogyan vehet r\u00e9szt a szerelv\u00e9ny \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1ban?","choices":["A von\u00f3j\u00e1rm\u0171 tolat\u00e1sa k\u00f6zben a j\u00e1rm\u0171 mellett \u00e1llva ir\u00e1ny\u00edtja a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9t.","A von\u00f3fejet megemelve ir\u00e1ny\u00edtja a tolat\u00e1st v\u00e9gz\u0151 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9t.","Ilyen m\u0171veletn\u00e9l nincs sz\u00fcks\u00e9g seg\u00edt\u0151 szem\u00e9lyre."],"correct":0,"assets":[]},"714459":{"id":714459,"question":"Ha tolat\u00e1skor a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 nem l\u00e1tja az ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szem\u00e9lyt,...","choices":["a j\u00e1rm\u0171vet azonnal meg kell \u00e1ll\u00edtania.","a visszapillant\u00f3 t\u00fckr\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel kell t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dnia.","a j\u00e1rm\u0171 tolat\u00e1si sebess\u00e9g\u00e9t cs\u00f6kkentenie kell.","akkor az \u00e9ppen a p\u00f3tkocsi csatlakoztat\u00e1s\u00e1t v\u00e9gzi."],"correct":0,"assets":[]},"714460":{"id":714460,"question":"Milyen esetben helyes a seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly magatart\u00e1sa a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don?","choices":["Semmilyen esetben sem.","Amennyiben a sz\u00e1ll\u00edtand\u00f3 t\u00e1rgy r\u00f6gz\u00edt\u00e9se m\u00e1shogy nem megoldhat\u00f3.","Amennyiben a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 maximum 20 km\/h sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedik.","Amennyiben a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 nem f\u0151\u00fatvonalon k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":["236654.jpg"]},"714461":{"id":714461,"question":"Helyes-e a seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly magatart\u00e1sa a k\u00e9pen?","choices":["Nem, semmilyen esetben sem.","Nem, mert a b\u00fatorok nincsenek hevederrel r\u00f6gz\u00edtve.","Igen, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 maximum 20 km\/h sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedik.","Igen, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 nem f\u0151\u00fatvonalon \u00e9s maximum 10 km\/h sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedik."],"correct":0,"assets":["236652.jpg"]},"714467":{"id":714467,"question":"H\u00e1ny szem\u00e9lyt szabad legfeljebb sz\u00e1ll\u00edtani g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel, mez\u0151gazdas\u00e1gi vontat\u00f3val \u00e9s lass\u00fa j\u00e1rm\u0171vel?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9ly\u00e9ben felt\u00fcntetett sz\u00e1m\u00fa szem\u00e9lyt.","Annyit, amennyi szem\u00e9ly elf\u00e9r benne.","A j\u00e1rm\u0171 hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9ly\u00e9ben felt\u00fcntetett sz\u00e1m\u00fa szem\u00e9lyt, amelybe a vezet\u0151t nem kell belesz\u00e1molni."],"correct":0,"assets":[]},"714468":{"id":714468,"question":"A teherg\u00e9pkocsi utas\u00fcl\u00e9sei is biztons\u00e1gi \u00f6vvel vannak ell\u00e1tva. K\u00f6teles-e becsatolni a biztons\u00e1gi \u00f6vet az \u00e1rut k\u00eds\u00e9r\u0151 rakod\u00f3?","choices":["Igen, lakott ter\u00fcleten \u00e9s azon k\u00edv\u00fcl egyar\u00e1nt.","Csak ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 erre k\u00e9ri.","Csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl.","Igen, ha arra az \u00fczemben tart\u00f3 k\u00f6telezi."],"correct":0,"assets":[]},"714469":{"id":714469,"question":"Szabad-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don szem\u00e9lyt sz\u00e1ll\u00edtani?","choices":["Semmilyen esetben sem, mert a rakom\u00e1ny vesz\u00e9lyezteti az utas testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t.","Abban az esetben, ha a teherg\u00e9pkocsi megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6mege 3500 kg-ot meghaladja.","Abban az esetben, ha a teherg\u00e9pkocsi rakfel\u00fclete nem billenthet\u0151.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny sebess\u00e9ge nem haladja meg a 30 km\/h sebess\u00e9get.","Igen, ha a teherg\u00e9pkocsi \u00f6sszt\u00f6mege \u2013 a rakfel\u00fcleten sz\u00e1ll\u00edtott szem\u00e9ly s\u00faly\u00e1t 68 kg-mal sz\u00e1molva \u2013 a teherg\u00e9pkocsi megengedett legnagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9t nem haladja meg."],"correct":0,"assets":["236654.jpg"]},"714470":{"id":714470,"question":"Milyen ir\u00e1nyba igyekszik elmozd\u00edtani a rakom\u00e1nyt a tehetetlens\u00e9gi er\u0151 a j\u00e1rm\u0171 gyors\u00edt\u00e1sakor?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 menetir\u00e1ny\u00e1val ellent\u00e9tes ir\u00e1nyba.","A j\u00e1rm\u0171 menetir\u00e1ny\u00e1ba.","A\u00a0terhel\u00e9s eloszl\u00e1s\u00e1t\u00f3l f\u00fcgg\u0151en valamelyik oldalir\u00e1nyba."],"correct":0,"assets":[]},"714471":{"id":714471,"question":"Meg kell-e jel\u00f6lni a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n t\u00falny\u00fal\u00f3 rakom\u00e1nyt?","choices":["Igen, minden esetben.","Igen, de csak a mozg\u00f3 j\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00f6telez\u0151.","Nem, de aj\u00e1nlott.","Igen, de csak \u00e9jszaka vagy rossz l\u00e1t\u00e1si viszonyok k\u00f6z\u00f6tt k\u00f6telez\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"714472":{"id":714472,"question":"Mennyire ny\u00falhat t\u00fal a rakom\u00e1ny a j\u00e1rm\u0171 nyitott rakfel\u00fclet\u00e9r\u0151l h\u00e1trafel\u00e9, ha a rakfel\u00fclet hossza 6 m\u00e9ter?","choices":["Legfeljebb 2 m\u00e9terre.","Legfeljebb 1 m\u00e9terre.","Legfeljebb 3 m\u00e9terre."],"correct":0,"assets":[]},"714474":{"id":714474,"question":"Hogyan hat\u00e1rozz\u00e1k meg a rakom\u00e1ny r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges r\u00f6gz\u00edt\u0151er\u0151 nagys\u00e1g\u00e1t?","choices":["A rakom\u00e1ny s\u00faly\u00e1nak bizonyos sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1ban.","A rakom\u00e1ny \u00e9s a rakfel\u00fclet k\u00f6z\u00f6tti s\u00farl\u00f3d\u00f3er\u0151 bizonyos sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1ban.","A rakom\u00e1ny m\u00e9reteinek bizonyos sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1ban."],"correct":0,"assets":[]},"714475":{"id":714475,"question":"A menet k\u00f6zben fell\u00e9p\u0151 t\u00f6meger\u0151kkel szemben a rakom\u00e1ny elmozdul\u00e1s\u00e1t a rakom\u00e1ny \u00e9s a rakfel\u00fclet k\u00f6z\u00f6tti s\u00farl\u00f3d\u00e1si er\u0151...","choices":["g\u00e1tolja.","nem g\u00e1tolja.","el\u0151seg\u00edti."],"correct":0,"assets":[]},"714478":{"id":714478,"question":"Folyad\u00e9ktart\u00e1llyal felszerelt p\u00f3tkocsit vontat. Mire kell sz\u00e1m\u00edtania hirtelen f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n?","choices":["A folyad\u00e9k hosszir\u00e1ny\u00fa leng\u00e9se miatt a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny f\u00e9kez\u00e9se egyenetlenn\u00e9 v\u00e1lik.","A folyad\u00e9k hosszir\u00e1ny\u00fa leng\u00e9se nincs hat\u00e1ssal a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny stabilit\u00e1s\u00e1ra.","A folyad\u00e9k hosszir\u00e1ny\u00fa leng\u00e9se rontja a j\u00e1rm\u0171 oldalstabilit\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714479":{"id":714479,"question":"Kell-e a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00f6telez\u0151en tartott t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket rendszeresen ellen\u0151rizni?","choices":["Igen, szakemberrel kell ellen\u0151riztetni.","Igen, a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek kell havonta nyom\u00e1spr\u00f3b\u00e1t tartania.","Csak abban az esetben, ha m\u00e1r haszn\u00e1lt\u00e1k a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket t\u0171zolt\u00e1sra.","Nem, de aj\u00e1nlott."],"correct":0,"assets":[]},"714480":{"id":714480,"question":"Hogyan m\u0171k\u00f6dtethet\u0151 az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u2013 bels\u0151 palackos \u2013 porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k?","choices":["A biztos\u00edt\u00f3villa kir\u00e1nt\u00e1sa ut\u00e1n a be\u00fct\u0151gombra r\u00e1 kell \u00fctni, majd 4-5 m\u00e1sodperc eltelt\u00e9vel a porpisztoly elz\u00e1r\u00f3 szelep\u00e9t megnyomva nyit.","A be\u00fct\u0151gomb kih\u00faz\u00e1sa ut\u00e1n a porpisztoly megnyithat\u00f3.","A porpisztoly nyit\u00e1sa ut\u00e1n a palack tetej\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 gombbal szab\u00e1lyozzuk a ki\u00e1raml\u00f3 por mennyis\u00e9g\u00e9t."],"correct":0,"assets":["247884.jpg"]},"714481":{"id":714481,"question":"Hogyan m\u0171k\u00f6dtethet\u0151 az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 \u2013 benyomott g\u00e1zos \u2019TKF\u2019 \u2013 porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k?","choices":["A nyom\u00f3kart\u00e1masz kir\u00e1nt\u00e1sa ut\u00e1n a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171z ir\u00e1ny\u00e1ba tartva a fels\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u0151kart \u00fctk\u00f6z\u00e9sig le kell nyomni.","A nyom\u00f3kart\u00e1masz kir\u00e1nt\u00e1sa ut\u00e1n a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171z ir\u00e1ny\u00e1ba tartva az als\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u0151kart \u00fctk\u00f6z\u00e9sig fel kell h\u00fazni.","A nyom\u00f3kart\u00e1masz kir\u00e1nt\u00e1sa ut\u00e1n a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171z ir\u00e1ny\u00e1ba tartva a fels\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u0151karral az olt\u00f3anyagot ki kell pump\u00e1lni a palackb\u00f3l."],"correct":0,"assets":["247871.jpg"]},"714482":{"id":714482,"question":"Hogyan\u00a0 m\u0171k\u00f6dtethet\u0151 az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3, habbal olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k?","choices":["A nyom\u00f3kart\u00e1masz kir\u00e1nt\u00e1sa ut\u00e1n a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171z ir\u00e1ny\u00e1ba tartva a fels\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u0151kart \u00fctk\u00f6z\u00e9sig le kell nyomni.","A nyom\u00f3kart\u00e1masz kir\u00e1nt\u00e1sa ut\u00e1n a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171z ir\u00e1ny\u00e1ba tartva az als\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u0151kart \u00fctk\u00f6z\u00e9sig fel kell h\u00fazni.","A nyom\u00f3kart\u00e1masz kir\u00e1nt\u00e1sa ut\u00e1n a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171z ir\u00e1ny\u00e1ba tartva a fels\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u0151karral az olt\u00f3anyagot ki kell pump\u00e1lni a palackb\u00f3l."],"correct":0,"assets":["247869.jpg"]},"714483":{"id":714483,"question":"Mennyi ideig m\u0171k\u00f6dtethet\u0151 egy\u00a012 kg t\u00f6ltet\u0171, porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k?","choices":["Kb. 10-12 m\u00e1sodpercig.","Kb. 30-35 m\u00e1sodpercig.","Kb. egy percig."],"correct":0,"assets":[]},"714484":{"id":714484,"question":"K\u00f6teles-e j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt j\u00e1rm\u0171v\u00e9nek t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k\u00e9t egy m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 olt\u00e1s\u00e1hoz \u00e1tadni?","choices":["Igen, k\u00f6teles vagyok.","Csak abban az esetben, ha a saj\u00e1t j\u00e1rm\u0171vem is vesz\u00e9lybe ker\u00fclhet.","Csak abban az esetben, ha a hat\u00f3s\u00e1g erre felsz\u00f3l\u00edt.","Nem vagyok k\u00f6teles."],"correct":0,"assets":[]},"714485":{"id":714485,"question":"Ki felel\u0151s a j\u00e1rm\u0171re vonatkoz\u00f3 t\u0171zv\u00e9delmi szab\u00e1lyok betart\u00e1s\u00e1\u00e9rt?","choices":["Az \u00fczemben tart\u00f3 \u00e9s a g\u00e9pkocsivezet\u0151 egy\u00fcttesen.","Csak a g\u00e9pkocsivezet\u0151.","A telephely tulajdonosa.","A telephely szerint illet\u00e9kes k\u00f6zleked\u00e9si hat\u00f3s\u00e1g."],"correct":0,"assets":[]},"714486":{"id":714486,"question":"Kinek kell ell\u00e1tni a j\u00e1rm\u0171 t\u0171zv\u00e9delmi feladatait a j\u00e1rm\u0171 \u00fczeme k\u00f6zben?","choices":["A g\u00e9pkocsivezet\u0151nek.","A j\u00e1rm\u0171 \u00fczemben tart\u00f3j\u00e1nak.","A j\u00e1rm\u0171 telephelye szerint illet\u00e9kes \u00f6nkorm\u00e1nyzat t\u0171zv\u00e9delmi szakel\u0151ad\u00f3j\u00e1nak."],"correct":0,"assets":[]},"714488":{"id":714488,"question":"Hogyan kell a porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00e9szenl\u00e9tben tartani?","choices":["F\u00fcgg\u0151legesen vagy a f\u00fcgg\u0151legest\u0151l legfeljebb 15 fokos sz\u00f6ggel elt\u00e9r\u0151 helyzetben.","V\u00edzszintesen.","45 fokos sz\u00f6gben.","Fektetve, a menetir\u00e1nyra mer\u0151legesen."],"correct":0,"assets":[]},"714489":{"id":714489,"question":"K\u00f6teles-e a t\u0171zesetet vagy t\u0171zvesz\u00e9lyt halad\u00e9ktalanul jelenteni a t\u0171zolt\u00f3s\u00e1gnak?","choices":["Igen.","Csak a t\u0171zeseteket.","Csak az olt\u00e1s megkezd\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en.","Nem, kiv\u00e9ve, ha k\u00f6zvetlen \u00e9letvesz\u00e9ly is fenn\u00e1ll."],"correct":0,"assets":[]},"714490":{"id":714490,"question":"Milyen t\u0171zvesz\u00e9lyess\u00e9gi oszt\u00e1lyba tartoz\u00f3 ter\u00fcleteken tilos a doh\u00e1nyz\u00e1s?","choices":["Az 'A\u2019, \u2019B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 t\u0171zvesz\u00e9lyess\u00e9gi oszt\u00e1lyba tartoz\u00f3 ter\u00fcleten.","A 'B\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 t\u0171zvesz\u00e9lyess\u00e9gi oszt\u00e1lyba tartoz\u00f3 ter\u00fcleten.","Az 'A\u2019 \u00e9s \u2019C\u2019 t\u0171zvesz\u00e9lyess\u00e9gi oszt\u00e1lyba tartoz\u00f3 ter\u00fcleten."],"correct":0,"assets":[]},"714493":{"id":714493,"question":"A j\u00e1rm\u0171 utaster\u00e9ben, csomagter\u00e9ben elhelyezett ed\u00e9nybe...","choices":["\u00fczemanyag t\u00f6lt\u00e9se tilos.","\u00fczemanyagot csak akkor t\u00f6lthet\u00fcnk, ha az ed\u00e9ny f\u00e9mb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt.","j\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n \u00fczemanyagot t\u00f6lteni tilos."],"correct":0,"assets":[]},"714497":{"id":714497,"question":"Mi a teend\u0151je g\u00e9pkocsivezet\u0151k\u00e9nt, ha a sz\u00e1ll\u00edtand\u00f3 \u00e1ru az ADR hat\u00e1lya al\u00e1 tartozik, \u00e9s \u00d6n nem rendelkezik a vesz\u00e9lyes \u00e1ruk sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3, \u00e9rv\u00e9nyes ADR vizsg\u00e1val?","choices":["Megtagadom a fuvart.","Elsz\u00e1ll\u00edtom az \u00e1rut.","Nyilatkozatot k\u00e9rek a felad\u00f3t\u00f3l arr\u00f3l, hogy az \u00e1ru k\u00f6z\u00faton sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"714499":{"id":714499,"question":"Milyen kezel\u00e9st ig\u00e9nyel az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 b\u00e1rc\u00e1val jel\u00f6lt k\u00fcldem\u00e9nydarab?","choices":["Csak \u00e1ll\u00edtva sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3.","\u00d3vatosan kell kezelni, mert t\u00f6r\u00e9keny (egym\u00e1sra rakni tilos).","\u00d3vni kell a nedvess\u00e9gt\u0151l.","A k\u00fcldem\u00e9nydarabokat szorosan kell egym\u00e1s mell\u00e9 helyezni."],"correct":0,"assets":["247880.jpg"]},"714500":{"id":714500,"question":"Mire figyelmeztet a vesz\u00e9lyes anyagot tartalmaz\u00f3 k\u00fcldem\u00e9nydarabon l\u00e1that\u00f3 al\u00e1bbi kezel\u00e9si b\u00e1rca?","choices":["A k\u00fcldem\u00e9nydarab t\u00f6r\u00e9keny, ennek megfelel\u0151en kell sz\u00e1ll\u00edtani.","A k\u00fcldem\u00e9nydarabot nem szabad billenteni.","A k\u00fcldem\u00e9nydarabot nedvess\u00e9gt\u0151l v\u00e9deni kell."],"correct":0,"assets":["236672.jpg"]},"714501":{"id":714501,"question":"Mire figyelmeztet a vesz\u00e9lyes anyagot tartalmaz\u00f3 k\u00fcldem\u00e9nydarabon l\u00e1that\u00f3 al\u00e1bbi kezel\u00e9si b\u00e1rca?","choices":["A k\u00fcldem\u00e9nydarabot csak \u00e1ll\u00edtva lehet sz\u00e1ll\u00edtani.","A k\u00fcldem\u00e9nydarabot csak kis m\u00e9rt\u00e9kben szabad billenteni.","A k\u00fcldem\u00e9nydarabot nedvess\u00e9gt\u0151l v\u00e9deni kell."],"correct":0,"assets":["247880.jpg"]},"714502":{"id":714502,"question":"Mi a teend\u0151je g\u00e9pkocsivezet\u0151k\u00e9nt, ha a megrakott sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171, melynek vezet\u00e9s\u00e9vel megb\u00edzt\u00e1k, az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 t\u00e1bl\u00e1val van megjel\u00f6lve, \u00e9s \u00d6n nem rendelkezik \u00e9rv\u00e9nyes ADR vizsg\u00e1val?","choices":["A sz\u00e1ll\u00edt\u00e1st megtagadom.","Elsz\u00e1ll\u00edtom az \u00e1rut.","Nyilatkozatot k\u00e9rek a felad\u00f3t\u00f3l arr\u00f3l, hogy az \u00e1ru k\u00f6z\u00faton sz\u00e1ll\u00edthat\u00f3."],"correct":0,"assets":["247877.png"]},"714503":{"id":714503,"question":"Hogyan kell kezelnie az \u00e1br\u00e1val megjel\u00f6lt \u00e1rudarabot?","choices":["Nedvess\u00e9gt\u0151l \u00f3vni kell.","Az \u00e1rudarabra m\u00e1s \u00e1ru nem helyezhet\u0151.","Az \u00e1rudarab semmilyen k\u00fcl\u00f6nleges kezel\u00e9si m\u00f3dot nem ig\u00e9nyel."],"correct":0,"assets":["247927.jpg"]},"714504":{"id":714504,"question":"Mit jelez a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si csomagon elhelyezett \u00e1bra?","choices":["A sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si csomag s\u00falypontj\u00e1t.","A sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si csomag k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1t.","A sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si csomagot az \u00e1br\u00e1val megjel\u00f6lt oldallal lefel\u00e9 kell sz\u00e1ll\u00edtani.","A sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si csomagot az \u00e1br\u00e1val megjel\u00f6lt oldallal felfel\u00e9 kell sz\u00e1ll\u00edtani."],"correct":0,"assets":["247929.jpg"]},"714505":{"id":714505,"question":"Meddig alkalmazhat\u00f3ak az els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9s tartalmi elemei?","choices":["A gy\u00e1rt\u00f3 \u00e1ltal meghat\u00e1rozott id\u0151pontig.","A gy\u00e1rt\u00f3 \u00e1ltal meghat\u00e1rozott id\u0151pontt\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott egy \u00e9vig.","Am\u00edg el nem fogynak.","Az els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9s teljes ki\u00fcr\u00fcl\u00e9s\u00e9ig."],"correct":0,"assets":[]},"714506":{"id":714506,"question":"Helyettes\u00edthet\u0151-e a j\u00e1rm\u0171ben a vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyban el\u0151\u00edrt els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9s m\u00e1s t\u00edpus\u00fa els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 felszerel\u00e9ssel?","choices":["Igen, amennyiben az az Eur\u00f3pai Gazdas\u00e1gi T\u00e9rs\u00e9gb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 meg\u00e1llapod\u00e1s szerinti, \u00e9s tartalmaz magyar nyelv\u0171 vagy \u00e1br\u00e1s els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00e1si t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t.","Igen, amennyiben a jogszab\u00e1lyban el\u0151\u00edrt tartalmi elemek minimum 90 sz\u00e1zal\u00e9ka megtal\u00e1lhat\u00f3 benne.","Igen, amennyiben a tartalmi elemek szavatoss\u00e1ga megfelel\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"720894":{"id":720894,"question":"Megtagadhatja-e a munk\u00e1t, ha a biztons\u00e1gos munkav\u00e9gz\u00e9s felt\u00e9telei nem val\u00f3sulnak meg, p\u00e9ld\u00e1ul az \u00e1ru rakod\u00e1sa k\u00f6zben?","choices":["Igen, mivel ez vesz\u00e9lyezteti saj\u00e1t \u00e9s m\u00e1sok testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t.","Igen, ha ezzel m\u00e1sok testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t is vesz\u00e9lyezteti.","Nem, ha a munkak\u00f6re ezt k\u00edv\u00e1nja meg.","Csak akkor, ha ezzel m\u00e1sok testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t is vesz\u00e9lyezteti."],"correct":0,"assets":[]},"720896":{"id":720896,"question":"Hogyan kell a nehezebb egys\u00e9grakom\u00e1ny-darabokat emberi er\u0151vel felemelni annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a s\u00e9r\u00fcl\u00e9s es\u00e9lye a legkisebb legyen?","choices":["A munk\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal biztos\u00edtott v\u00e9d\u0151keszty\u0171ben.","K\u00e9t k\u00e9zzel, der\u00e9kb\u00f3l lehajolva.","Egy k\u00e9zzel, der\u00e9kb\u00f3l lehajolva.","Az er\u0151sebb k\u00e9zzel, m\u00edg a m\u00e1sik kezet a der\u00e9kon kell megt\u00e1masztani.","Mindk\u00e9t k\u00e9zzel mindenk\u00e9ppen v\u00e9d\u0151keszty\u0171 n\u00e9lk\u00fcl a biztosabb fog\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben."],"correct":0,"assets":[]},"720897":{"id":720897,"question":"Hogyan kell a nehezebb egys\u00e9grakom\u00e1ny-darabokat emberi er\u0151vel felemelni annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a s\u00e9r\u00fcl\u00e9s es\u00e9lye a legkisebb legyen?","choices":["Mindig k\u00e9t k\u00e9zzel, a k\u00e9t k\u00e9z k\u00f6z\u00f6tti s\u00falyokat azonos m\u00e9rt\u00e9kben megosztva.","Az er\u0151sebb k\u00e9zzel, m\u00edg a m\u00e1sik kezet a der\u00e9kon kell megt\u00e1masztani.","Mindk\u00e9t k\u00e9zzel mindenk\u00e9ppen v\u00e9d\u0151keszty\u0171 n\u00e9lk\u00fcl a biztosabb fog\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben.","Egy k\u00e9zzel, der\u00e9kb\u00f3l lehajolva.","K\u00e9t k\u00e9zzel, der\u00e9kb\u00f3l lehajolva."],"correct":0,"assets":[]},"720898":{"id":720898,"question":"Mekkora az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3, szabv\u00e1nyos egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u0151 eszk\u00f6z teherb\u00edr\u00e1sa egyedileg?","choices":["1000 kg.","800 kg.","500 kg."],"correct":0,"assets":["257401.jpg"]},"720899":{"id":720899,"question":"Mekkora az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3, szabv\u00e1nyos egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u0151 eszk\u00f6z teherb\u00edr\u00e1sa halmazban?","choices":["4000 kg.","2000 kg.","1500 kg."],"correct":0,"assets":["257401.jpg"]},"720901":{"id":720901,"question":"Mi szolg\u00e1ltatja a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151eszk\u00f6z r\u00f6gz\u00edt\u0151 erej\u00e9t?","choices":["A r\u00f6gz\u00edt\u0151 er\u0151t a f\u00f3li\u00e1ban fell\u00e9p\u0151 fesz\u00fclts\u00e9g szolg\u00e1ltatja.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151 er\u0151t a f\u00f3lia tapad\u00e1sa szolg\u00e1ltatja.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151 er\u0151t a f\u00f3li\u00e1z\u00f3g\u00e9p szolg\u00e1ltatja."],"correct":0,"assets":["247906.jpg"]},"720902":{"id":720902,"question":"Hogyan nevezik a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u0151 eszk\u00f6zt?","choices":["T\u00e1maszt\u00f3 r\u00e1cskeretes rakod\u00f3lap","T\u00e1maszt\u00f3karos (rakonc\u00e1s) rakod\u00f3lap","H\u00e1l\u00f3s rakod\u00f3lap"],"correct":0,"assets":["257404.jpg"]},"720903":{"id":720903,"question":"Hogyan nevezik a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 egys\u00e9grakom\u00e1ny-k\u00e9pz\u0151 eszk\u00f6zt?","choices":["T\u00f6m\u00f6r fal\u00fa, keretes rakod\u00f3lap","T\u00e1maszt\u00f3karos (rakonc\u00e1s) rakod\u00f3lap","Tart\u00e1lyos rakod\u00f3lap"],"correct":0,"assets":["257406.jpg"]},"720904":{"id":720904,"question":"Szabad-e az elhaszn\u00e1lt gumiabroncsokat m\u00e1sodlagosan, f\u0171t\u00e9si vagy dekor\u00e1ci\u00f3s c\u00e9lra haszn\u00e1lni?","choices":["Nem, mert azok vesz\u00e9lyes hullad\u00e9knak sz\u00e1m\u00edtanak.","Igen, mert ezzel cs\u00f6kkenthet\u0151 a hullad\u00e9k mennyis\u00e9ge.","F\u0171t\u00e9sre nem, de dekor\u00e1ci\u00f3s c\u00e9lra haszn\u00e1lhat\u00f3ak."],"correct":0,"assets":[]},"720905":{"id":720905,"question":"Szabad-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 folyad\u00e9kokat a talajba juttatni?","choices":["Nem, semmilyen esetben sem.","Igen, amennyiben az nem \u00e9l\u0151vizek k\u00f6zel\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nik.","Bizonyos, rendeletekkel meghat\u00e1rozott esetekben igen."],"correct":0,"assets":["247901.jpg"]},"720906":{"id":720906,"question":"Mit jelez a r\u00f6gz\u00edt\u0151heveder adatt\u00e1bl\u00e1j\u00e1n olvashat\u00f3 LC \u00e9rt\u00e9k?","choices":["A szak\u00edt\u00f3szil\u00e1rds\u00e1got.","A maxim\u00e1lis fesz\u00edt\u0151er\u0151t.","A maxim\u00e1lis h\u00faz\u00f3er\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"720907":{"id":720907,"question":"Milyen g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel szabad t\u00e1bla\u00fcveget sz\u00e1ll\u00edtani?","choices":["Amelyiknek rakod\u00f3fel\u00fclet\u00e9hez r\u00f6gz\u00edthet\u0151 az \u00fcvegsz\u00e1ll\u00edt\u00f3 l\u00e1da vagy rekesz.","Amelyiknek oldalfalai 50 cm-n\u00e9l magasabbak, \u00edgy az \u00fcvegsz\u00e1ll\u00edt\u00f3 l\u00e1da nem tud kiborulni.","Z\u00e1rt rakt\u00e9rrel rendelkez\u0151 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel."],"correct":0,"assets":[]},"720908":{"id":720908,"question":"Szabad-e a robban\u00f3motoros j\u00e1rm\u0171 motorj\u00e1t z\u00e1rt helyis\u00e9gben huzamosabb ideig m\u0171k\u00f6dtetni?","choices":["Igen, ha a kipufog\u00f3g\u00e1z elvezet\u00e9se \u00e9s a helyis\u00e9g megfelel\u0151 szell\u0151ztet\u00e9se biztos\u00edtott.","Igen, ha a helyis\u00e9g ajtaja nyitva van.","Igen, ha az sz\u00fcks\u00e9ges a j\u00e1rm\u0171 ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9hez, jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz."],"correct":0,"assets":[]},"720909":{"id":720909,"question":"Legal\u00e1bb h\u00e1ny szem\u00e9lynek kell v\u00e9geznie a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 oldalfal\u00e1nak lenyit\u00e1s\u00e1t \u00e9s felcsuk\u00e1s\u00e1t a balesetek elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben?","choices":["Legal\u00e1bb k\u00e9t szem\u00e9lynek.","Legal\u00e1bb h\u00e1rom szem\u00e9lynek.","Egy szem\u00e9ly elegend\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"720910":{"id":720910,"question":"Biztons\u00e1gos-e, ha g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9t vastag talp\u00fa munkav\u00e9delmi bakancsban vezeti?","choices":["Nem, mert az ilyen bakancs talpa t\u00fal vastag \u00e9s kem\u00e9ny, \u00edgy a ped\u00e1lok biztons\u00e1gos kezel\u00e9s\u00e9re nem alkalmas.","Igen, mert az a rakod\u00e1shoz is elengedhetetlen.","Nem, mert nem szell\u0151zik rendesen a l\u00e1b.","Igen, amennyiben vesz\u00e9lyes \u00e1rut sz\u00e1ll\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"720911":{"id":720911,"question":"Kinek a k\u00f6telezetts\u00e9ge annak rendszeres ellen\u0151rz\u00e9se, hogy a munkav\u00e1llal\u00f3k betartj\u00e1k-e a munkahelyi k\u00f6vetelm\u00e9nyeket?","choices":["A munk\u00e1ltat\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9ge.","A munkav\u00e1llal\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9ge.","A szakszervezet k\u00f6telezetts\u00e9ge.","Az ellen\u0151rz\u0151 szerv k\u00f6telezetts\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"720912":{"id":720912,"question":"Hol szabad az \u00fczem ter\u00fclet\u00e9n f\u00e9kpr\u00f3b\u00e1t v\u00e9gezni?","choices":["Csak az erre kijel\u00f6lt, figyelmeztet\u0151 t\u00e1bl\u00e1val ell\u00e1tott \u00fatszakaszon.","Az \u00fczem ter\u00fclet\u00e9n b\u00e1rhol.","A kev\u00e9sb\u00e9 forgalmas, jav\u00edt\u00e1sra, rakod\u00e1sra kev\u00e9sb\u00e9 haszn\u00e1lt \u00fatszakaszokon.","Sehol, azt k\u00f6z\u00faton, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl kell v\u00e9grehajtani."],"correct":0,"assets":[]},"720913":{"id":720913,"question":"Hogyan kell t\u00e1rolni a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemben tart\u00e1sakor keletkezett elhaszn\u00e1l\u00f3dott anyagokat?","choices":["Mindig egym\u00e1st\u00f3l elk\u00fcl\u00f6n\u00edtve, az azok term\u00e9szet\u00e9hez igazod\u00f3 t\u00e1rol\u00f3ed\u00e9nyben \u00e9s helyen.","Az egy\u00e9b t\u0171zvesz\u00e9lyes anyagokkal egy\u00fctt, erre kijel\u00f6lt helyen kell t\u00e1rolni.","Az elhaszn\u00e1l\u00f3dott anyagok nem t\u00e1rolhat\u00f3ak, ki kell azokat \u00f6nteni."],"correct":0,"assets":[]},"720914":{"id":720914,"question":"Jav\u00edt\u00e1si, karbantart\u00e1si munka csak olyan szersz\u00e1mokkal v\u00e9gezhet\u0151, ...","choices":["amelyek \u00e1llapota kifog\u00e1stalan, \u00e9s a rendeltet\u00e9s\u00fcknek megfelelnek.","amelyeket az azt megel\u0151z\u0151 \u00e9vben v\u00e1s\u00e1roltak, teh\u00e1t \u00fajszer\u0171ek.","amelyek m\u00e1r ki lettek pr\u00f3b\u00e1lva."],"correct":0,"assets":[]},"720915":{"id":720915,"question":"Ha \u00d6nt munkabaleset \u00e9ri, elv\u00e1rhatja-e munk\u00e1ltat\u00f3j\u00e1t\u00f3l, hogy az a munkabaleset kivizsg\u00e1l\u00e1s\u00e1nak eredm\u00e9ny\u00e9t munkabaleseti jegyz\u0151k\u00f6nyvben r\u00f6gz\u00edtse?","choices":["Igen, a munk\u00e1ltat\u00f3m k\u00f6teles ezt jegyz\u0151k\u00f6nyvben r\u00f6gz\u00edteni.","Nem k\u00f6teles a munk\u00e1ltat\u00f3m a munkabaleset k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeit jegyz\u0151k\u00f6nyvben r\u00f6gz\u00edteni, de \u00e9n k\u00e9rhetem erre.","Csak a munkak\u00e9ptelens\u00e9ggel j\u00e1r\u00f3 munkabaleset eset\u00e9ben k\u00f6teles a munk\u00e1ltat\u00f3m jegyz\u0151k\u00f6nyvet felvenni."],"correct":0,"assets":[]},"720916":{"id":720916,"question":"Mikor c\u00e9lszer\u0171 ellen\u0151rizni az els\u0151seg\u00e9lydoboz marad\u00e9ktalan megl\u00e9t\u00e9t?","choices":["A telephelyr\u0151l val\u00f3 elindul\u00e1s el\u0151tt mindig.","Legfeljebb havonta egyszer, de minimum \u00e9vente.","A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczembe helyez\u00e9sekor, valamint a m\u0171szaki vizsg\u00e1ra val\u00f3 felk\u00e9sz\u00edt\u00e9sekor.","Havonta egyszer k\u00f6telez\u0151en.","\u00c9vente egyszer k\u00f6telez\u0151en."],"correct":0,"assets":[]},"720917":{"id":720917,"question":"Helyes-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 t\u0171zolt\u00e1si m\u00f3d?","choices":["Nem, mert a fel\u00fclr\u0151l lefel\u00e9 foly\u00f3 t\u00fczet a foly\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1ba kell oltani.","Igen, mert a fel\u00fclr\u0151l lefel\u00e9 foly\u00f3 t\u00fczet a foly\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1val ellent\u00e9tesen kell oltani.","Igen, mert \u00edgy az olt\u00f3 szem\u00e9ly k\u00f6zelebb tudja tartani a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket a t\u0171zh\u00f6z."],"correct":0,"assets":["257394.jpg"]},"720918":{"id":720918,"question":"Helyes-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 t\u0171zolt\u00e1si m\u00f3d?","choices":["Igen, mert a fel\u00fclr\u0151l lefel\u00e9 foly\u00f3 t\u00fczet a foly\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1ba kell oltani.","Igen, mert \u00edgy az olt\u00f3 szem\u00e9ly k\u00f6zelebb tudja tartani a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket a t\u0171zh\u00f6z.","Nem, mert a fel\u00fclr\u0151l lefel\u00e9 foly\u00f3 t\u00fczet a foly\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1val ellent\u00e9tesen kell oltani."],"correct":0,"assets":["257396.jpg"]},"720919":{"id":720919,"question":"Milyen sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedhet a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171 a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 esetben?","choices":["Semmilyennel, mert ez tilos.","Maximum 20 km\/h sebess\u00e9ggel.","Maximum 10 km\/h sebess\u00e9ggel.","Lakott ter\u00fcleten maximum 10, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl maximum 20 km\/h sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":["236654.jpg"]},"720921":{"id":720921,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mely esetben tagadhatja meg munkav\u00e1llal\u00f3k\u00e9nt a munk\u00e1t?","choices":["Ha azzal a magam vagy m\u00e1sok testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t vesz\u00e9lyeztetem.","Ha \u00e9ppen m\u00e1s feladatot v\u00e9gzek.","Ha nem \u00e9rtem a feladatot."],"correct":0,"assets":[]},"720922":{"id":720922,"question":"Vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171b\u0151l m\u00e9rgez\u0151 g\u00e1z \u00e1ramlik ki. A j\u00e1rm\u0171 melyik oldal\u00e1ra kell a s\u00e9r\u00fclteket kimenek\u00edteni?","choices":["A sz\u00e9llel szembeni \u2019A\u2019 oldalra.","A sz\u00e9l\u00e1rny\u00e9kos \u2019B\u2019 oldalra.","K\u00f6zvetlen\u00fcl az \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171 m\u00f6g\u00e9."],"correct":0,"assets":["236688.jpg"]},"720923":{"id":720923,"question":"Vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171b\u0151l m\u00e9rgez\u0151 g\u00e1z \u00e1ramlik ki. A j\u00e1rm\u0171 melyik oldal\u00e1ra kell a s\u00e9r\u00fclteket kimenek\u00edteni?","choices":["A sz\u00e9llel szembeni \u2019A\u2019 oldalra.","K\u00f6zvetlen\u00fcl az \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171 el\u00e9.","Az \u2019A\u2019 \u00e9s a \u2019B\u2019 oldalra egyar\u00e1nt v\u00e9grehajthat\u00f3 a ment\u00e9s."],"correct":0,"assets":["236688.jpg"]},"720924":{"id":720924,"question":"Milyen felt\u00e9telekkel v\u00e9gezhet\u0151 a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n hegeszt\u00e9s?","choices":["A biztons\u00e1gi felt\u00e9telek megl\u00e9te \u00e9s az el\u0151\u00edr\u00e1sok betart\u00e1sa eset\u00e9n az el\u0151zetes \u00edr\u00e1sbeli enged\u00e9lyben meghat\u00e1rozottak szerint v\u00e9gezhet\u0151 hegeszt\u00e9s.","Nincsenek k\u00fcl\u00f6n felt\u00e9telek.","Hegeszt\u00e9s csak hegeszt\u0151m\u0171helyben v\u00e9gezhet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"720925":{"id":720925,"question":"Ki kell-e kapcsolni a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyaggal m\u0171k\u00f6d\u0151 f\u0171t\u0151berendez\u00e9s\u00e9t, miel\u0151tt be\u00e1ll egy \u00fczemanyagt\u00f6lt\u0151 \u00e1llom\u00e1sra vagy gar\u00e1zsba?","choices":["Igen, biztons\u00e1gi okokb\u00f3l mindig.","Nem, mert a f\u0171t\u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt is kikapcsol, ha a j\u00e1rm\u0171vet le\u00e1ll\u00edtja.","Nem, mert ezzel cs\u00f6kken a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 komfort\u00e9rzete."],"correct":0,"assets":[]},"720926":{"id":720926,"question":"Milyen t\u00fcnetei vannak a kipufog\u00f3g\u00e1z nagy mennyis\u00e9g\u0171 bel\u00e9legz\u00e9s\u00e9nek?","choices":["Fejf\u00e1j\u00e1s, sz\u00e9d\u00fcl\u00e9s, h\u00e1nyinger, eszm\u00e9letveszt\u00e9s.","R\u00e9szegs\u00e9ghez hasonl\u00edt\u00f3, b\u00f3dult \u00e1llapot.","Verejt\u00e9kez\u00e9s, magas pulzussz\u00e1m, szomj\u00fas\u00e1g.","Nincsenek t\u00fcnetei, mert a kipufog\u00f3g\u00e1z nem \u00e1rtalmas az eg\u00e9szs\u00e9gre."],"correct":0,"assets":[]},"720927":{"id":720927,"question":"Milyen t\u00f6meger\u0151k hatnak menet k\u00f6zben a rakom\u00e1nyra?","choices":["F\u00fcgg\u0151leges (fel-le), hosszir\u00e1ny\u00fa (el\u0151re-h\u00e1tra) \u00e9s oldalir\u00e1ny\u00fa er\u0151k.","S\u00farl\u00f3d\u00f3- \u00e9s hosszir\u00e1ny\u00fa er\u0151k.","Tapad\u00f3- \u00e9s oldalir\u00e1ny\u00fa er\u0151k."],"correct":0,"assets":[]},"720928":{"id":720928,"question":"Milyen esetekben hat h\u00e1trafel\u00e9 hat\u00f3 hosszir\u00e1ny\u00fa er\u0151 a g\u00e9pkocsi rakom\u00e1ny\u00e1ra menet k\u00f6zben?","choices":["Indul\u00e1skor, emelked\u0151n haladva, h\u00e1tulr\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00fctk\u00f6z\u00e9sben.","F\u00e9kez\u00e9skor \u00e9s lejt\u0151menetben.","Bukkan\u00f3ban \u00e9s egyenetlen \u00fattesten."],"correct":0,"assets":[]},"720929":{"id":720929,"question":"Milyen esetekben hat oldalir\u00e1ny\u00fa er\u0151 a g\u00e9pkocsi rakom\u00e1ny\u00e1ra menet k\u00f6zben?","choices":["Kanyarmenetben \u00e9s az \u00fattest oldallejt\u00e9se eset\u00e9ben.","Indul\u00e1skor \u00e9s emelked\u0151n haladva.","F\u00e9kez\u00e9skor \u00e9s lejt\u0151n haladva."],"correct":0,"assets":[]},"720930":{"id":720930,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban mekkora r\u00f6gz\u00edt\u0151er\u0151 sz\u00fcks\u00e9ges a rakom\u00e1ny biztons\u00e1gos r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez az el\u0151re- \u00e9s felfel\u00e9 hat\u00f3 t\u00f6meger\u0151kkel szemben?","choices":["Legal\u00e1bb a rakom\u00e1ny s\u00faly\u00e1val megegyez\u0151.","Legal\u00e1bb a rakom\u00e1ny s\u00faly\u00e1nak 50%-\u00e1val megegyez\u0151.","Legal\u00e1bb a rakom\u00e1ny s\u00faly\u00e1nak 30%-\u00e1val megegyez\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"720931":{"id":720931,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban mekkora r\u00f6gz\u00edt\u0151er\u0151 sz\u00fcks\u00e9ges a rakom\u00e1ny biztons\u00e1gos r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez az oldalir\u00e1ny\u00fa \u00e9s h\u00e1trafel\u00e9 hat\u00f3 t\u00f6meger\u0151kkel szemben?","choices":["Legal\u00e1bb a rakom\u00e1ny s\u00faly\u00e1nak 50%-\u00e1val megegyez\u0151.","Legal\u00e1bb a rakom\u00e1ny s\u00faly\u00e1nak 30%-\u00e1val megegyez\u0151.","Legal\u00e1bb a rakom\u00e1ny s\u00faly\u00e1val megegyez\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"720932":{"id":720932,"question":"F\u00fcgg-e a rakom\u00e1ny r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges er\u0151 nagys\u00e1ga a rakom\u00e1ny \u00e9s a rakfel\u00fclet k\u00f6z\u00f6tti s\u00farl\u00f3d\u00f3er\u0151t\u0151l?","choices":["Igen, ha nagyobb a s\u00farl\u00f3d\u00e1s, akkor kisebb r\u00f6gz\u00edt\u0151er\u0151 sz\u00fcks\u00e9ges.","Igen, ha nagyobb a s\u00farl\u00f3d\u00e1s a rakom\u00e1ny \u00e9s a rakfel\u00fclet k\u00f6z\u00f6tt, akkor nagyobb r\u00f6gz\u00edt\u0151er\u0151 sz\u00fcks\u00e9ges.","Nem, a s\u00farl\u00f3d\u00e1s nem befoly\u00e1solja a sz\u00fcks\u00e9ges r\u00f6gz\u00edt\u0151er\u0151 nagys\u00e1g\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"720933":{"id":720933,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban mennyire terhelhet\u0151k statikusan a kocsifalak?","choices":["A homlokfal a j\u00e1rm\u0171 megengedett hasznos terhel\u00e9s\u00e9nek 40%-\u00e1ig, az oldalfalak a 30%-\u00e1ig terhelhet\u0151k.","Az oldalfalak a j\u00e1rm\u0171 megengedett hasznos terhel\u00e9s\u00e9nek 50%-\u00e1ig, a homlokfal a 20%-\u00e1ig terhelhet\u0151.","Csak csek\u00e9ly m\u00e9rt\u00e9kben, a j\u00e1rm\u0171 megengedett hasznos terhel\u00e9s\u00e9nek 5-10%-\u00e1ig."],"correct":0,"assets":[]},"720934":{"id":720934,"question":"Mit\u0151l f\u00fcgg \u2013 t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt \u2013, hogy a hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9s k\u00e9pes-e elviselni a rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9sn\u00e9l sz\u00fcks\u00e9ges m\u00e9rt\u00e9k\u0171 h\u00faz\u00f3er\u0151t?","choices":["A hevederr\u00f6gz\u00edt\u00e9si pontok teherb\u00edr\u00e1s\u00e1t\u00f3l.","A hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9sn\u00e9l alkalmazott csom\u00f3z\u00e1si m\u00f3dt\u00f3l.","A rakom\u00e1ny alakj\u00e1t\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"720935":{"id":720935,"question":"Megakad\u00e1lyozza-e a rakom\u00e1ny hosszir\u00e1ny\u00fa elmozdul\u00e1s\u00e1t a hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9s?","choices":["Csak akkor, ha a hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9st torlaszol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00edtett\u00e9k ki.","Csak akkor, ha a rakom\u00e1ny sz\u00f6gletes alak\u00fa.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"720936":{"id":720936,"question":"Mi a c\u00e9lja a ferde k\u00f6t\u00f6z\u00e9si rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9snek?","choices":["Annak biztos\u00edt\u00e1sa, hogy a rakom\u00e1ny ne billenhessen fel \u00e9s cs\u00faszhasson el.","Annak biztos\u00edt\u00e1sa, hogy a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n kihaszn\u00e1lhat\u00f3 legyen minden r\u00f6gz\u00edt\u00e9si pont.","Az, hogy legyen lehet\u0151s\u00e9g minden oldalfalhoz r\u00f6gz\u00edteni a rakom\u00e1nyt."],"correct":0,"assets":[]},"720937":{"id":720937,"question":"Mikor lehet alkalmazni a k\u00f6zvetlen kik\u00f6t\u00f6z\u00e9ses rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9st?","choices":["Akkor, ha a rakom\u00e1ny fel van szerelve hevederr\u00f6gz\u00edt\u0151 szemekkel, melyeknek teherb\u00edr\u00e1sa megfelel a k\u00f6t\u00f6z\u0151eszk\u00f6z szak\u00edt\u00f3szil\u00e1rds\u00e1g\u00e1nak.","Akkor, ha a rakom\u00e1nyt csak r\u00f6vid t\u00e1von sz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k.","Akkor, ha nincs megfelel\u0151 hossz\u00fas\u00e1g\u00fa k\u00f6t\u00f6z\u0151eszk\u00f6z a rakom\u00e1ny hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"720938":{"id":720938,"question":"Milyen m\u00e9rt\u00e9kegys\u00e9gben t\u00fcntetik fel az azonos\u00edt\u00f3 c\u00edmk\u00e9ken a k\u00f6t\u00f6z\u0151eszk\u00f6z\u00f6k szak\u00edt\u00f3szil\u00e1rds\u00e1g\u00e1t?","choices":["Dekanewtonban (dkN).","Newtonban (N).","Kilogrammban (kg)."],"correct":0,"assets":[]},"720939":{"id":720939,"question":"Mennyi az enged\u00e9lyezett maxim\u00e1lis el\u0151fesz\u00edt\u00e9si er\u0151 a k\u00f6t\u00f6z\u0151eszk\u00f6z\u00f6k eset\u00e9ben?","choices":["A szak\u00edt\u00f3szil\u00e1rds\u00e1g (LC) 50%-a 50 dkN k\u00e9zer\u0151 mellett.","A szak\u00edt\u00f3szil\u00e1rds\u00e1g (LC) 20%-a 50 dkN k\u00e9zer\u0151 mellett.","A szak\u00edt\u00f3szil\u00e1rds\u00e1g (LC) 10%-a 50 dkN k\u00e9zer\u0151 mellett."],"correct":0,"assets":[]},"720943":{"id":720943,"question":"Milyen krit\u00e9riumoknak kell megfelelni\u00fck a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n l\u00e9v\u0151 r\u00f6gz\u00edt\u0151pontoknak?","choices":["Nem lehet rajtuk mechanikai s\u00e9r\u00fcl\u00e9s, \u00e9s tiszt\u00e1n kell \u0151ket tartani.","Nem lehetnek csavarozott r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u0171ek.","Minden esetben v\u00e1zszerkezetbe s\u00fcllyesztett kivitel\u0171nek kell lenni\u00fck."],"correct":0,"assets":[]},"720944":{"id":720944,"question":"Mi\u00e9rt nem haszn\u00e1lhat\u00f3ak rakom\u00e1nystabiliz\u00e1l\u00e1sra a n\u00e9gyzet keresztmetszet\u0171, f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt talpak?","choices":["Mert haszn\u00e1lat k\u00f6zben elfordulhatnak a hossztengely\u00fck ment\u00e9n.","Mert \u00edgy nem megfelel\u0151 a keresztmetszeti szil\u00e1rds\u00e1guk.","Mert gazdas\u00e1gtalan az elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00fck."],"correct":0,"assets":[]},"720945":{"id":720945,"question":"A kerekes j\u00e1rm\u0171vek sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa tekintet\u00e9ben a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171v\u00f6n val\u00f3 oldalir\u00e1ny\u00fa elmozdul\u00e1sra vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyeket akkor lehet teljes\u00edtettnek tekinteni, ha ...","choices":["a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171 rakod\u00f3fel\u00fclet\u00e9n kialak\u00edtott csatorn\u00e1k pereme legal\u00e1bb 5 cm magas.","a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171 rakod\u00f3fel\u00fclete bord\u00e1zott kivitel\u0171.","a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171 rakod\u00f3fel\u00fclete nem sz\u00e9lesebb, mint egy sz\u00e1ll\u00edtand\u00f3 kerekes j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"720946":{"id":720946,"question":"Biztons\u00e1gos-e g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9t papucsban vezetni?","choices":["Nem, mert papucsban k\u00f6nnyen megcs\u00faszhat a l\u00e1b a ped\u00e1lokon.","Nem, mert a papucs talpa t\u00fal v\u00e9kony.","Igen, mert melegben ez a legk\u00e9nyelmesebb.","Igen, mert \u00edgy megfelel\u0151en szell\u0151zik a l\u00e1b."],"correct":0,"assets":[]},"720947":{"id":720947,"question":"Mit nevez\u00fcnk gy\u0171jt\u0151rakom\u00e1nynak az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Amikor k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le csomagolt \u00e9s csomagolatlan \u00e1llapot\u00fa \u00e1rut rakodnak egy j\u00e1rm\u0171re.","Amikor az azonos csomagol\u00e1s\u00fa \u00e1rut \u00f6sszegy\u0171jtik.","Amikor t\u00f6bb darabb\u00f3l \u00e1ll a rakom\u00e1ny."],"correct":0,"assets":[]},"720948":{"id":720948,"question":"Hogyan kell az aut\u00f3buszt, teherg\u00e9pkocsit, p\u00f3tkocsis szerelv\u00e9nyt lejt\u0151s \u00faton r\u00f6gz\u00edteni?","choices":["R\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel \u00e9s legal\u00e1bb egy kereket \u00e9kkel kit\u00e1masztva.","Sebess\u00e9gfokozatba kapcsolva \u00e9s a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k beh\u00faz\u00e1s\u00e1val.","Sebess\u00e9gfokozatba kapcsolva \u00e9s valamennyi kereket \u00e9kkel kit\u00e1masztva."],"correct":0,"assets":[]},"720949":{"id":720949,"question":"Hogyan szabad a j\u00e1rm\u0171vet vagy a p\u00f3tkocsit megemelni az emel\u0151j\u00e9vel?","choices":["Elgurul\u00e1s elleni r\u00f6gz\u00edt\u00e9s \u00e9s a ki\u00e9kel\u00e9s ut\u00e1n, \u00e9s csak az emel\u00e9si pont(ok)on.","A r\u00f6gz\u00edt\u00e9s ut\u00e1n b\u00e1rmely k\u00edv\u00e1nt ponton megemelhet\u0151.","Az emel\u0151t a s\u00falypontban kell elhelyezni, hogy az egyens\u00faly emel\u00e9s k\u00f6zben is megmaradjon."],"correct":0,"assets":[]},"720950":{"id":720950,"question":"Szabad-e a megemelt j\u00e1rm\u0171 vagy p\u00f3tkocsi alatt tart\u00f3zkodni, ha nincs al\u00e1bakolva?","choices":["Nem.","Csak abban az esetben, ha hiteles\u00edtett emel\u0151t haszn\u00e1l.","Csak abban az esetben, ha a jav\u00edt\u00e1si munka m\u00e1s m\u00f3don nem v\u00e9gezhet\u0151 el.","Csak abban az esetben, ha az az elektromos rendszert \u00e1ramtalan\u00edtott\u00e1k."],"correct":0,"assets":[]},"720951":{"id":720951,"question":"Alkalomszer\u0171 t\u0171zvesz\u00e9lyes tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9gezni az \u00fczem, rakt\u00e1r stb. ter\u00fclet\u00e9n...","choices":["el\u0151zetes \u00edr\u00e1sbeli enged\u00e9ly alapj\u00e1n, el\u0151zetesen, \u00edr\u00e1sban meghat\u00e1rozott felt\u00e9telek szerint szabad.","el\u0151zetes sz\u00f3beli enged\u00e9ly alapj\u00e1n, el\u0151zetesen, \u00edr\u00e1sban meghat\u00e1rozott felt\u00e9telek szerint szabad.","b\u00e1rmikor szabad, ha a t\u0171zv\u00e9delmi el\u0151\u00edr\u00e1sokat betartjuk."],"correct":0,"assets":[]},"720952":{"id":720952,"question":"A t\u0171zrend\u00e9szeti el\u0151\u00edr\u00e1sok megszeg\u00e9se...","choices":["szab\u00e1lys\u00e9rt\u00e9s, \u00e9s p\u00e9nzb\u00edrs\u00e1ggal s\u00fajthat\u00f3.","b\u0171ncselekm\u00e9ny, \u00e9s elz\u00e1r\u00e1ssal s\u00fajthat\u00f3.","v\u00e9ts\u00e9g, \u00e9s ism\u00e9telt elk\u00f6vet\u00e9se a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 vezet\u0151i enged\u00e9ly\u00e9nek bevon\u00e1s\u00e1val j\u00e1r."],"correct":0,"assets":[]},"720954":{"id":720954,"question":"Mennyi ideig m\u0171k\u00f6dtethet\u0151 egy 6 kg t\u00f6ltet\u0171, porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k?","choices":["Kb. 10-12 m\u00e1sodpercig.","Kb. 30-35 m\u00e1sodpercig.","Kb. egy percig."],"correct":0,"assets":[]},"720955":{"id":720955,"question":"Szabad-e forg\u00f3 alkatr\u00e9szek k\u00f6zel\u00e9ben v\u00e9gzett munka k\u00f6zben l\u00f3g\u00f3 ruh\u00e1zatot viselni?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, amennyiben az a munk\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal biztos\u00edtott munkaruh\u00e1zat."],"correct":0,"assets":[]},"720956":{"id":720956,"question":"K\u00f6teles-e j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt egy m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 olt\u00e1s\u00e1ban seg\u00e9dkezni, ha \u00d6n egy ilyen t\u0171zesethez \u00e9rkezik?","choices":["Igen.","Igen, amennyiben a m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171 g\u00e1tolja \u0151t a tov\u00e1bbhalad\u00e1s\u00e1ban.","Nem, kiv\u00e9ve, ha ember\u00e9let is vesz\u00e9lybe ker\u00fclt.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"720957":{"id":720957,"question":"Mi a teend\u0151k helyes sorrendje, ha a j\u00e1rm\u0171 kigyullad?","choices":["Utasok ment\u00e9se, t\u0171z olt\u00e1sa, t\u0171zolt\u00f3s\u00e1g \u00e9rtes\u00edt\u00e9se.","T\u0171z olt\u00e1sa, utasok ment\u00e9se, t\u0171zolt\u00f3s\u00e1g \u00e9rtes\u00edt\u00e9se.","T\u0171zolt\u00f3s\u00e1g \u00e9rtes\u00edt\u00e9se, utasok ment\u00e9se, t\u0171z olt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"720958":{"id":720958,"question":"Kell-e \u00e1ramtalan\u00edtani a hosszabb id\u0151re le\u00e1ll\u00edtott g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet?","choices":["Igen, biztons\u00e1gi okokb\u00f3l.","Nem, mert a tachogr\u00e1f berendez\u00e9s nem fog m\u0171k\u00f6dni.","Nem, mert ebben az esetben az ind\u00edt\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 \u00e9s a riaszt\u00f3 sem m\u0171k\u00f6dik."],"correct":0,"assets":[]},"720959":{"id":720959,"question":"Mi a teend\u0151 a gumiabroncs meggyullad\u00e1sa eset\u00e9n, ha nincs megfelel\u0151 olt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9g?","choices":["Cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel tov\u00e1bbhalad, kis korm\u00e1nymozdulatokat v\u00e9gez mindaddig, am\u00edg\u00a0az \u00e9g\u0151 abroncs le nem esik a ker\u00e9kp\u00e1ntr\u00f3l.","Azonnal meg\u00e1ll, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k\u00e9vel eloltja az abroncst\u00fczet.","N\u00f6veli a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9g\u00e9t, hogy a menetsz\u00e9l eloltsa az abroncst\u00fczet."],"correct":0,"assets":[]},"720961":{"id":720961,"question":"Hogyan kell m\u0171k\u00f6dtetni az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 bels\u0151 palackos porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket?","choices":["A t\u00f6ml\u0151 v\u00e9g\u00e9n l\u00e9v\u0151 pisztolyt a t\u0171zre kell ir\u00e1ny\u00edtani, a biztos\u00edt\u00f3vill\u00e1t az ahhoz r\u00f6gz\u00edtett karik\u00e1val ki kell r\u00e1ntani, a be\u00fct\u0151gombra r\u00e1 kell \u00fctni, majd a 4-5 m\u00e1sodperc eltelte ut\u00e1n a porpisztolyt meg kell nyomni.","A be\u00fct\u0151gombra r\u00e1 kell \u00fctni, a biztos\u00edt\u00f3vill\u00e1t az ahhoz r\u00f6gz\u00edtett karik\u00e1val ki kell r\u00e1ntani, majd a 4-5 m\u00e1sodperc eltelte ut\u00e1n porpisztolyt meg kell nyomni.","A t\u00f6ml\u0151 v\u00e9g\u00e9n l\u00e9v\u0151 pisztolyt a t\u0171zre kell ir\u00e1ny\u00edtani, a be\u00fct\u0151gombra r\u00e1 kell \u00fctni, majd a 4-5 m\u00e1sodperc eltelte ut\u00e1n porpisztolyt meg kell nyomni."],"correct":0,"assets":["247884.jpg"]},"720973":{"id":720973,"question":"\u00c9l\u0151 \u00e1llat sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3eszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9s felszerel\u00e9seiket oly m\u00f3don kell kialak\u00edtani, hogy...","choices":["megakad\u00e1lyozz\u00e1k az \u00e1llatok s\u00e9r\u00fcl\u00e9s\u00e9t, valamint biztos\u00edts\u00e1k az \u00e1llatok v\u00e9delm\u00e9t.","az \u00e1llatok r\u00e9sz\u00e9re a szabad mozg\u00e1s biztos\u00edtva legyen.","az \u00e1llatok egym\u00e1st\u00f3l elv\u00e1laszthat\u00f3ak legyenek."],"correct":0,"assets":[]},"720974":{"id":720974,"question":"R\u00e9szben t\u00f6lt\u00f6tt, osztatlan tart\u00e1lyban folyad\u00e9kot sz\u00e1ll\u00edt. Mire kell figyelnie \u00edvmenetben?","choices":["A folyad\u00e9k jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9k\u0171 elmozdul\u00e1sa a j\u00e1rm\u0171 felborul\u00e1s\u00e1t id\u00e9zheti el\u0151.","A folyad\u00e9k elmozdul\u00e1sa nem befoly\u00e1solja a j\u00e1rm\u0171 stabilit\u00e1s\u00e1t.","A folyad\u00e9k elmozdul\u00e1s\u00e1nak hat\u00e1s\u00e1ra a j\u00e1rm\u0171 s\u00falypontja az \u00fatp\u00e1ly\u00e1hoz k\u00f6zelebb helyezkedik el."],"correct":0,"assets":[]},"720975":{"id":720975,"question":"C\u00e9lszer\u0171-e g\u00e9pj\u00e1rm\u0171t\u00fczet v\u00edzzel oltani?","choices":["Nem, mert ha foly\u00e9kony \u00fczemanyag \u00e9g, az a t\u0171z tov\u00e1bbterjed\u00e9s\u00e9t okozhatja.","Igen, mert jelent\u0151sen cs\u00f6kkenti a h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletet.","Nem, mert a v\u00edz a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9mszerkezet\u00e9nek rozsd\u00e1sod\u00e1s\u00e1t okozhatja."],"correct":0,"assets":[]},"720976":{"id":720976,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 p\u00f3tkocsival, illetve a vontatand\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1hoz ...","choices":["legal\u00e1bb k\u00e9t szem\u00e9ly sz\u00fcks\u00e9ges, ahol az egyiknek az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st, a m\u00e1siknak a t\u00e9nyleges \u00f6sszekapcsol\u00e1st kell v\u00e9geznie.","a von\u00f3berendez\u00e9sen k\u00edv\u00fcl biztos\u00edt\u00f3l\u00e1nc alkalmaz\u00e1sa is k\u00f6telez\u0151.","nem sz\u00fcks\u00e9ges seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly."],"correct":0,"assets":[]},"720977":{"id":720977,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171re szerelt daru \u00fczemeltet\u00e9se sor\u00e1n...","choices":["a felf\u00fcggesztett teher alatt \u00e9s a g\u00e9p mozg\u00e1sk\u00f6rzet\u00e9ben tart\u00f3zkodni tilos.","a rakod\u00e1st fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal \u00e9s kell\u0151 k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9ssel kell v\u00e9grehajtani.","a rakod\u00e1si ter\u00fcletet korl\u00e1ttal el kell hat\u00e1rolni."],"correct":0,"assets":[]},"720979":{"id":720979,"question":"Vezethet-e g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 papucsban?","choices":["Nem, mert akad\u00e1lyozhatja a biztons\u00e1gos ped\u00e1lkezel\u00e9st.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 m\u00e1r kell\u0151 rutinnal rendelkezik.","Lakott ter\u00fcleten bel\u00fcl igen, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl azonban balesetvesz\u00e9lyes.","Igen, mert melegben ez a legk\u00e9nyelmesebb."],"correct":0,"assets":[]},"720980":{"id":720980,"question":"Viselhet-e gy\u0171r\u0171t, kar\u00f3r\u00e1t, kark\u00f6t\u0151t j\u00e1rm\u0171vezet\u00e9s k\u00f6zben?","choices":["Igen, ha az nem akad\u00e1lyoz a biztons\u00e1gos vezet\u00e9sben.","Nem, mert elvonhatja a figyelmemet.","Nem, mert vezet\u00e9s k\u00f6zben s\u00e9r\u00fcl\u00e9st okozhat."],"correct":0,"assets":[]},"720981":{"id":720981,"question":"A kerekein \u00e1ll\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet a jav\u00edt\u00f3m\u0171veletek megkezd\u00e9se el\u0151tt...","choices":["r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel, vagy hat\u00e1stalan r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k eset\u00e9n ker\u00e9kkit\u00e1maszt\u00f3 \u00e9kkel kell elmozdul\u00e1s ellen biztos\u00edtani.","az elmozdul\u00e1smentes al\u00e1t\u00e1maszt\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben al\u00e1 kell bakolni.","ker\u00e9kkit\u00e1maszt\u00f3 \u00e9kkel kell r\u00f6gz\u00edteni."],"correct":0,"assets":[]},"720984":{"id":720984,"question":"Mit kell tennie, ha egy m\u00e1sik j\u00e1rm\u0171ben keletkezett t\u00fczet \u00e9szlel?","choices":["Biztons\u00e1gos helyen meg\u00e1ll, rendelkez\u00e9sre bocs\u00e1tja a j\u00e1rm\u0171v\u00e9ben l\u00e9v\u0151 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket, \u00e9s r\u00e9szt vesz a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1ban.","A hivat\u00e1sos katasztr\u00f3fav\u00e9delmi szerv \u00e9rtes\u00edt\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en folytatja \u00fatj\u00e1t.","Csak akkor k\u00f6teles meg\u00e1llni, ha az \u00f6n j\u00e1rm\u0171v\u00e9ben van t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k."],"correct":0,"assets":[]},"720985":{"id":720985,"question":"Kit kell \u00e9rtes\u00edtenie, ha vesz\u00e9lyes anyagot sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 teherg\u00e9pkocsin t\u0171z \u00fct ki?","choices":["A rend\u0151rhat\u00f3s\u00e1got.","A hivat\u00e1sos katasztr\u00f3fav\u00e9delmi szervet.","A vesz\u00e9lyes anyagot gy\u00e1rt\u00f3 v\u00e1llalatot."],"correct":0,"assets":[]},"720986":{"id":720986,"question":"A teherg\u00e9pkocsin 6 kg-os porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket tart k\u00e9szenl\u00e9tben. T\u0171zolt\u00e1s eset\u00e9n mennyi ideig tudja folyamatosan \u00fczemeltetni?","choices":["K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 10-12 m\u00e1sodpercig.","K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 30-35 m\u00e1sodpercig.","K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 50-60 m\u00e1sodpercig."],"correct":0,"assets":[]},"720987":{"id":720987,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben a t\u0171z kialakul\u00e1s\u00e1nak leggyakoribb okai...","choices":["az elektromos rendszer vagy a t\u00fczel\u0151anyag-ell\u00e1t\u00f3 rendszer hib\u00e1ja.","emberi mulaszt\u00e1sra vezethet\u0151ek vissza.","konstrukci\u00f3s hib\u00e1ra vezethet\u0151ek vissza."],"correct":0,"assets":[]},"720988":{"id":720988,"question":"A g\u00e1z\u00fczem\u0171 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken ny\u00edlt l\u00e1nggal vagy szikrak\u00e9pz\u0151d\u00e9ssel j\u00e1r\u00f3 munk\u00e1t v\u00e9gezni...","choices":["csak a g\u00e1ztart\u00e1ly kiszerel\u00e9se \u00e9s a vezet\u00e9krendszer g\u00e1ztalan\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n szabad.","csak szabadt\u00e9ren szabad.","csak a g\u00e1ztart\u00e1ly el\u0151zetes kiszerel\u00e9se ut\u00e1n szabad."],"correct":0,"assets":[]},"720989":{"id":720989,"question":"A motor beind\u00edt\u00e1sa el\u0151tt meg kell gy\u0151z\u0151dni arr\u00f3l, hogy...","choices":["a forg\u00f3 elemek k\u00f6zel\u00e9ben \u00e9s a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 alatt senki sem tart\u00f3zkodik.","a g\u00e9pkocsit r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel r\u00f6gz\u00edtett\u00fck-e.","elegend\u0151 mennyis\u00e9g\u0171 t\u00fczel\u0151anyag \u00e1ll-e rendelkez\u00e9sre."],"correct":0,"assets":[]},"720992":{"id":720992,"question":"Teherg\u00e9pkocsij\u00e1n porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket tart k\u00e9szenl\u00e9tben. Milyen t\u00fczek olt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lhatja?","choices":["B\u00e1rmilyen t\u0171z olt\u00e1s\u00e1ra alkalmazhat\u00f3.","Elektromos t\u00fczek kiv\u00e9tel\u00e9vel b\u00e1rmilyen t\u0171zesethez.","Csak sz\u00e9nhidrog\u00e9n sz\u00e1rmaz\u00e9kok \u00e9g\u00e9se eset\u00e9n haszn\u00e1lhatja."],"correct":0,"assets":[]},"720994":{"id":720994,"question":"A g\u00e9pkocsik \u00fczemanyagell\u00e1t\u00f3 rendszer\u00e9ben keletkezett t\u00fczekn\u00e9l a legfontosabb...","choices":["a motor le\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \u00e9s a g\u00e9pkocsi \u00e1ramtalan\u00edt\u00e1sa.","az \u00fczemanyag motort\u00e9rbe jut\u00e1s\u00e1nak azonnali megsz\u00fcntet\u00e9se.","a t\u0171z tov\u00e1bbterjed\u00e9s\u00e9nek megakad\u00e1lyoz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"720995":{"id":720995,"question":"Az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mely esetben kell alkalmazni az \u00e1rut sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00e9szenl\u00e9tben tartott t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket?","choices":["Ha a t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel saj\u00e1t testi \u00e9ps\u00e9ge kock\u00e1ztat\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl meg tudja k\u00eds\u00e9relni a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1t.","Minden esetben meg kell k\u00eds\u00e9relni a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1t.","Csak az \u00e1ruban keletkezett t\u0171z olt\u00e1s\u00e1hoz."],"correct":0,"assets":[]},"720996":{"id":720996,"question":"Motort\u00e9rben keletkezett t\u0171z olt\u00e1s\u00e1n\u00e1l mi a helyes elj\u00e1r\u00e1si m\u00f3d a t\u0171z tov\u00e1bbterjed\u00e9s\u00e9nek cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben?","choices":["Lehet\u0151s\u00e9g szerint a motorh\u00e1ztet\u0151 felnyit\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl kell megkezdeni a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1t.","V\u00edzzel kell el\u00e1rasztani a motorteret.","A motorh\u00e1ztet\u0151 felnyit\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en azonnal meg kell kezdeni a t\u0171z olt\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"720997":{"id":720997,"question":"Milyen t\u00fczek olt\u00e1s\u00e1ra nem alkalmas az ABC t\u00fczek olt\u00e1s\u00e1ra rendszeres\u00edtett t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k?","choices":["F\u00e9mek t\u00fczeinek olt\u00e1s\u00e1ra.","G\u00e1zok t\u00fczeinek olt\u00e1s\u00e1ra.","Szil\u00e1rd, \u00e1ltal\u00e1ban szerves eredet\u0171 olyan anyagok t\u00fcz\u00e9nek olt\u00e1s\u00e1ra, amelyek l\u00e1ngol\u00e1s, izz\u00e1s k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben \u00e9gnek."],"correct":0,"assets":[]},"720998":{"id":720998,"question":"Milyen t\u00fczet olthatunk az ABC t\u00fczek olt\u00e1s\u00e1ra rendszeres\u00edtett t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel?","choices":["Foly\u00e9kony vagy cseppfoly\u00f3s anyagok t\u00fczeit.","B\u00e1rmilyen t\u0171z olt\u00e1s\u00e1ra alkalmas.","F\u00e9mek t\u00fczeit."],"correct":0,"assets":[]},"720999":{"id":720999,"question":"Haszn\u00e1lhatja-e t\u0171z olt\u00e1s\u00e1ra azt a t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket, amelyr\u0151l az a z\u00e1r (plomba) hi\u00e1nyzik, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi annak meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1t, hogy m\u00e9g nem haszn\u00e1lt\u00e1k?","choices":["Igen, ha a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k s\u00e9r\u00fcl\u00e9smentes, \u00e9s olt\u00f3anyaggal fel van t\u00f6ltve.","Nem.","Igen, ha egy\u00e9b dokumentummal igazolni tudja, hogy a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket m\u00e9g nem haszn\u00e1lt\u00e1k."],"correct":0,"assets":[]},"721000":{"id":721000,"question":"Porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k hat\u00e9kony haszn\u00e1lata \u00e9rdek\u00e9ben...","choices":["a port a t\u0171z z\u00f3n\u00e1j\u00e1ba (a l\u00e1ngt\u00e9rbe) kell jutatni.","a t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket folyamatosan a talajon kell tartani.","a nyom\u00e1s alatt ki\u00e1raml\u00f3 olt\u00f3anyag sugar\u00e1t az \u00e9g\u0151 anyagra kell ir\u00e1ny\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"721002":{"id":721002,"question":"Porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket...","choices":["emberi ruh\u00e1zat olt\u00e1s\u00e1ra nem szabad haszn\u00e1lni, mert a por a t\u00fcd\u0151be jutva s\u00falyos \u00e9s maradand\u00f3 eg\u00e9szs\u00e9gk\u00e1rosod\u00e1st okozhat.","elektromos t\u00fczek olt\u00e1s\u00e1ra nem haszn\u00e1lhatunk.","a hat\u00e9kony olt\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben csak folyamatosan m\u0171k\u00f6dtetve c\u00e9lszer\u0171 haszn\u00e1lni."],"correct":0,"assets":[]},"721003":{"id":721003,"question":"K\u00e9zi t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se sor\u00e1n figyelembe kell venni, hogy...","choices":["a por olt\u00f3hat\u00e1s\u00e1t a l\u00e1ngban fejti ki, ez\u00e9rt az olt\u00f3anyagot oda kell ir\u00e1ny\u00edtani.","t\u00f6bb k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k ig\u00e9nybev\u00e9tele eset\u00e9n hat\u00e9konyabb azokat egym\u00e1s ut\u00e1n haszn\u00e1lni, mint egyszerre.","a k\u00f6rnyezeti h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet hogyan hat az olt\u00e1si teljes\u00edtm\u00e9nyre."],"correct":0,"assets":[]},"721004":{"id":721004,"question":"\u00c1llatsz\u00e1ll\u00edt\u00e1sra haszn\u00e1lt g\u00e9pkocsit, az ahhoz tartoz\u00f3 felszerel\u00e9si t\u00e1rgyakkal egy\u00fctt...","choices":["minden sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s ut\u00e1n a tiszt\u00edtani \u00e9s fert\u0151tlen\u00edteni kell.","egy\u00e9b sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si feladatra nem lehet ig\u00e9nybe venni.","s\u00e9r\u00fclt vagy beteg \u00e1llatok sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n tiszt\u00edtani \u00e9s fert\u0151tlen\u00edteni kell."],"correct":0,"assets":[]},"721008":{"id":721008,"question":"Az \u00e9ghet\u0151 folyad\u00e9kot \u00e9s g\u00e1zt sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 kijel\u00f6lt t\u00e1rol\u00f3helyen t\u00f6rt\u00e9n\u0151 t\u00e1rol\u00e1sa eset\u00e9n...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 villamos berendez\u00e9s\u00e9t fesz\u00fclts\u00e9g-mentes\u00edteni kell.","az ind\u00edt\u00f3kulcsot a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151f\u00fclk\u00e9j\u00e9ben, j\u00f3l l\u00e1that\u00f3 helyen kell tartani.","a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n elhelyezett t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket a j\u00e1rm\u0171 mellett, k\u00f6nnyen megk\u00f6zel\u00edthet\u0151 helyen kell elhelyezni."],"correct":0,"assets":[]},"721009":{"id":721009,"question":"A talajra kifolyt t\u0171zvesz\u00e9lyes folyad\u00e9kot...","choices":["vesz\u00e9lymentes\u00edteni kell (pl. homokkal felitatni).","a vesz\u00e9ly cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben v\u00edzzel kell felh\u00edg\u00edtani.","a cs\u00fasz\u00e1svesz\u00e9ly megakad\u00e1lyoz\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben homokkal le kell takarni.","elp\u00e1rolg\u00e1s\u00e1ig k\u00f6r\u00fcl kell ker\u00edteni."],"correct":0,"assets":[]},"721010":{"id":721010,"question":"A munkahelyen az elhaszn\u00e1l\u00f3dott tiszt\u00edt\u00f3anyagot, gy\u00fal\u00e9kony hullad\u00e9kot...","choices":["lez\u00e1rhat\u00f3, nem \u00e9ghet\u0151 tart\u00e1lyokban kell gy\u0171jteni. A tart\u00e1lyokon jel\u00f6lni kell tartalmukat.","erre kijel\u00f6lt helyen kell gy\u0171jteni.","lehet\u0151s\u00e9g szerint el kell \u00e9getni."],"correct":0,"assets":[]},"721011":{"id":721011,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171jav\u00edt\u00f3 m\u0171helyben...","choices":["az elhaszn\u00e1l\u00f3dott \u00fczemanyagokat (ken\u0151olajok, sz\u0171r\u0151k stb.) egym\u00e1st\u00f3l elk\u00fcl\u00f6n\u00edtve kell t\u00e1rolni.","az elhaszn\u00e1l\u00f3dott \u00fczemanyagokat (ken\u0151olajok, sz\u0171r\u0151k stb.) az egy\u00e9b t\u0171zvesz\u00e9lyes anyagokkal egy\u00fctt, erre kijel\u00f6lt helyen kell t\u00e1rolni.","t\u0171zvesz\u00e9lyes anyag nem t\u00e1rolhat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"721012":{"id":721012,"question":"Hogyan alak\u00edtja ki az alakz\u00e1r\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dot?","choices":["Alakz\u00e1r\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d eset\u00e9n a rakom\u00e1ny egym\u00e1ssal, a fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny egyes r\u00e9szeivel (homlok- vagy oldalfalak), z\u00e1rgerend\u00e1kkal vagy biztos\u00edt\u00f3f\u00e1kkal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9t alkalmazzuk.","Alakz\u00e1r\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d eset\u00e9n egys\u00e9grakom\u00e1nyokkal z\u00e1rjuk le a r\u00e9szben rakott rakfel\u00fcletet.","Alakz\u00e1r\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d eset\u00e9n a rakom\u00e1ny t\u00f6megk\u00f6z\u00e9ppontja az alakz\u00e1r fels\u0151 sz\u00e9le alatt kell, hogy legyen."],"correct":0,"assets":[]},"721013":{"id":721013,"question":"Hogyan seg\u00edti a terhel\u00e9seloszt\u00e1si terv az \u00e1ru rakfel\u00fcleten t\u00f6rt\u00e9n\u0151 biztons\u00e1gos elhelyez\u00e9s\u00e9t?","choices":["A terhel\u00e9seloszt\u00e1si terv seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel az \u00e1ru t\u00f6megk\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1nak ismeret\u00e9ben meghat\u00e1rozhat\u00f3, hogy a j\u00e1rm\u0171nek megfelel\u0151-e a teherb\u00edr\u00e1sa a rakom\u00e1ny elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1hoz.","A terhel\u00e9seloszt\u00e1si terv seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel megakad\u00e1lyozhat\u00f3 az \u00e1ru rakfel\u00fcleten t\u00f6rt\u00e9n\u0151 indokolatlan t\u00falny\u00fal\u00e1sa.","A terhel\u00e9seloszt\u00e1si terv seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel megakad\u00e1lyozhat\u00f3, hogy az \u00e1ru t\u00f6megk\u00f6z\u00e9ppontja az oldalfal f\u00f6l\u00e9 essen."],"correct":0,"assets":[]},"721014":{"id":721014,"question":"Milyen rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d a k\u00f6zvetlen megt\u00e1maszt\u00e1s?","choices":["A k\u00f6zvetlen megt\u00e1maszt\u00e1s a rakom\u00e1nynak a rakfel\u00fclet oldalaihoz t\u00f6rt\u00e9n\u0151 t\u00e1maszt\u00e1s\u00e1t jelenti.","A k\u00f6zvetlen megt\u00e1maszt\u00e1s a rakom\u00e1nynak a j\u00e1rm\u0171 megfelel\u0151 pontjaihoz t\u00f6rt\u00e9n\u0151 r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9t jelenti.","A k\u00f6zvetlen megt\u00e1maszt\u00e1s a koszor\u00fak\u00e9pz\u00e9sre alkalmas rakom\u00e1ny, illet\u0151leg t\u00e1maszt\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6k felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val t\u00f6rt\u00e9nik."],"correct":0,"assets":[]},"721015":{"id":721015,"question":"A r\u00f6gz\u00edt\u0151 heveder adatt\u00e1bla etikettj\u00e9n olvashat\u00f3 LC \u00e9rt\u00e9k milyen inform\u00e1ci\u00f3t ad a g\u00e9pkocsivezet\u0151 r\u00e9sz\u00e9re?","choices":["Az LC \u00e9rt\u00e9k az a maxim\u00e1lis er\u0151, amellyel a hevedert meg szabad terhelni haszn\u00e1lat k\u00f6zben.","Az LC \u00e9rt\u00e9k az a n\u00e9vleges fesz\u00edt\u0151er\u0151, amely a heveder megfesz\u00edt\u00e9se ut\u00e1n a rugalmas anyag\u00fa hevederben \u2019marad\u00f3\u2019 fesz\u00edt\u0151er\u0151 nagys\u00e1ga.","Az LC \u00e9rt\u00e9k a hevederre jellemz\u0151 n\u00e9vleges h\u00faz\u00f3er\u0151 nagys\u00e1ga."],"correct":0,"assets":[]},"721016":{"id":721016,"question":"Hogyan lehet a g\u00e9pkocsin elhelyezett rakom\u00e1ny r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lt k\u00f6t\u00f6z\u0151hevedert megfesz\u00edteni?","choices":["A megfesz\u00edt\u00e9s\u00e9hez csak az adott hevederhez rendszeres\u00edtett fesz\u00edt\u0151szerkezet haszn\u00e1lhat\u00f3.","A heveder megfesz\u00edt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges er\u0151kifejt\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben hosszabb\u00edt\u00f3 r\u00fad is alkalmazhat\u00f3.","A hevedert k\u00e9zi er\u0151vel, seg\u00e9deszk\u00f6z\u00f6k alkalmaz\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl kell megfesz\u00edteni."],"correct":0,"assets":[]},"721017":{"id":721017,"question":"Hogyan kell elhelyezni a g\u00e9pkocsin az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 hevederr\u00f6gz\u00edt\u0151 szemet?","choices":["P\u00e1rokban, egym\u00e1ssal szemben kell elhelyezni a hossz\u00fa oldalak ment\u00e9n, egym\u00e1st\u00f3l 0,7\u20131,2 m\u00e9ter t\u00e1vols\u00e1gban.","A rakfel\u00fcleten \u00fagy kell elhelyezni, hogy a rakom\u00e1ny \u00e1tl\u00f3s lek\u00f6t\u00e9s\u00e9t lehet\u0151v\u00e9 tegy\u00e9k.","B\u00e1rhol elhelyezhet\u0151, ha a szil\u00e1rds\u00e1ga megfelel az el\u0151\u00edr\u00e1soknak."],"correct":0,"assets":["257391.jpg"]},"721018":{"id":721018,"question":"Hogyan haszn\u00e1lhat\u00f3 rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9sre a rakom\u00e1nyhat\u00e1rol\u00f3-v\u00e9gz\u00e1r\u00f3 r\u00fad?","choices":["A r\u00e9szlegesen megrakott j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben a rakom\u00e1ny h\u00e1tulr\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9re, hosszir\u00e1ny\u00fa elmozdul\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","Az oldalponyv\u00e1s vagy ponyv\u00e1s\/l\u00e9ckeretes fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny nyithat\u00f3 oldalfalainak a meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.","A rakfel\u00fcletet csak r\u00e9szben bet\u00f6lt\u0151, magas rakom\u00e1nyok megt\u00e1maszt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l."],"correct":0,"assets":[]},"721019":{"id":721019,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 leszor\u00edt\u00e1sos lek\u00f6t\u00f6z\u00e9s eset\u00e9n mekkora lehet az \u03b1 sz\u00f6g \u00e9rt\u00e9ke?","choices":["A leghat\u00e9konyabb a leszor\u00edt\u00e1s, ha a heveder \u00e9s a rakfel\u00fclet 75-90 fokos sz\u00f6get z\u00e1r be.","A leghat\u00e9konyabb a leszor\u00edt\u00e1s, ha a heveder \u00e9s a rakfel\u00fclet 45-75 fokos sz\u00f6get z\u00e1r be.","Az \u03b1 sz\u00f6g \u00e9rt\u00e9ke 45 fokn\u00e1l kisebb nem lehet."],"correct":0,"assets":["236710.jpg"]},"721020":{"id":721020,"question":"Milyen elemekb\u0151l \u00e1ll az ac\u00e9l k\u00f6t\u00f6z\u0151l\u00e1nc?","choices":["Egy vagy k\u00e9t r\u00e9szb\u0151l \u00e1ll, amit kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 elemekkel - l\u00e1ncfesz\u00edt\u0151vel, l\u00e1ncr\u00f6vid\u00edt\u0151vel, a l\u00e1ncv\u00e9geken horgokkal \u00e9s gy\u0171r\u0171kkel - l\u00e1tnak el.","Csak egy r\u00e9szb\u0151l \u00e1llhat, amit kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 elemekkel - l\u00e1ncfesz\u00edt\u0151vel, l\u00e1ncr\u00f6vid\u00edt\u0151vel, a l\u00e1ncv\u00e9geken horgokkal \u00e9s gy\u0171r\u0171kkel - l\u00e1tnak el.","Csak egy r\u00e9szb\u0151l \u00e1llhat, amit kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 elemk\u00e9nt l\u00e1ncfesz\u00edt\u0151vel l\u00e1tnak el."],"correct":0,"assets":[]},"721021":{"id":721021,"question":"Milyen rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dot szeml\u00e9ltet az \u00e1bra?","choices":["Hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9st, a rakom\u00e1ny alapj\u00e1n\u00e1l alkalmazott torlaszol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9ssel \u00e9s \u00e9kel\u00e9ssel kombin\u00e1lva.","Hurkos k\u00f6t\u00f6z\u00e9si m\u00f3dot.","Torlaszol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dot \u00e9kel\u00e9ssel kombin\u00e1lva."],"correct":0,"assets":["257399.jpg"]},"721022":{"id":721022,"question":"Mikor alkalmazhat\u00f3 hat\u00e9konyan a torlaszol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3d?","choices":["Csak akkor, ha a csomagok szorosan illeszkednek mind a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1rm\u0171 torlaszol\u00f3 elemeihez, mind pedig egym\u00e1shoz.","Csak akkor, ha a rakom\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt megfelel\u0151 t\u00e1vols\u00e1g van a p\u00e1rn\u00e1z\u00f3anyag elhelyez\u00e9s\u00e9hez.","Csak akkor, ha a rakom\u00e1ny az oldal- \u00e9s v\u00e9gfalak k\u00f6z\u00f6tti teret h\u00e9zagmentesen kit\u00f6lti."],"correct":0,"assets":[]},"721023":{"id":721023,"question":"Milyen anyagok haszn\u00e1lhat\u00f3k fel p\u00e1rn\u00e1z\u00f3anyagk\u00e9nt torlaszol\u00e1sos r\u00f6gz\u00edt\u00e9shez?","choices":["\u00c1tl\u00f3s \u00e9s keresztir\u00e1ny\u00fa r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e1k, t\u00e1maszt\u00f3f\u00e1k, l\u00e9gzs\u00e1kok \u00e9s rakod\u00f3lapok egyar\u00e1nt felhaszn\u00e1lhat\u00f3k.","Els\u0151sorban l\u00e9gzs\u00e1kok, de sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n a t\u00f6bb r\u00e9tegben \u00f6sszehajtott hull\u00e1mpap\u00edr lemezek is felhaszn\u00e1lhat\u00f3k.","R\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e1k, t\u00e1maszt\u00f3f\u00e1k, l\u00e9gzs\u00e1kok egyar\u00e1nt felhaszn\u00e1lhat\u00f3k."],"correct":0,"assets":[]},"721024":{"id":721024,"question":"Milyen r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dokat alkalmaztak a rakod\u00f3lapokon elhelyezett \u00e1ru \u00f6sszefog\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Hevederes(1), m\u0171anyag f\u00f3li\u00e1s(2) \u00e9s h\u00e1l\u00f3s(3) r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dokat.","P\u00e1ntol\u00e1sos(1), m\u0171anyag f\u00f3li\u00e1s(2) \u00e9s lek\u00f6t\u00e9ses(3) r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dokat.","Lek\u00f6t\u00e9ses(1), m\u0171anyag f\u00f3li\u00e1s(2) \u00e9s p\u00e1ntol\u00e1sos(3) r\u00f6gz\u00edt\u00e9si m\u00f3dokat."],"correct":0,"assets":["257387.jpg"]},"721025":{"id":721025,"question":"Milyen saj\u00e1toss\u00e1gokat kell figyelembe venni b\u00e1l\u00e1k \u00e9s nagym\u00e9ret\u0171 zs\u00e1kok rakfel\u00fcleten t\u00f6rt\u00e9n\u0151 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se eset\u00e9n?","choices":["Az ilyen rakom\u00e1nyok nem merev fal\u00faak, form\u00e1juk v\u00e1ltozhat, \u00edgy a biztons\u00e1gos sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben torlaszol\u00f3 anyagokkal ki kell t\u00e1masztani \u0151ket.","Alakv\u00e1ltoz\u00e1sra hajlamosak, \u00edgy a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3teret k\u00f6nnyen kit\u00f6ltik, k\u00fcl\u00f6n megt\u00e1maszt\u00e1st nem ig\u00e9nyelnek.","Alakv\u00e1ltoz\u00e1sra hajlamosak, \u00edgy nem lehets\u00e9ges leszor\u00edt\u00e1sos k\u00f6t\u00f6z\u00e9si m\u00f3dot alkalmazni."],"correct":0,"assets":[]},"721026":{"id":721026,"question":"Az akasztott rakom\u00e1nyokat \u00fagy kell elhelyezni, hogy...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 belsej\u00e9ben ne lenghessenek vagy mozdulhassanak el olyan m\u00e9rt\u00e9kben, ami a menetstabilit\u00e1st m\u00e1r vesz\u00e9lyezteti.","a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9se, gyors\u00edt\u00e1sa \u00e9s kanyarod\u00e1sa sor\u00e1n egym\u00e1shoz ne \u00fct\u0151dhessenek.","h\u00e9zagmentesen kit\u00f6lts\u00e9k a rakod\u00f3teret, megakad\u00e1lyozva ezzel a vesz\u00e9lyes leng\u00e9seket."],"correct":0,"assets":[]},"721027":{"id":721027,"question":"\u00c1rusz\u00e1ll\u00edt\u00e1st v\u00e9gz\u0151 g\u00e9pkocsi rakod\u00e1s\u00e1n\u00e1l mire kell felt\u00e9tlen\u00fcl tekintettel lenni, ha gy\u0171jt\u0151-ter\u00edt\u0151 feladatot v\u00e9gez?","choices":["Az \u00e1ruk tulajdons\u00e1gaira, az egyberakhat\u00f3s\u00e1g felt\u00e9teleire, a le- \u00e9s felrak\u00e1s tervezett sorrendj\u00e9re \u00e9s a lerak\u00e1st el\u0151seg\u00edt\u0151 egys\u00e9gk\u00e9pz\u00e9si m\u00f3dokra.","Csak a fel- \u00e9s lerakod\u00e1s tervezett sorrendj\u00e9re.","Arra, hogy megfelel\u0151 rakod\u00e1si seg\u00e9deszk\u00f6z\u00f6k \u00e1lljanak a g\u00e9pkocsivezet\u0151 rendelkez\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"721029":{"id":721029,"question":"Helyes-e az \u00f6mlesztett \u00e1ru \u00e1br\u00e1zolt m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elhelyez\u00e9se a rakfel\u00fcleten?","choices":["Nem, mert a rakom\u00e1ny ilyen m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elhelyez\u00e9se vesz\u00e9lyezteti a menetstabilit\u00e1st.","Igen, mert a rakom\u00e1ny intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n sem tud el\u0151re elmozdulni.","Nem, mert intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n a rakom\u00e1ny a vezet\u0151f\u00fclk\u00e9re sz\u00f3r\u00f3dhat."],"correct":0,"assets":["257383.jpg"]},"721032":{"id":721032,"question":"R\u00e9szt vehet-e a k\u00f6z\u00fati forgalomban, ha a teherg\u00e9pkocsija kipufog\u00f3f\u00fcstj\u00e9nek koromtartalma t\u00fall\u00e9pi a vonatkoz\u00f3 rendeletben megengedett m\u00e9rt\u00e9ket?","choices":["Nem, mert az a k\u00f6rnyezetet a megengedettn\u00e9l jobban szennyezi.","Igen, ha a szennyez\u00e9s m\u00e9rt\u00e9ke a rendeletben megengedett \u00e9rt\u00e9ket maximum 10%-kal l\u00e9pi t\u00fal.","Csak akkor, ha a motor tov\u00e1bbra is egyenletesen, kopog\u00e1smentesen m\u0171k\u00f6dik.","Csak akkor, ha ez m\u00e9g nem zavarja a k\u00f6zleked\u00e9s t\u00f6bbi r\u00e9sztvev\u0151j\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"721033":{"id":721033,"question":"Helyes-e az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 t\u0171zolt\u00e1si m\u00f3d?","choices":["Igen, mert fel\u00fcleti t\u00fczet t\u0151l\u00fcnk elhajtva kell oltani.","Nem, mert a t\u0171zolt\u00e1st ott kell kezdeni, ahol a legmagasabbra csapnak fel a l\u00e1ngok.","Nem, mert a t\u0171zforr\u00e1s k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1b\u00f3l kell kezdeni az olt\u00e1st."],"correct":0,"assets":["257389.jpg"]},"721034":{"id":721034,"question":"Hogyan kell m\u0171k\u00f6dtetni az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 porral olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket?","choices":["A nyom\u00f3kart\u00e1maszt ki kell r\u00e1ntani, a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171zre ir\u00e1ny\u00edtani, majd a fels\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u0151 kart \u00fctk\u00f6z\u00e9sig lenyomva a t\u0171zolt\u00e1st megkezdeni.","A nyom\u00f3kart\u00e1maszt ki kell r\u00e1ntani, a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171zre ir\u00e1ny\u00edtani, majd az als\u00f3 foganty\u00fakart felh\u00fazva a t\u0171zolt\u00e1st megkezdeni.","A l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171zre ir\u00e1ny\u00edtani, az als\u00f3 foganty\u00fakart \u00fctk\u00f6z\u00e9sig felh\u00fazni, majd a nyom\u00f3kart\u00e1masz kir\u00e1nt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en a t\u0171zolt\u00e1st megkezdeni."],"correct":0,"assets":["247871.jpg"]},"721035":{"id":721035,"question":"Gyors\u00edt\u00e1skor a teherg\u00e9pkocsin milyen ir\u00e1nyba igyekszik elmozd\u00edtani a rakom\u00e1nyt a tehetetlens\u00e9gi er\u0151?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 menetir\u00e1ny\u00e1val ellent\u00e9tes ir\u00e1nyba.","A j\u00e1rm\u0171 menetir\u00e1ny\u00e1val megegyez\u0151 ir\u00e1nyba.","b\u00e1rmely ir\u00e1nyba, ha a rakom\u00e1nyt nem megfelel\u0151en r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k"],"correct":0,"assets":[]},"721037":{"id":721037,"question":"Egytengelyes p\u00f3tkocsit vontat. A von\u00f3 j\u00e1rm\u0171v\u00f6n vagy a p\u00f3tkocsin elhelyezett rakom\u00e1nyra hat nagyobb f\u00fcgg\u0151leges (fel-le) ir\u00e1ny\u00fa er\u0151?","choices":["A vontatott p\u00f3tkocsin elhelyezett rakom\u00e1nyra hat nagyobb f\u00fcgg\u0151leges ir\u00e1ny\u00fa er\u0151.","A von\u00f3j\u00e1rm\u0171v\u00f6n elhelyezett rakom\u00e1nyra hat nagyobb f\u00fcgg\u0151leges ir\u00e1ny\u00fa er\u0151.","Nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g, mert a f\u00fcgg\u0151leges (fel-le) ir\u00e1ny\u00fa er\u0151t csak a p\u00e1lya egyenetlens\u00e9ge befoly\u00e1solja."],"correct":0,"assets":[]},"721038":{"id":721038,"question":"Hogyan kell m\u0171k\u00f6dtetni az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3habbal olt\u00f3 t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket?","choices":["A biztos\u00edt\u00f3szeget ki kell h\u00fazni, a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171zre ir\u00e1ny\u00edtani, majd a fels\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u0151 kart \u00fctk\u00f6z\u00e9sig lenyomva a t\u0171zolt\u00e1st megkezdeni.","A nyom\u00f3kart\u00e1maszt ki kell r\u00e1ntani, a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171zre ir\u00e1ny\u00edtani, majd az als\u00f3 foganty\u00fakart felh\u00fazva a t\u0171zolt\u00e1st megkezdeni.","A biztos\u00edt\u00f3szeget ki kell h\u00fazni, a l\u00f6v\u0151k\u00e9t a t\u0171zre ir\u00e1ny\u00edtani, majd az als\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u0151 kart \u00fctk\u00f6z\u00e9sig felh\u00fazva a t\u0171zolt\u00e1st megkezdeni."],"correct":0,"assets":["247869.jpg"]},"721043":{"id":721043,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n elhelyezett t\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k akkor \u00fczemk\u00e9pes, ha...","choices":["f\u00e9m vagy m\u0171anyag plomb\u00e1ja, karbantart\u00e1st igazol\u00f3 c\u00edmk\u00e9je s\u00e9rtetlen \u00e9s \u00e9p.","nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szer\u00e9nek jelz\u00e9se a piros z\u00f3n\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3.","a kibiztos\u00edt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en a m\u0171k\u00f6dtet\u0151 kar k\u00f6nnyen elmozd\u00edthat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]}}})