callback166880({"id":166880,"title":"\u201eCE\u201d kateg\u00f3ria - Szerkezeti \u00e9s \u00fczemeltet\u00e9si ismeretek","masteryPercent":84,"exTimeLimit":60,"groups":[{"id":1668800011,"title":"V\u00e1zszerkezet, vezet\u0151f\u00fclke, seg\u00e9dberendez\u00e9sek","count":1,"score":1,"questions":[704459,704488,704538,704766,704772,704776,704795,704889,714654,714670,714671,714677,714678]},{"id":1668800123,"title":"Von\u00f3szerkezet a vontat\u00f3n \u00e9s a p\u00f3tkocsin","count":1,"score":1,"questions":[704524,704569,704570,704572,704584,704585,704673,704674,704818,704819,704823,704824,704825,704826,704828,714713,714714,724253]},{"id":1668800256,"title":"Tachogr\u00e1f","count":1,"score":1,"questions":[704749,704750,704751,704752,704753,704967,704968,704969,704970,704971,704972,704973,704974,704975,721217,721218,721219,721220,721221,724218,724219,724220,724221,724222,724223,724225]},{"id":1668800318,"title":"Bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motorok (Otto \u00e9s d\u00edzel) m\u0171k\u00f6d\u00e9se, fel\u00e9p\u00edt\u00e9se","count":1,"score":1,"questions":[704404,704409,704422,704453,704472,704486,704492,704503,704505,704537,704722,704839,704883,704905,704910,704953,714526,714527,724162]},{"id":1668800409,"title":"Elektromos rendszerek (a g\u00e9pkocsin\/vontat\u00f3n), akkumul\u00e1tor, gener\u00e1tor, vezet\u00e9kek, csatlakoz\u00f3k, biztos\u00edt\u00e9kok","count":1,"score":1,"questions":[704411,704451,704466,704495,704534,704545,704546,704549,704581,704602,704705,704767,704768,704769,714511,714512,714539,714596,714689,714693,721099,721176,721239,721240,724160,724232,724234]},{"id":1668800598,"title":"Vil\u00e1g\u00edt\u00f3- \u00e9s jelz\u0151berendez\u00e9sek (a p\u00f3tkocsin)","count":1,"score":1,"questions":[704412,704448,704513,704573,704649,704650,704651,704652,704666,704694,704764,704765,714680,714682,714684,714685,714686,714687,721233,721234,721235,724229,724230,724231]},{"id":1668800625,"title":"A p\u00f3tkocsi elektromos energiaell\u00e1t\u00e1sa, elektromos csatlakoz\u00f3k a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tt","count":1,"score":1,"questions":[704548,704608,704615,704616,704617,704938,704939,704940,704941,721092,721093,721094,721095,721096,721097,724152,724153,724154,724155,724156,724157,724158,724159]},{"id":1668800754,"title":"Er\u0151\u00e1tviteli rendszer (a g\u00e9pkocsin\/vontat\u00f3n)","count":1,"score":1,"questions":[704437,704438,704455,704456,704471,704474,704494,704497,704529,704771,704773,714589,714648,714664,721160,721224,724172,724194,724195]},{"id":1668800827,"title":"Korm\u00e1nyberendez\u00e9s (a g\u00e9pkocsin\/vontat\u00f3n)","count":1,"score":1,"questions":[704435,704452,704470,704504,704799,704802,704804,704807,714619,714620,714621,714622]},{"id":1668800938,"title":"A p\u00f3tkocsi, illetve a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny korm\u00e1nyz\u00e1sa","count":1,"score":1,"questions":[704720,704846,704847,704848,704849,704850,704852,704853,714509,721098]},{"id":1668801018,"title":"Gumiabroncsok fajt\u00e1i, m\u00e9retei, alkalmaz\u00e1sa, ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[704408,704444,704477,704532,704559,704560,704561,704562,704563,704564,704630,704631,704782,704783,704784,704786,714597,714598,714607,714610,714611,721166,721173,721174,721175,721188,721189,724201,724202]},{"id":1668801178,"title":"Gumiabroncsok ellen\u0151rz\u00e9se, kop\u00e1sa","count":1,"score":1,"questions":[704417,704424,704426,704479,704498,704499,704500,704508,704531,704665,704789,704790,714600,714601,714602,714603,714604,714605,714608,714609,721167,721168,721169,721170,721171,721172]},{"id":1668801233,"title":"Ker\u00e9kcsere, gumiabroncsok szerel\u00e9se, ker\u00e9kkiegyens\u00falyoz\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[704454,704464,704506,704667,704669,704791,704792,704793,704794,704796,704797,704798,714612,721178,721179,721180,721181]},{"id":1668801373,"title":"Ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9s, rug\u00f3z\u00e1s, leng\u00e9scsillap\u00edt\u00e1s, emel\u00e9s-s\u00fcllyeszt\u00e9s, t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1b","count":1,"score":1,"questions":[704418,704433,704598,704599,704611,704613,704668,704670,704700,704716,704717,704811,704812,704813,704814,704815,704816,714586,714587,714624,714625,714661,721157,721158,721196,724192,724193,724212]},{"id":1668801403,"title":"F\u00e9krendszerek funkci\u00f3 (\u00fczemi, biztons\u00e1gi, r\u00f6gz\u00edt\u0151, lass\u00edt\u00f3 stb.) \u00e9s fel\u00e9p\u00edt\u00e9s szerint (hidraulikus, l\u00e9gf\u00e9k, EBS, kombin\u00e1lt stb.), f\u00e9kel\u0151\u00edr\u00e1sok","count":1,"score":1,"questions":[704442,704465,704482,704491,704512,704526,704533,704681,704718,704721,704730,704840,704854,704863,704864,704865,704867,704898,714591,714592,714593,714594,721161]},{"id":1668801530,"title":"Vontat\u00f3 l\u00e9gf\u00e9krendszere, \u00fczemi \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszer","count":1,"score":1,"questions":[704421,704439,704440,704468,704502,704539,704576,704577,704586,704597,704601,704642,704709,704723,704725,704871,704872,704873,704874,704876,714638,714639,714640,714644,714655,714657,714658,714669,714705,721203,721204,721205,721206,721207,721212,721260,721261,721262]},{"id":1668801624,"title":"Lass\u00edt\u00f3 f\u00e9kez\u00e9s, motorf\u00e9k, motorf\u00e9khat\u00e1s n\u00f6vel\u00e9s, retarderek","count":1,"score":1,"questions":[704425,704436,704478,704496,704516,704519,704727,704881,704882,704884,704885,704886,704887,714629,714630]},{"id":1668801724,"title":"\u00c1tmen\u0151 f\u00e9kez\u00e9s, egyvezet\u00e9kes \u00e9s k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u0151 rendszerek elvi kialak\u00edt\u00e1sa","count":1,"score":1,"questions":[704413,704693,704729,704899,704900,704901,714513]},{"id":1668801833,"title":"P\u00f3tkocsi s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 ell\u00e1t\u00e1sa","count":1,"score":1,"questions":[704596,704603,704609,704612,704675,704676,704908]},{"id":1668801904,"title":"K\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9krendszer r\u00e9szei \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9se","count":1,"score":1,"questions":[704414,704536,704604,704644,704645,704697,704698,704699,704903,704904,704906,704907,704909,704911,704912,704913,704920,714616,721190,721191,721192,721193,721194,724213,724214]},{"id":1668802093,"title":"P\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9kez\u00e9se","count":1,"score":1,"questions":[704484,704695,704696,704731,704868,704869,704914,704915,704917,704918,704919]},{"id":1668802129,"title":"Dobf\u00e9kek, t\u00e1rcsaf\u00e9kek, ker\u00e9kf\u00e9kek m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se, ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1sa","count":1,"score":1,"questions":[704462,704467,704600,704614,704625,704626,704627,704628,704629,704728,704891,704892,704893,704896,704897,714537,714614,714615,721107,721182,721183,721184,721186,724205,724206,724208,724209]},{"id":1668802265,"title":"Elektronikus f\u00e9k- \u00e9s menetdinamikai rendszerek (ABS, ASR, ESP, EBS)","count":1,"score":1,"questions":[704460,704520,704733,704735,704929,704930,704931,704932,704933,704935,704936,704937,707535,714543,714544,721109,721110,724177,724178,724180,724181]},{"id":1668802388,"title":"Ellen\u0151rz\u00e9s, \u00fczemeltet\u00e9s, karbantart\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[704405,704420,704449,704461,704489,704517,704518,704523,704525,704535,704550,704571,704582,704851,704947,704949,704950,714547,714550,714551,714552,714553,714554,714556,714557,714558,714560,714566,714571,714575,714576,714579,714580,714584,721115,721117,721118,721121,721123,721125,721127,721128,721129,721132,721133,721134,721137,721138,721139,721141,721143,721144,721150,721151,721152,724184,724185,724186,724190]},{"id":1668802401,"title":"Szerelv\u00e9ny sz\u00e9t- \u00e9s \u00f6sszekapcsol\u00e1sa","count":1,"score":1,"questions":[704431,704490,704515,704522,704732,704902,704921,704922,704923,704924,704925,704926,704927,704928,714660]}],"questions":{"704404":{"id":704404,"question":"A d\u00edzelmotorok fajlagos t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1sa az Otto-motorok\u00e9hoz k\u00e9pest...","choices":["alacsonyabb.","ugyanannyi.","magasabb."],"correct":0,"assets":[]},"704405":{"id":704405,"question":"A korm\u00e1nyszerkezet megfelel\u0151 holtj\u00e1t\u00e9ka...","choices":["a korm\u00e1nyker\u00e9k ker\u00fclet\u00e9n m\u00e9rhet\u0151.","a korm\u00e1nyzott kerekeken m\u00e9rhet\u0151.","a korm\u00e1nyker\u00e9ken \u00e9s a korm\u00e1nyzott kerekeken meghat\u00e1rozott \u00e9rt\u00e9kek \u00f6sszege.","a korm\u00e1nyrudazatban m\u00e9rhet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"704408":{"id":704408,"question":"Milyen ker\u00e9kp\u00e1nt megold\u00e1sokat haszn\u00e1lnak a nagy teherb\u00edr\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171veken?","choices":["Kor\u00e1bban legt\u00f6bbsz\u00f6r trilex, illetve lapos \u00e1gyaz\u00e1s\u00fa p\u00e1ntokat haszn\u00e1ltak, m\u00e1ra elterjedtek a m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00faak.","Csak t\u00f6bbr\u00e9szes, trilex ker\u00e9kp\u00e1ntokat.","Csak aszimmetrikus, lapos \u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kp\u00e1ntokat.","Csak m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa k\u00f6nny\u0171f\u00e9m ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1kat."],"correct":0,"assets":[]},"704409":{"id":704409,"question":"Milyen m\u00f3don \u00e1ll\u00edthat\u00f3k le a d\u00edzelmotorok?","choices":["A g\u00e1zolaj-befecskendez\u00e9s megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9vel.","Az izz\u00edt\u00f3gyerty\u00e1k kikapcsol\u00e1s\u00e1val.","A sz\u00edv\u00f3cs\u0151 elz\u00e1r\u00e1s\u00e1val.","A gy\u00fajt\u00f3gyerty\u00e1k \u00e1ramk\u00f6r\u00e9nek megszak\u00edt\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704411":{"id":704411,"question":"Milyen szerepet t\u00f6lt be a biztos\u00edt\u00e9k az \u00e1ramk\u00f6rben?","choices":["Z\u00e1rlat bek\u00f6vetkez\u00e9sekor megszak\u00edtja az \u00e1ramk\u00f6rt, hogy az \u00e1ramer\u0151ss\u00e9g ne haladhassa meg a megengedett \u00e9rt\u00e9ket.","Akkor szak\u00edtja meg az \u00e1ramk\u00f6rt, ha a fesz\u00fclts\u00e9g meghaladja a megengedett \u00e9rt\u00e9ket.","A gener\u00e1tor t\u00falt\u00f6lt\u00e9se eset\u00e9n megszak\u00edtja az \u00e1ramk\u00f6rt, ezzel v\u00e9di a fogyaszt\u00f3kat.","R\u00f6vidz\u00e1rlat eset\u00e9n tartal\u00e9k \u00e1ramk\u00f6rre kapcsol."],"correct":0,"assets":[]},"704412":{"id":704412,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 h\u00e1ts\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151ket kell alkalmazni a p\u00f3tkocsikon?","choices":["Piros.","Kadmiums\u00e1rga.","Z\u00f6ld.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga."],"correct":0,"assets":[]},"704413":{"id":704413,"question":"Milyen \u00fczem\u00e1llapotokban t\u00f6lt\u0151dik az egyvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi f\u00e9krendszer\u00e9nek l\u00e9gtart\u00e1lya?","choices":["Csak akkor t\u00f6lt\u0151dik, ha a p\u00f3tkocsit nem f\u00e9kezik.","A p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1lya \u00e1lland\u00f3an t\u00f6lt\u0151dik.","Amikor a p\u00f3tkocsit f\u00e9kezik.","Amikor a p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1lyainak nyom\u00e1sa egy bizonyos szint al\u00e1 cs\u00f6kken."],"correct":0,"assets":[]},"704414":{"id":704414,"question":"M\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p-e automatikusan a p\u00f3tkocsi \u00fczemif\u00e9k-rendszere, ha a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi f\u00e9krendszer egyik vezet\u00e9ke leszakad?","choices":["Ha a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k s\u00e9r\u00fcl meg, akkor a p\u00f3tkocsi azonnal automatikusan bef\u00e9kez\u0151dik, ha a vez\u00e9rl\u0151vezet\u00e9k s\u00e9r\u00fcl, akkor csak a k\u00f6vetkez\u0151 f\u00e9kez\u00e9skor k\u00f6vetkezik be automatikus bef\u00e9kez\u0151d\u00e9s.","B\u00e1rmelyik vezet\u00e9k s\u00e9r\u00fcl\u00e9se eset\u00e9n azonnal bek\u00f6vetkezik a p\u00f3tkocsi automatikus bef\u00e9kez\u0151d\u00e9se.","Ha a vez\u00e9rl\u0151vezet\u00e9k s\u00e9r\u00fcl meg, akkor a p\u00f3tkocsi azonnal automatikusan bef\u00e9kez\u0151dik, ha a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k s\u00e9r\u00fcl, akkor csak a k\u00f6vetkez\u0151 f\u00e9kez\u00e9skor k\u00f6vetkezik be automatikus bef\u00e9kez\u0151d\u00e9s."],"correct":0,"assets":[]},"704417":{"id":704417,"question":"Teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik 0,75 m-t meghalad\u00f3 \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 gumiabroncsai addig haszn\u00e1lhat\u00f3ak, am\u00edg bord\u00e1zatuk magass\u00e1ga a teljes fel\u00fcleten el\u00e9ri...","choices":["a 3 mm-t.","az 1,5 mm-t.","a 4 mm-t.","az 1 mm-t."],"correct":0,"assets":[]},"704418":{"id":704418,"question":"A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3k hib\u00e1ja eset\u00e9n...","choices":["a kerekek \u00e9s az \u00fatfel\u00fclet kapcsolata romlik, cs\u00f6kken a j\u00e1rm\u0171 stabilit\u00e1sa, a gumiabroncsok kop\u00e1sa pedig rendelleness\u00e9 v\u00e1lik.","nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s.","megn\u0151 a f\u00e9kbet\u00e9tek kop\u00e1sa.","cs\u00f6kken a j\u00e1rm\u0171 gyors\u00edt\u00f3k\u00e9pess\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"704420":{"id":704420,"question":"Ellen\u0151riznie kell-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek\u00a0- jogszab\u00e1ly szerint\u00a0- a k\u00f6telez\u0151en el\u0151\u00edrt vil\u00e1g\u00edt\u00f3-, illetve jelz\u0151berendez\u00e9sek \u00e1llapot\u00e1t \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t?","choices":["Igen, a napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt k\u00f6telez\u0151 ezt megtenni.","Nem k\u00f6telez\u0151, de c\u00e9lszer\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"704421":{"id":704421,"question":"Hogyan v\u00e9gzi el a j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 rug\u00f3er\u0151-t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khenger?","choices":["A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep az 1-es jel\u0171 hengerb\u0151l kiengedi a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151t (megsz\u00fcnteti a t\u00falnyom\u00e1st), ez\u00e1ltal az el\u0151fesz\u00edtett 2-es jel\u0171 rug\u00f3 k\u00e9pes elmozd\u00edtani a 3-as dugatty\u00fat, illetve a 4-es f\u00e9krudazatot.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep s\u0171r\u00edtett leveg\u0151t enged az 1-es jel\u0171 hengerbe, amelynek nyom\u00e1sa a 3-as dugatty\u00fat \u00e9s a 4-es f\u00e9krudazatot a 2-es rug\u00f3 ellen\u00e9ben elmozd\u00edtja."],"correct":0,"assets":["242875.jpg"]},"704422":{"id":704422,"question":"A motor \u00e9s a h\u0171t\u0151 k\u00f6zti cs\u0151szakaszba \u00e9p\u00edtett termoszt\u00e1t...","choices":["seg\u00edti a motor gyorsabb felmeleged\u00e9s\u00e9t, megg\u00e1tolja a t\u00falh\u0171t\u00e9st.","\u00e1ll\u00f3 motorn\u00e1l is lehet\u0151v\u00e9 teszi a g\u00e9pkocsi f\u0171t\u00e9s\u00e9t.","hat\u00e1rolja a h\u0171t\u0151rendszer nyom\u00e1s\u00e1t.","megakad\u00e1lyozza a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k felforr\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704424":{"id":704424,"question":"Mikor kell a gumiabroncsok nyom\u00e1s\u00e1t ellen\u0151rizni?","choices":["M\u00e9g hideg gumiabroncs eset\u00e9n, indul\u00e1s el\u0151tt.","Nagyobb sebess\u00e9g\u0171 halad\u00e1st k\u00f6vet\u0151en, amikor a gumiabroncsok el\u00e9rt\u00e9k \u00fczemmeleg \u00e1llapotukat.","B\u00e1rmikor lehet ellen\u0151rizni.","Csak leszerelt ker\u00e9ken lehet megfelel\u0151en ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":[]},"704425":{"id":704425,"question":"M\u0171k\u00f6dtethet\u0151-e egyszerre az \u00fczemi f\u00e9k \u00e9s a kipufog\u00f3f\u00e9k?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704426":{"id":704426,"question":"A 0,75 m-t meg nem halad\u00f3 \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 abroncsok a teherg\u00e9pkocsikon \u00e9s neh\u00e9z p\u00f3tkocsikon addig haszn\u00e1lhat\u00f3ak, ameddig a fut\u00f3fel\u00fclet bord\u00e1zat\u00e1nak magass\u00e1ga a teljes fel\u00fcleten el\u00e9ri...","choices":["az 1,6 mm-t.","a 4 mm-t.","a 3 mm-t.","az 1 mm-t."],"correct":0,"assets":[]},"704431":{"id":704431,"question":"A j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny \u00f6sszekapcsol\u00e1sakor v\u00e9gzett tolat\u00e1s k\u00f6zben a seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly...","choices":["nem tart\u00f3zkodhat a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tt, mert az balesetvesz\u00e9lyes.","a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tt tart\u00f3zkodva, a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g elford\u00edt\u00e1s\u00e1val seg\u00edti az \u00f6sszekapcsol\u00e1s folyamat\u00e1t.","a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tt tart\u00f3zkodva a kapcsol\u00f3fej megfelel\u0151 emel\u00e9s\u00e9vel vagy s\u00fcllyeszt\u00e9s\u00e9vel seg\u00edti az \u00f6sszekapcsol\u00e1s folyamat\u00e1t.","sz\u00fcks\u00e9g szerint b\u00e1rhol tart\u00f3zkodhat."],"correct":0,"assets":[]},"704433":{"id":704433,"question":"A p\u00f3tkocsi kit\u00e1maszt\u00f3l\u00e1bait v\u00e9letelenszer\u0171 lekapcsol\u00f3d\u00e1s ellen...","choices":["megfelel\u0151en r\u00f6gz\u00edteni kell.","helyretol\u00f3 rug\u00f3 r\u00f6gz\u00edti.","biztos\u00edt\u00f3k\u00f6t\u00e9l r\u00f6gz\u00edti.","nem kell k\u00fcl\u00f6n r\u00f6gz\u00edteni, mert azok am\u00fagy is fixen a p\u00f3tkocsi alv\u00e1z\u00e1hoz vannak r\u00f6gz\u00edtve."],"correct":0,"assets":[]},"704435":{"id":704435,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen elven m\u0171k\u00f6d\u0151 korm\u00e1nyszerv\u00f3t \u00e9p\u00edtenek a teherg\u00e9pkocsikba?","choices":["Hidraulikus rendszer\u0171 korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","S\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel m\u0171k\u00f6d\u0151 korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","Rug\u00f3s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 (mechanikus) korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","M\u00e1gneses korm\u00e1nyszerv\u00f3t."],"correct":0,"assets":[]},"704436":{"id":704436,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171ben tal\u00e1lkozhatunk kipufog\u00f3f\u00e9kkel?","choices":["D\u00edzelmotoros g\u00e9pkocsikban.","Otto-motoros g\u00e9pkocsikban.","Otto- \u00e9s d\u00edzelmotoros g\u00e9pkocsikban egyar\u00e1nt.","Csak felt\u00f6lt\u00f6tt motorral hajtott g\u00e9pkocsikban."],"correct":0,"assets":[]},"704437":{"id":704437,"question":"Amennyiben a tengelykapcsol\u00f3 cs\u00faszik, ...","choices":["menet k\u00f6zben - nagyobb g\u00e1zad\u00e1sn\u00e1l\u00a0- a motor felp\u00f6r\u00f6g, a j\u00e1rm\u0171 viszont nem gyorsul.","a sebess\u00e9gfokozatok kapcsol\u00e1sa csak nehezebben \u00e9s zajosan v\u00e9gezhet\u0151 el.","a motor gyakran lefullad.","a j\u00e1rm\u0171 jobban gyorsul, de megn\u0151 a t\u00fczel\u0151anyag fogyaszt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704438":{"id":704438,"question":"Amennyiben a tengelykapcsol\u00f3nak t\u00fal nagy a holtj\u00e1t\u00e9ka, a kapcsolat a motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171 k\u00f6z\u00f6tt...","choices":["nem oldhat\u00f3 teljesen, a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s recseg\u00e9ssel j\u00e1r.","nem megfelel\u0151, a tengelykapcsol\u00f3 ilyenkor folyamatosan cs\u00faszik.","megfelel\u0151, de a tengelykapcsol\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se k\u00e9nyelmetlenn\u00e9 v\u00e1lik."],"correct":0,"assets":[]},"704439":{"id":704439,"question":"A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k-rendszer...","choices":["legal\u00e1bb a j\u00e1rm\u0171 egy tengely\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 \u00f6sszes kereket f\u00e9kezi, \u00e9s k\u00e9pes arra, hogy a j\u00e1rm\u0171vet tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse, ak\u00e1r a vezet\u0151 t\u00e1voll\u00e9t\u00e9ben is.","a j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszes kerek\u00e9t f\u00e9kezi, \u00e9s k\u00e9pes arra, hogy a j\u00e1rm\u0171vet tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse, ak\u00e1r a vezet\u0151 t\u00e1voll\u00e9t\u00e9ben is.","a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 legalacsonyabb fokozat\u00e1nak bekapcsol\u00e1s\u00e1val r\u00f6gz\u00edti a j\u00e1rm\u0171vet.","legal\u00e1bb a j\u00e1rm\u0171 egy kerek\u00e9t f\u00e9kezi, \u00e9s k\u00e9pes arra, hogy a j\u00e1rm\u0171vet tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse, ak\u00e1r a vezet\u0151 t\u00e1voll\u00e9t\u00e9ben is."],"correct":0,"assets":[]},"704440":{"id":704440,"question":"Amikor a t\u00f6bbk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s valamelyik f\u00e9kk\u00f6re t\u00f6m\u00edtetlen, meghib\u00e1sodik, akkor a v\u00e9d\u0151szelep...","choices":["nem engedi le\u00fcr\u00fclni az \u00e9p k\u00f6r\u00f6k l\u00e9gtart\u00e1lyait, s\u0151t lehet\u0151v\u00e9 teszi azok tov\u00e1bbi t\u00f6lt\u00e9s\u00e9t is.","elektromos jelet ad a m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 f\u00e9krendszer figyelmeztet\u0151 l\u00e1mp\u00e1nak.","m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe hozza a biztons\u00e1gi f\u00e9krendszert."],"correct":0,"assets":[]},"704442":{"id":704442,"question":"Az \u00e1br\u00e1n bemutatott l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s...","choices":["k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s.","egyk\u00f6r\u00f6s.","h\u00e1romk\u00f6r\u00f6s."],"correct":0,"assets":["239762.jpg"]},"704444":{"id":704444,"question":"Haszn\u00e1lhat-e teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9n vagy p\u00f3tkocsij\u00e1n olyan gumiabroncsot, amelyen a bord\u00e1zat k\u00f6z\u00f6tti hornyokat ut\u00f3lagos bemar\u00e1ssal m\u00e9ly\u00edtett\u00e9k?","choices":["Csak akkor, ha a gumiabroncsot a gy\u00e1rt\u00f3ja erre alkalmasnak jel\u00f6lte, \u00e9s az ut\u00e1nv\u00e1g\u00e1st a megfelel\u0151 enged\u00e9lyekkel \u00e9s technol\u00f3gi\u00e1val rendelkez\u0151 szakm\u0171helyben, a vonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1sok betart\u00e1s\u00e1val v\u00e9gezt\u00e9k.","Nem, ilyet semmilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt nem lehet haszn\u00e1lni.","Igen, b\u00e1rmif\u00e9le korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.","Igen, de csak nem korm\u00e1nyzott tengelyeken."],"correct":0,"assets":[]},"704448":{"id":704448,"question":"K\u00f6telez\u0151-e a p\u00f3tkocsira k\u00e9t mells\u0151, feh\u00e9r helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1t szerelni?","choices":["Igen, amennyiben a p\u00f3tkocsi sz\u00e9less\u00e9ge meghaladja az 1600 mm-t.","Igen, minden esetben.","Nem.","Igen, amennyiben a p\u00f3tkocsi sz\u00e9less\u00e9ge meghaladja az 2500 mm-t."],"correct":0,"assets":[]},"704449":{"id":704449,"question":"Megengedhet\u0151-e hosszir\u00e1ny\u00fa holtj\u00e1t\u00e9k a p\u00f3tkocsi von\u00f3fej\u00e9n\u00e9l?","choices":["Nem engedhet\u0151 meg (a p\u00f3tkocsi leszakad\u00e1s\u00e1nak vesz\u00e9lye miatt). Ha el\u0151fordul, akkor azt azonnal meg kell sz\u00fcntetni!","Igen, erre a vontat\u00e1sn\u00e1l fell\u00e9p\u0151 leng\u00e9sek csillap\u00edt\u00e1sa miatt van sz\u00fcks\u00e9g.","Igen, ez a szerelv\u00e9ny f\u00e9kez\u00e9se miatt fontos.","Igen, ha ennek m\u00e9rt\u00e9ke nem haladja meg a 40-50 mm-t."],"correct":0,"assets":[]},"704451":{"id":704451,"question":"Megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s eset\u00e9n az ir\u00e1nyjelz\u0151 percenk\u00e9nti felvillan\u00e1sainak sz\u00e1ma...","choices":["60-120.","30-60.","120-150.","15-20."],"correct":0,"assets":[]},"704452":{"id":704452,"question":"Melyik a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1s a g\u00e9pkocsik korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1val kapcsolatban?","choices":["A korm\u00e1nyz\u00e1s \u00e1ltal\u00e1ban a j\u00e1rm\u0171 els\u0151 tengely\u00e9nek k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n csukl\u00f3san \u00e1gyazott tengelycsonkok elford\u00edt\u00e1s\u00e1val val\u00f3sul meg.","A g\u00e9pkocsik korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1t az eg\u00e9sz els\u0151 tengely elford\u00edt\u00e1s\u00e1val val\u00f3s\u00edtj\u00e1k meg.","A g\u00e9pkocsi korm\u00e1nyz\u00e1sa a h\u00e1ts\u00f3 tengely kerekeinek a kanyarod\u00e1ssal ellent\u00e9tes ir\u00e1nyba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elford\u00edt\u00e1s\u00e1val t\u00f6rt\u00e9nik.","A korm\u00e1nyz\u00e1s a j\u00e1rm\u0171 egyik oldali kerekeinek f\u00e9kez\u00e9s\u00e9vel val\u00f3sul meg."],"correct":0,"assets":[]},"704453":{"id":704453,"question":"Melyik \u00e1ll\u00edt\u00e1s igaz a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzel- \u00e9s Otto-motorokra?","choices":["Sz\u00edv\u00f3- \u00e9s kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1sait szelepek nyitj\u00e1k, illetve z\u00e1rj\u00e1k.","Sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t a dugatty\u00fa, kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t szelep nyitja \u00e9s z\u00e1rja.","Kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t a dugatty\u00fa, sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t szelep nyitja \u00e9s z\u00e1rja.","R\u00e9svez\u00e9rl\u00e9ssel m\u0171k\u00f6dnek, sz\u00edv\u00f3- \u00e9s kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1sait is a dugatty\u00fa nyitja \u00e9s z\u00e1rja."],"correct":0,"assets":[]},"704454":{"id":704454,"question":"Mi a ker\u00e9k leszerel\u00e9s\u00e9nek helyes m\u0171veleti sorrendje ker\u00e9kcsere elv\u00e9gz\u00e9sekor?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, a ker\u00e9kcsavarok fellaz\u00edt\u00e1sa, a j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, a csavarok leszerel\u00e9se, v\u00e9g\u00fcl a ker\u00e9k leemel\u00e9se a ker\u00e9kagyr\u00f3l.","A j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, a csavarok leszerel\u00e9se, v\u00e9g\u00fcl a ker\u00e9k leemel\u00e9se a ker\u00e9kagyr\u00f3l.","A j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, majd emel\u00e9se, a csavarok leszerel\u00e9se, v\u00e9g\u00fcl a ker\u00e9k leemel\u00e9se a ker\u00e9kagyr\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704455":{"id":704455,"question":"Mi a tengelykapcsol\u00f3 szerepe a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 er\u0151\u00e1tviteli rendszer\u00e9ben?","choices":["Oldhat\u00f3 kapcsolatot hoz l\u00e9tre a j\u00e1rm\u0171 motorja \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt.","Oldhat\u00f3 kapcsolatot val\u00f3s\u00edt meg a sebess\u00e9gv\u00e1t\u00f3 \u00e9s a differenci\u00e1lm\u0171 k\u00f6z\u00f6tt.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a k\u00e9toldali hajtott kerekek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fordulatsz\u00e1m\u00fa forg\u00e1s\u00e1t kanyarmenet eset\u00e9n.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a motor seg\u00e9dberendez\u00e9sek hajt\u00e1s\u00e1nak \u00e1tmeneti lekapcsol\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704456":{"id":704456,"question":"Mi az er\u0151\u00e1tviteli berendez\u00e9s f\u0151bb elemeinek kapcsol\u00f3d\u00e1si sorrendje az \u00e1bra alapj\u00e1n a motort\u00f3l a hajtott kerekek fel\u00e9 haladva?","choices":["Tengelykapcsol\u00f3 - sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 - kard\u00e1ntengely - differenci\u00e1lm\u0171.","Differenci\u00e1lm\u0171 - sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 - kard\u00e1ntengely - tengelykapcsol\u00f3.","Tengelykapcsol\u00f3 - kard\u00e1ntengely - differenci\u00e1lm\u0171 - sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3.","Differenci\u00e1lm\u0171 - tengelykapcsol\u00f3 - sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 - kard\u00e1ntengely."],"correct":0,"assets":["252011.jpg"]},"704459":{"id":704459,"question":"Milyen feladatot l\u00e1that el a g\u00e9pkocsira szerelt cs\u00f6rl\u0151berendez\u00e9s?","choices":["Az elakadt j\u00e1rm\u0171vek kih\u00faz\u00e1sa (bele\u00e9rtve az \u00f6nment\u00e9st is), illetve k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le t\u00e1rgyaknak a\u00a0g\u00e9pkocsihoz, esetleg a g\u00e9pkocsi rakfel\u00fclet\u00e9re h\u00faz\u00e1sa.","Neh\u00e9z t\u00e1rgyak felemel\u00e9se.","M\u0171szaki hib\u00e1s g\u00e9pkocsik vontat\u00e1sa.","Vontatm\u00e1nybiztos\u00edt\u00e1s, rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9s."],"correct":0,"assets":[]},"704460":{"id":704460,"question":"Milyen j\u00e1rm\u0171vek f\u00e9krendszere szerelhet\u0151 fel blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszerrel (ABS)?","choices":["A hidraulikus \u00e9s l\u00e9gf\u00e9kes g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek\u00e9 \u00e9s p\u00f3tkocsik\u00e9 is.","Csak a hidraulikus f\u00e9krendszerrel felszerelt szem\u00e9lyg\u00e9pkocsik\u00e9 \u00e9s k\u00f6nny\u0171 haszonj\u00e1rm\u0171vek\u00e9.","Csak a hidraulikus f\u00e9krendszerrel felszerelt szem\u00e9ly- \u00e9s teherg\u00e9pkocsik\u00e9.","Csak a szem\u00e9lyg\u00e9pkocsik f\u00e9krendszerei."],"correct":0,"assets":[]},"704461":{"id":704461,"question":"Milyen karbantart\u00e1si m\u0171veleteket kell v\u00e9gezni a nyerges szerelv\u00e9ny kapcsol\u00f3szerkezet\u00e9n?","choices":["Legal\u00e1bb hetente egyszer le kell kapcsolni a p\u00f3tkocsit, a nyeregszerkezet felfekv\u0151 fel\u00fcleteit \u00e9s a kir\u00e1lycsapot meg kell tiszt\u00edtani \u00e9s be kell zs\u00edrozni.","Legal\u00e1bb hetente egyszer le kell mosni old\u00f3szeres v\u00edzzel a nyeregszerkezetet.","Legal\u00e1bb hetente egyszer le kell kapcsolni a p\u00f3tkocsit, \u00e9s a nyeregszerkezetet nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral le kell mosni."],"correct":0,"assets":[]},"704462":{"id":704462,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e ut\u00e1n\u00e1ll\u00edtani a t\u00e1rcsaf\u00e9k f\u00e9kbet\u00e9teit?","choices":["Nem, mert a t\u00e1rcsaf\u00e9kek f\u00e9kbet\u00e9tei mindig automatikusan, a kop\u00e1s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9nek megfelel\u0151en ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3dnak.","Igen, erre minden esetben sz\u00fcks\u00e9g van, a bet\u00e9tek kop\u00e1s\u00e1nak megfelel\u0151 m\u00e9rt\u00e9kben.","Igen, abban az esetben, ha a t\u00e1rcsaf\u00e9ket nem szerelt\u00e9k fel automatikus ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3 szerkezettel.","Csak akkor, ha a t\u00e1rcsaf\u00e9k neh\u00e9z k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, nagy ig\u00e9nybev\u00e9teleknek kit\u00e9ve \u00fczemel."],"correct":0,"assets":[]},"704464":{"id":704464,"question":"Amikor a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 kerekei kiegyens\u00falyozatlanok, akkor nagy halad\u00e1si sebess\u00e9gn\u00e9l...","choices":["az els\u0151 kerekek szit\u00e1l\u00f3, ugr\u00e1l\u00f3 mozg\u00e1sa miatt a korm\u00e1nyker\u00e9k er\u0151sen r\u00e1ngat, a j\u00e1rm\u0171 nehezen ir\u00e1ny\u00edthat\u00f3.","a j\u00e1rm\u0171 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9nye \u00e9rezhet\u0151en beleng.","a gumiabroncsok oly m\u00e9rt\u00e9kben felmelegednek, hogy ak\u00e1r ki is gyulladhatnak.","nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fokozatainak kapcsol\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704465":{"id":704465,"question":"Befoly\u00e1solja-e a j\u00e1rm\u0171vekre el\u0151\u00edrt f\u00e9kez\u00e9si k\u00f6vetelm\u00e9nyeket a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9si \u00e1llapota?","choices":["Nem.","Igen, a teljes terhel\u00e9s\u0171 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben a k\u00f6vetelm\u00e9nyek enyh\u00e9bbek.","Igen, a teljes terhel\u00e9s\u0171 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben a k\u00f6vetelm\u00e9nyek szigor\u00fabbak.","Igen, a r\u00e9szterhel\u00e9s\u0171 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben a k\u00f6vetelm\u00e9nyek enyh\u00e9bbek."],"correct":0,"assets":[]},"704466":{"id":704466,"question":"G\u00e9pkocsij\u00e1nak vagy vontatm\u00e1ny\u00e1nak f\u00e9kl\u00e1mp\u00e1i meghib\u00e1sodtak. R\u00e9szt vehet-e \u00edgy a k\u00f6z\u00fati forgalomban?","choices":["Nem.","Igen, de a hib\u00e1t min\u00e9l el\u0151bb ki kell jav\u00edttatnia."],"correct":0,"assets":[]},"704467":{"id":704467,"question":"Melyik a dobf\u00e9k \u00e9s melyik a t\u00e1rcsaf\u00e9k az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetek k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Az 1-es jel\u0171 a dobf\u00e9k, a 2-es jel\u0171 a t\u00e1rcsaf\u00e9k.","Az 1-es jel\u0171 a t\u00e1rcsaf\u00e9k, a 2-es jel\u0171 a dobf\u00e9k."],"correct":0,"assets":["242883.jpg"]},"704468":{"id":704468,"question":"Mi a dinamikus f\u00e9ker\u0151szab\u00e1lyz\u00f3 rendeltet\u00e9se?","choices":["A tengelyterhel\u00e9s f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben m\u00f3dos\u00edtja a f\u00e9ker\u0151t.","Az \u00fatfel\u00fclet \u00e1llapot\u00e1nak (sz\u00e1raz, nedves, havas stb.) megfelel\u0151en m\u00f3dos\u00edtja a ker\u00e9kf\u00e9ker\u0151ket.","Megakad\u00e1lyozza a kerekek blokkol\u00e1s\u00e1t.","Megakad\u00e1lyozza a hajtott kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704470":{"id":704470,"question":"M\u0171k\u00f6dik-e a hidraulikus korm\u00e1nyszervo a motorhib\u00e1s g\u00e9pkocsi vontat\u00e1sakor?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704471":{"id":704471,"question":"A differenci\u00e1lz\u00e1r kapcsol\u00e1s\u00e1val...","choices":["a jobb \u00e9s bal oldali f\u00e9ltengelyek k\u00f6zvetlen\u00fcl \u00f6sszekapcsolhat\u00f3ak.","a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fokozatainak k\u00f6nnyebb bekapcsol\u00e1sa v\u00e1lik lehet\u0151v\u00e9.","kiiktathat\u00f3 az er\u0151\u00e1tviteli rendszerb\u0151l a tengelykapcsol\u00f3.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 als\u00f3 \u00e9s fels\u0151 \u00e1tt\u00e9teli sora k\u00f6z\u00f6tt lehet \u00e1tkapcsolni."],"correct":0,"assets":[]},"704472":{"id":704472,"question":"Egy motorolaj c\u00edmk\u00e9j\u00e9n a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 SAE 5W 30 jel\u00f6l\u00e9s a motorolaj...","choices":["viszkozit\u00e1si indexe, melynek \u00e9rt\u00e9ke ebben az esetben egy t\u00e9len \u00e9s ny\u00e1ron egyar\u00e1nt haszn\u00e1lhat\u00f3 olajra utal.","teljes\u00edtm\u00e9nyszintj\u00e9t jel\u00f6li \u00e9s ebben az esetben egy kiz\u00e1r\u00f3lag Otto-motorokban felhaszn\u00e1lhat\u00f3 olajra utal.","teljes\u00edtm\u00e9nyszintj\u00e9t jel\u00f6li \u00e9s ebben az esetben egy kiz\u00e1r\u00f3lag d\u00edzelmotorokban felhaszn\u00e1lhat\u00f3 olajra utal.","teljes\u00edtm\u00e9nyszintj\u00e9t jel\u00f6li \u00e9s ebben az esetben egy nagy teljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 motorokban felhaszn\u00e1lhat\u00f3 olajra utal."],"correct":0,"assets":["251911.jpg"]},"704474":{"id":704474,"question":"A fokozatosan kop\u00f3 s\u00farl\u00f3d\u00f3bet\u00e9tek miatt a tengelykapcsol\u00f3 holtj\u00e1t\u00e9ka a haszn\u00e1lattal...","choices":["egyre cs\u00f6kken.","n\u0151.","v\u00e1ltozatlan marad."],"correct":0,"assets":[]},"704477":{"id":704477,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik gumiabroncsai...","choices":["t\u00f6ml\u0151s, illetve t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli kialak\u00edt\u00e1s\u00faak egyar\u00e1nt lehetnek.","kiz\u00e1r\u00f3lag t\u00f6ml\u0151s kialak\u00edt\u00e1s\u00faak lehetnek.","kiz\u00e1r\u00f3lag t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli kialak\u00edt\u00e1s\u00faak lehetnek.","t\u00f6m\u00f6r vagy f\u00favott kivitel\u0171ek lehetnek."],"correct":0,"assets":[]},"704478":{"id":704478,"question":"A g\u00e9pkocsi mely kerekei f\u00e9kez\u0151dnek motorf\u00e9k\u00fczemben?","choices":["Csak azok, amelyek a motorral az er\u0151\u00e1tviteli berendez\u00e9seken kereszt\u00fcl hajtva is vannak.","Kiz\u00e1r\u00f3lag az els\u0151 kerekek.","Kiz\u00e1r\u00f3lag a h\u00e1ts\u00f3 kerekek.","Csak a korm\u00e1nyzott kerekek."],"correct":0,"assets":[]},"704479":{"id":704479,"question":"A j\u00e1rm\u0171 gumiabroncsaiban...","choices":["mindig az el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 l\u00e9gnyom\u00e1s\u00e9rt\u00e9ket kell be\u00e1ll\u00edtani.","t\u00e9len alacsonyabb, ny\u00e1ron magasabb nyom\u00e1st kell be\u00e1ll\u00edtani.","a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 tapasztalatainak megfelel\u0151, optim\u00e1lis nyom\u00e1st kell be\u00e1ll\u00edtani.","akkora nyom\u00e1st kell be\u00e1ll\u00edtani, hogy a talajjal \u00e9rintkez\u0151 r\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n m\u00e1r ne legyen szemmel l\u00e1that\u00f3 deform\u00e1ci\u00f3ja."],"correct":0,"assets":[]},"704482":{"id":704482,"question":"A megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6d\u0151 l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00e9sedelme nem lehet nagyobb, mint...","choices":["0,6 s.","0,2 s.","1 s.","2 s."],"correct":0,"assets":[]},"704484":{"id":704484,"question":"A p\u00f3tkocsi vontat\u00e1s\u00e1ra is alkalmas g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k berendez\u00e9s\u00e9nek k\u00e9pesnek kell lennie arra, hogy a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nyt...","choices":["12%-os lejt\u0151n vagy emelked\u0151n tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse.","8%-os lejt\u0151n vagy emelked\u0151n tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse.","20%-os lejt\u0151n vagy emelked\u0151n tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse.","5%-os lejt\u0151n vagy emelked\u0151n tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse."],"correct":0,"assets":[]},"704486":{"id":704486,"question":"Ha a motor nem melegedett m\u00e9g fel, akkor a termoszt\u00e1t...","choices":["z\u00e1rja a h\u0171t\u0151test fel\u00e9 vezet\u0151 cs\u0151\u00e1gat, \u00edgy hamarabb felmelegszik a motor az \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9re.","cs\u00f6kkenti a v\u00edzszivatty\u00fa fordulatsz\u00e1m\u00e1t, \u00edgy a motor gyorsabban \u00e9ri el az \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet-tartom\u00e1ny\u00e1t.","kikapcsolja a ventil\u00e1tor hajt\u00e1s\u00e1t, hogy a motor r\u00f6videbb id\u0151 alatt \u00e9rje el az \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9t.","elektromos f\u0171t\u0151sz\u00e1l\u00e1val j\u00e1rul\u00e9kosan meleg\u00edti a h\u0171t\u0151folyad\u00e9kot."],"correct":0,"assets":[]},"704488":{"id":704488,"question":"H\u00e1ny \u00e9s milyen \u00e1ll\u00e1sa van a teherj\u00e1rm\u0171vek billen\u0151 rakfel\u00fclet\u00e9t vez\u00e9rl\u0151 szelepnek?","choices":["H\u00e1rom \u00e1ll\u00e1sa: emel\u00e9s, s\u00fcllyeszt\u00e9s, illetve nyugalmi helyzet.","K\u00e9t \u00e1ll\u00e1sa: emel\u00e9s \u00e9s s\u00fcllyeszt\u00e9s.","N\u00e9gy \u00e1ll\u00e1sa: emel\u00e9s, s\u00fcllyeszt\u00e9s, stop \u00e9s reteszelt helyzet."],"correct":0,"assets":[]},"704489":{"id":704489,"question":"Hat\u00e1ssal van-e\u00a0a t\u00e9li, hideg id\u0151j\u00e1r\u00e1s a g\u00e1zolaj haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1g\u00e1ra?","choices":["Igen, a paraffin nagy hidegben kiv\u00e1lhat, emiatt a sz\u0171r\u0151k is elt\u00f6m\u0151dhetnek.","Nem, mert ez csak eg\u00e9szen extr\u00e9m id\u0151j\u00e1r\u00e1si viszonyok mellett fordulhatna el\u0151.","Igen, mert a g\u00e1zolaj befagy a rendszerbe.","Igen, mert egy bizonyos h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet alatt a g\u00e1zolaj m\u00e1r nem \u00e9ghet\u0151 anyag."],"correct":0,"assets":[]},"704490":{"id":704490,"question":"Hogyan kell a nyerges vontat\u00f3t helyesen \u00f6sszekapcsolni a f\u00e9lp\u00f3tkocsival?","choices":["Megvizsg\u00e1lja a p\u00f3tkocsi kir\u00e1lycsapj\u00e1nak talajt\u00f3l m\u00e9rt magass\u00e1g\u00e1t, majd a vontat\u00f3val f\u00e9lig a p\u00f3tkocsi al\u00e1 tolat. Ezt k\u00f6vet\u0151en \u00fajb\u00f3l megvizsg\u00e1lja a kapcsol\u00f3lap \u00e9s a kir\u00e1lycsap k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s helyzet\u00e9t. \u00d6sszekapcsol\u00e1s ut\u00e1n biztos\u00edtja a z\u00e1rszerkezetet.","A vontat\u00f3val a p\u00f3tkocsi al\u00e1 tolat, majd a p\u00f3tkocsit fel\u00fclr\u0151l r\u00e1engedi a vontat\u00f3 nyeregszerkezet\u00e9re.","A vontat\u00f3val a p\u00f3tkocsi al\u00e1 tolat, majd a p\u00f3tkocsi kir\u00e1lycsapj\u00e1t - kattan\u00e1sig\u00a0- behajtja a vontat\u00f3 kapcsol\u00f3szerkezet\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"704491":{"id":704491,"question":"Melyik f\u00e9kberendez\u00e9s rendszerv\u00e1zlata ismerhet\u0151 fel az \u00e1br\u00e1n?","choices":["A k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, kombin\u00e1lt, s\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel\u00a0m\u0171k\u00f6dtetett hidraulikus f\u00e9krendszer\u00e9.","A k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9.","A k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer\u00e9.","A s\u0171r\u00edtett leveg\u0151s r\u00e1seg\u00edt\u00e9s\u0171 k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer\u00e9."],"correct":0,"assets":["239764.jpg"]},"704492":{"id":704492,"question":"Melyik igaz a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzelmotorra az al\u00e1bbi meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl?","choices":["A fels\u0151 holtpont el\u0151tt\u00a0- az \u00e9g\u00e9st\u00e9rben \u00f6sszes\u0171r\u00edtett leveg\u0151be\u00a0- g\u00e1zolajat porlaszt a befecskendez\u0151 egys\u00e9g.","K\u00fcls\u0151 kever\u00e9kk\u00e9pz\u00e9s\u0171, teh\u00e1t a hengert\u00e9rbe a sz\u00edv\u00f3\u00fctemben leveg\u0151-g\u00e1zolaj kever\u00e9ket sz\u00edv be.","A fels\u0151 holtpont k\u00f6zel\u00e9ben, a s\u0171r\u00edt\u00e9si \u00fctem v\u00e9g\u00e9n a befecskendezett g\u00e1zolajat elektromos szikr\u00e1val gy\u00fajtj\u00e1k meg.","A fels\u0151 holtpont k\u00f6zel\u00e9ben, a s\u0171r\u00edt\u00e9si \u00fctem v\u00e9g\u00e9n a befecskendezett g\u00e1zolajat az izz\u00edt\u00f3gyerty\u00e1val gy\u00fajtj\u00e1k meg."],"correct":0,"assets":[]},"704494":{"id":704494,"question":"Mi a differenci\u00e1lm\u0171 szerepe a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ben?","choices":["A hajtott kerekek fordulatsz\u00e1m-k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g\u00e9nek kiegyenl\u00edt\u00e9s\u00e9t v\u00e9gzi, els\u0151sorban kanyarban.","A h\u0171t\u0151ventil\u00e1tor v\u00e1ltoz\u00f3 fordulatsz\u00e1m\u00fa hajt\u00e1s\u00e1t biztos\u00edtja.","Havas, jeges \u00faton megakad\u00e1lyozza a hajtott kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9t.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fokozatainak recseg\u00e9smentes kapcsol\u00e1s\u00e1t teszi lehet\u0151v\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"704495":{"id":704495,"question":"Mi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gener\u00e1tor\u00e1nak a feladata?","choices":["Ig\u00e9ny szerint a fogyaszt\u00f3k k\u00f6zvetlen energiaell\u00e1t\u00e1sa, illetve az akkumul\u00e1tor t\u00f6lt\u00e9se.","A lemer\u00fclt akkumul\u00e1tor t\u00f6lt\u00e9se.","Bizonyos villamos fogyaszt\u00f3k k\u00f6zvetlen \u00e1ramell\u00e1t\u00e1sa.","A t\u00fczel\u0151anyag-leveg\u0151 kever\u00e9k el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa a motor r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"704496":{"id":704496,"question":"Mi a kipufog\u00f3f\u00e9k feladata a nagy \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken?","choices":["A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 tart\u00f3s f\u00e9kez\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l (pl. hossz\u00fa lejt\u0151n), k\u00edm\u00e9li az \u00fczemif\u00e9k-berendez\u00e9st (kop\u00e1smentes a m\u0171k\u00f6d\u00e9se \u00e9s tart\u00f3s ig\u00e9nybev\u00e9tel hat\u00e1s\u00e1ra sem cs\u00f6kken a f\u00e9khat\u00e1sa).","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t akkor is, ha le\u00e1llt a motorja.","Bet\u00f6lti a biztons\u00e1gi f\u00e9krendszer szerep\u00e9t.","Le\u00e1ll\u00edtja a d\u00edzelmotort."],"correct":0,"assets":[]},"704497":{"id":704497,"question":"Mi az oszt\u00f3m\u0171 szerepe a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek er\u0151\u00e1tviteli rendszer\u00e9ben?","choices":["\u00d6sszker\u00e9khajt\u00e1s eset\u00e9n megosztja a hajt\u00e1st a mells\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 tengelyek k\u00f6z\u00f6tt.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9t cs\u00f6kkenti.","Sz\u00e9tosztja a hajt\u00e1st a jobb \u00e9s bal oldali kerekek k\u00f6z\u00f6tt.","Ha csak kisebb teljes\u00edtm\u00e9nyre van sz\u00fcksg\u00e9g, akkor lekapcsolja a bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motor bizonyos hengereit."],"correct":0,"assets":[]},"704498":{"id":704498,"question":"Mi okozhatja az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek rendellenes kop\u00e1s\u00e1t?","choices":["A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s nagyobb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s kisebb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","Rosszul be\u00e1ll\u00edtott ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s vagy -\u00f6sszetart\u00e1s."],"correct":0,"assets":["239633.jpg"]},"704499":{"id":704499,"question":"Mi okozhatja az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek rendellenes kop\u00e1s\u00e1t?","choices":["A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s kisebb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","Rosszul be\u00e1ll\u00edtott ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s vagy -\u00f6sszetart\u00e1s.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s nagyobb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga."],"correct":0,"assets":["239635.jpg"]},"704500":{"id":704500,"question":"Mi okozhatja az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek rendellenes kop\u00e1s\u00e1t?","choices":["Rosszul be\u00e1ll\u00edtott ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s.","A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s nagyobb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s kisebb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239637.jpg"]},"704502":{"id":704502,"question":"Mi t\u00f6rt\u00e9nik akkor, ha a rug\u00f3er\u0151-t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerekkel m\u0171k\u00f6dtetett r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k-berendez\u00e9s l\u00e9gtart\u00e1ly\u00e1ban, a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k oldott \u00e1llapot\u00e1ban a t\u00falnyom\u00e1s megsz\u0171nik?","choices":["A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k-berendez\u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p, \u00e9s bef\u00e9kezi a j\u00e1rm\u0171vet.","Ilyenkor nem lehets\u00e9ges a j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9se.","Nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkar beh\u00faz\u00e1sa.","Nem lehet beind\u00edtani a motort."],"correct":0,"assets":[]},"704503":{"id":704503,"question":"Mi t\u00f6rt\u00e9nik, amikor a d\u00edzemotor t\u00fczel\u0151anyag-ell\u00e1t\u00f3 rendszer\u00e9be \u00fczem k\u00f6zben leveg\u0151 ker\u00fcl?","choices":["Le\u00e1ll a motor.","A motor t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1sa jelent\u0151sen megn\u00f6vekszik.","A motor teljes\u00edtm\u00e9nye kis m\u00e9rt\u00e9kben cs\u00f6kken.","Semmi, ez nem befoly\u00e1solja \u00e9rdemben a motor m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704504":{"id":704504,"question":"Mi utal arra menet k\u00f6zben, hogy meghib\u00e1sodott a hidraulikus korm\u00e1nyszervo?","choices":["A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1hoz a megszokottn\u00e1l jelent\u0151sen nagyobb er\u0151kifejt\u00e9s sz\u00fcks\u00e9ges.","A m\u0171szerfalon elhelyezett, borosty\u00e1ns\u00e1rga visszajelz\u0151 l\u00e1mpa f\u00e9nyjelz\u00e9se.","A m\u0171szerfalon elhelyezett olajnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szer mutat\u00f3ja a piros mez\u0151ben l\u00e1that\u00f3.","Nem lehet korm\u00e1nyozni a g\u00e9j\u00e1rm\u0171vet."],"correct":0,"assets":[]},"704505":{"id":704505,"question":"Mi\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges leveg\u0151sz\u0171r\u0151t alkalmazni a besz\u00edvott leveg\u0151 tiszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra?","choices":["A motor alkatr\u00e9szeinek kisebb kop\u00e1sa, hosszabb \u00e9lettartama \u00e9rdek\u00e9ben.","A jobb kever\u00e9kk\u00e9pz\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben.","Mert a szennyez\u0151d\u00e9sek nagym\u00e9rt\u00e9kben rontj\u00e1k a motor \u00e9g\u00e9sfolyamat\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704506":{"id":704506,"question":"Mikor van sz\u00fcks\u00e9g a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 kerekeinek kiegyens\u00falyoz\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Mindig, ha gumiabroncs- vagy t\u00e1rcsacsere t\u00f6rt\u00e9nt, tov\u00e1bb\u00e1 gumiabroncs-szerel\u00e9st k\u00f6vet\u0151en (akkor is, ha ugyanazt a gumiabroncsot szerelik vissza ugyanarra a t\u00e1rcs\u00e1ra).","Csak a defektes gumiabroncs jav\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en.","Minden alkalommal, ha a kereket le- \u00e9s felszerelik.","Havi rendszeress\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"704508":{"id":704508,"question":"Milyen esetben melegedhet fel menet k\u00f6zben oly m\u00e9rt\u00e9kben a j\u00e1rm\u0171 gumiabroncsa, hogy az ak\u00e1r meg is gyulladhat?","choices":["Ha a gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s jelent\u0151sen kisebb az el\u0151\u00edrtn\u00e1l, vagy az abroncs nagym\u00e9rt\u00e9kben t\u00falterhelt.","Ny\u00e1ri melegben.","Rossz fut\u00f3m\u0171-be\u00e1ll\u00edt\u00e1s eset\u00e9n.","Ha a gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s jelent\u0151sen nagyobb az el\u0151\u00edrtn\u00e1l."],"correct":0,"assets":[]},"704512":{"id":704512,"question":"Milyen kialak\u00edt\u00e1s\u00fa f\u00e9kberendez\u00e9s ismerhet\u0151 fel az \u00e1br\u00e1n?","choices":["K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer, el\u00f6l t\u00e1rcsa-, h\u00e1tul dobf\u00e9kekkel.","Egyk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer, el\u00f6l-h\u00e1tul dobf\u00e9kekkel.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer, el\u00f6l-h\u00e1tul t\u00e1rcsaf\u00e9kekkel.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer, el\u00f6l-h\u00e1tul dobf\u00e9kekkel."],"correct":0,"assets":["242869.jpg"]},"704513":{"id":704513,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 els\u0151 f\u00e9nyvisszaver\u0151ket kell alkalmazni a p\u00f3tkocsikon?","choices":["Feh\u00e9r.","Piros.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga.","Kadmiums\u00e1rga."],"correct":0,"assets":[]},"704515":{"id":704515,"question":"Mir\u0151l kell meggy\u0151z\u0151dnie a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny vezet\u0151j\u00e9nek a l\u00e9gf\u00e9kes vontat\u00f3 \u00e9s vontatm\u00e1ny \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en?","choices":["A von\u00f3szerkezet, a kapcsol\u00f3fejek (f\u00e9k) \u00e9s a villamos csatlakoz\u00f3k (vil\u00e1g\u00edt\u00f3- \u00e9s jelz\u0151berendez\u00e9sek, ABS\/EBS) megfelel\u0151 \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1r\u00f3l.","A biztons\u00e1gi l\u00e1nc vagy dr\u00f3tk\u00f6t\u00e9l megfelel\u0151 r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l.","A tolat\u00e1sbiztos\u00edt\u00f3 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l.","A leszakad\u00f3k\u00f6t\u00e9l megfelel\u0151 r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s az elektromos csatlakoz\u00f3k megfelel\u0151 \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1r\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704516":{"id":704516,"question":"Mivel m\u0171k\u00f6dtethet\u0151 a kipufog\u00f3f\u00e9k?","choices":["S\u0171r\u00edtett leveg\u0151 kivez\u00e9rl\u00e9s\u00e9vel, t\u00f6bbnyire l\u00e1b-, esetleg k\u00e9zi kapcsol\u00f3val.","K\u00e9zikarral, rudazat k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel.","Ped\u00e1llal, rudazat k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel.","Ped\u00e1llal, huzal k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"704517":{"id":704517,"question":"Tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet-e g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9vel, ha a hidraulikus korm\u00e1nyszerv\u00f3ban megsz\u0171nt az olajnyom\u00e1s, de a hidraulikaolaj nem folyt el?","choices":["Igen, a legk\u00f6zelebbi jav\u00edt\u00f3m\u0171helyig k\u00f6zlekedhet.","Igen, hiszen a korm\u00e1nyszerkezet ilyenkor is \u00fczemk\u00e9pes.","Nem, a hib\u00e1t azonnal el kell h\u00e1r\u00edtani, vagy a g\u00e9pkocsit el kell vontatni.","Igen, de aj\u00e1nlatos cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":[]},"704518":{"id":704518,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9nek gener\u00e1tora nem t\u00f6lti az akkumul\u00e1tort. K\u00f6zlekedhet-e tov\u00e1bb a g\u00e9pkocsij\u00e1val?","choices":["Igen, azonban c\u00e9lszer\u0171 a meghib\u00e1sodott gener\u00e1tort miel\u0151bb kijav\u00edttatni, mert ellenkez\u0151 esetben az akkumul\u00e1tor nagyon r\u00f6vid id\u0151 alatt lemer\u00fcl.","Nem, mert a villamos berendez\u00e9sek ilyenkor egy\u00e1ltal\u00e1n nem m\u0171k\u00f6dnek.","Nem, mert az a villamos rendszer s\u00falyos k\u00e1rosod\u00e1s\u00e1t okozhatja.","Igen, mert az akkumul\u00e1tor hossz\u00fa ideig k\u00e9pes \u00f6n\u00e1ll\u00f3an is t\u00e1pl\u00e1lni a fogyaszt\u00f3kat."],"correct":0,"assets":[]},"704519":{"id":704519,"question":"Ha a d\u00edzelmotoros g\u00e9pkocsi meredek lejt\u0151n, motorf\u00e9kez\u00e9ssel halad, el\u0151fordulhat-e, hogy a motor fordulatsz\u00e1ma t\u00fall\u00e9pi a megengedett maxim\u00e1lis \u00e9rt\u00e9ket?","choices":["Igen, mivel ilyenkor a hajtott kerekek\u00a0- az er\u0151\u00e1tviteli rendszeren kereszt\u00fcl\u00a0- a maxim\u00e1lisan megengedhet\u0151 fordulatsz\u00e1mn\u00e1l gyorsabban is forgathatj\u00e1k a motor f\u0151tengely\u00e9t.","Nem, mert a d\u00edzelmotorok minden esetben rendelkeznek fordulatsz\u00e1m-korl\u00e1toz\u00f3val, amely ezt k\u00e9pes megakad\u00e1lyozni.","Nem, mert t\u00fczel\u0151nyag-adagol\u00e1s hi\u00e1ny\u00e1ban ez nem lehets\u00e9ges.","Nem, mert ezt a motorf\u00e9khat\u00e1s minden esetben k\u00e9pes megakad\u00e1lyozni."],"correct":0,"assets":[]},"704520":{"id":704520,"question":"Ha a vontatott p\u00f3tkocsi nincs blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3val (ABS) felszerelve, akkor a m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00f3tkocsi ABS\u00a0inform\u00e1ci\u00f3s l\u00e1mpa...","choices":["folyamatosan, s\u00e1rg\u00e1n vil\u00e1g\u00edt.","folyamatosan, pirosan vil\u00e1g\u00edt.","elindul\u00e1s ut\u00e1n kialszik.","s\u00e1rg\u00e1n villog."],"correct":0,"assets":[]},"704522":{"id":704522,"question":"Hol tart\u00f3zkodhat a seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi \u00f6sszekapcsol\u00e1sakor?","choices":["Azon az oldalon, ahol a g\u00e9pkocsivezet\u0151nek j\u00f3l l\u00e1that\u00f3an tudja jelezni a t\u00e1vols\u00e1got, illetve a megfelel\u0151 ir\u00e1nyt.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tt a kapcsol\u00f3fej magass\u00e1g\u00e1t be\u00e1ll\u00edtva.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tt a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6get sz\u00fcks\u00e9g szerint elford\u00edtva.","Sz\u00fcks\u00e9g szerint b\u00e1rhol tart\u00f3zkodhat."],"correct":0,"assets":[]},"704523":{"id":704523,"question":"K\u00f6telez\u0151-e a g\u00e9pkocsi vezet\u0151j\u00e9nek ellen\u0151rizni a korm\u00e1nyberendez\u00e9st (korm\u00e1nyholtj\u00e1t\u00e9k, szervokorm\u00e1ny megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9se, rendellenes zajok \u00e9szlel\u00e9se)?","choices":["Igen, a napi els\u0151 elindul\u00e1st megel\u0151z\u0151en minden esetben.","Nem k\u00f6telez\u0151, de c\u00e9lszer\u0171.","Igen, minden ker\u00e9kcser\u00e9t k\u00f6vet\u0151en.","Igen, hetente legal\u00e1bb egyszer."],"correct":0,"assets":[]},"704524":{"id":704524,"question":"K\u00f6telez\u0151-e a l\u00e9gf\u00e9kes vontatm\u00e1nyt a kapcsol\u00f3szerkezeten fel\u00fcl biztons\u00e1gi l\u00e1nccal is a vontat\u00f3hoz kapcsolni?","choices":["Nem, mert leszakad\u00e1s eset\u00e9n az elszakad\u00f3 t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9knek kell bef\u00e9keznie a p\u00f3tkocsit.","Nem k\u00f6telez\u0151, de c\u00e9lszer\u0171.","Igen, minden esetben.","F\u00e9lp\u00f3tkocsik eset\u00e9n nem, a t\u00f6bbi p\u00f3tkocsi fajta est\u00e9n igen."],"correct":0,"assets":[]},"704525":{"id":704525,"question":"K\u00f6zlekedhet-e\u00a0tov\u00e1bb g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9vel, ha elromlott annak \u00fczemi f\u00e9kberendez\u00e9se?","choices":["Nem, mert ez jelent\u0151s baleseti kock\u00e1zattal j\u00e1r.","Igen, cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel, a legk\u00f6zelebbi szakm\u0171helyig.","Igen, felt\u00e9ve, hogy a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel hat\u00e1sosan lehet f\u00e9kezni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet.","Igen, ha k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s f\u00e9kberendez\u00e9s eset\u00e9n csak az egyik f\u00e9kk\u00f6r romlott el."],"correct":0,"assets":[]},"704526":{"id":704526,"question":"Mekkora k\u00e9sedelemmel m\u0171k\u00f6dik a hidraulikus f\u00e9kberendez\u00e9s?","choices":["Kb. 0,2 s.","Kb. 0,5 s.","Kb. 0,8 s.","Kb. 1-1,15 s."],"correct":0,"assets":[]},"704529":{"id":704529,"question":"Mi a kard\u00e1ntengely rendeltet\u00e9se a klasszikus fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u0171 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l?","choices":["A forgat\u00f3nyomat\u00e9k \u00e1tvitele az alv\u00e1zra szerelt sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171t\u0151l az \u00fattest egyenetlens\u00e9geit k\u00f6vetni k\u00e9pes differenci\u00e1lm\u0171h\u00f6z.","A forgat\u00f3nyomat\u00e9kot tov\u00e1bb\u00edtja a motort\u00f3l a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fel\u00e9.","A hajtott merev h\u00eddban tov\u00e1bb\u00edtja a forgat\u00f3nyomat\u00e9kot a differenci\u00e1lm\u0171t\u0151l a kerekek fel\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"704531":{"id":704531,"question":"Mi okozhatja az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek rendellenes kop\u00e1s\u00e1t?","choices":["A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga.","Rosszul be\u00e1ll\u00edtott ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s vagy -\u00f6sszetart\u00e1s.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s nagyobb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s kisebb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239641.jpg"]},"704532":{"id":704532,"question":"Mi\u00e9rt aj\u00e1nlatos a t\u00e9li h\u00f3napokban a ny\u00e1ri gumiabroncsok helyett t\u00e9lit haszn\u00e1lni?","choices":["Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li abroncs havas, s\u00edkos \u00faton jobban tapad, mint a ny\u00e1ri.","Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li abroncsok g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1sa kisebb, \u00e9s ez\u00e9rt alacsonyabb a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag-fogyaszt\u00e1sa.","Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li abroncsok \u00e9lettartama hosszabb.","Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li abroncsok defektt\u0171r\u00e9se hideg id\u0151ben jobb."],"correct":0,"assets":[]},"704533":{"id":704533,"question":"Mi\u00e9rt \u00e9p\u00edtik a korszer\u0171 haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s\u00e9t k\u00e9t \u00fczemif\u00e9k-k\u00f6r\u00f6s kivitelben?","choices":["Mert ha az egyik f\u00e9kk\u00f6r meghib\u00e1sodik, akkor a m\u00e1sikkal a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 m\u00e9g f\u00e9kezhet\u0151 marad.","Mert \u00edgy az egyik f\u00e9kk\u00f6rrel a vontat\u00f3, a m\u00e1sikkal a p\u00f3tkocsi ker\u00e9kf\u00e9kei m\u0171k\u00f6dtethet\u0151k.","Mert \u00edgy az els\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 tengelyeken k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 f\u00e9ker\u0151k val\u00f3s\u00edthat\u00f3k meg.","Mert \u00edgy az \u00fczemi \u00e9s a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k rendszer f\u00fcggetlen\u00edthet\u0151 egym\u00e1st\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704534":{"id":704534,"question":"Mi\u00e9rt tilos a kiolvadt biztos\u00edt\u00e9kot dr\u00f3ttal, sz\u00f6ggel vagy egy\u00e9b f\u00e9mt\u00e1rggyal kiv\u00e1ltani?","choices":["Mert z\u00e1rlat eset\u00e9n a vezet\u00e9kek izz\u00e1sba j\u00f6hetnek, \u00e9s ezzel t\u00fczet okozhatnak.","Mert ebben az esetben a t\u00falfesz\u00fclts\u00e9g miatt hamarabb ki\u00e9gnek az izz\u00f3l\u00e1mp\u00e1k, t\u00f6nkremennek a fogyaszt\u00f3k.","Mert ebben az esetben lemer\u00fclhet az akkumul\u00e1tor.","Mert \u00edgy bizonyos fogyaszt\u00f3k m\u0171k\u00f6d\u00e9se rendelleness\u00e9 v\u00e1lthat."],"correct":0,"assets":[]},"704535":{"id":704535,"question":"Mikor kell ellen\u0151rizni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9kberendez\u00e9s\u00e9t?","choices":["Mindennap, az els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt.","Miel\u0151tt a j\u00e1rm\u0171vel lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fatszakaszra hajt.","A f\u00e9krendszer megbont\u00e1sos jav\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en.","Ha a f\u00e9krendszer rendellenes m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t tapasztalja."],"correct":0,"assets":[]},"704536":{"id":704536,"question":"A k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi-f\u00e9krendszer m\u0171k\u00f6dtet\u00e9sekor...","choices":["a vez\u00e9rl\u0151vezet\u00e9kben a f\u00e9kez\u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9nek megfelel\u0151 t\u00falnyom\u00e1s alakul ki.","a vez\u00e9rl\u0151vezet\u00e9kben a f\u00e9kez\u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9vel ar\u00e1nyosan cs\u00f6kken a nyom\u00e1s.","a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9kben a f\u00e9kez\u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9vel ar\u00e1nyosan cs\u00f6kken a nyom\u00e1s.","a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k nyom\u00e1sa n\u0151, a vez\u00e9rl\u0151vezet\u00e9k\u00e9 cs\u00f6kken \u00e9s a p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u00e9se a k\u00e9t nyom\u00e1s k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g\u00e9vel lesz ar\u00e1nyos."],"correct":0,"assets":[]},"704537":{"id":704537,"question":"Milyen a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 Otto-, illetve d\u00edzelmotor olajoz\u00e1si rendszere?","choices":["Minden esetben szivatty\u00fas olajoz\u00e1s\u00fa, melyet r\u00e9szben sz\u00f3r\u00f3 olajoz\u00e1ssal eg\u00e9sz\u00edthetnek ki.","Sz\u00f3r\u00f3 olajoz\u00e1s\u00fa.","Kever\u00e9kolajoz\u00e1s\u00fa."],"correct":0,"assets":[]},"704538":{"id":704538,"question":"Milyen a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik v\u00e1zszerkezet\u00e9nek kialak\u00edt\u00e1sa?","choices":["A teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik \u00e1ltal\u00e1ban alv\u00e1zkeretes kialak\u00edt\u00e1s\u00faak.","A teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny\u00e9t padl\u00f3v\u00e1zra szerelik.","A teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik karossz\u00e9ri\u00e1ja \u00f6nhord\u00f3 kivitel\u0171.","A teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik karossz\u00e9ri\u00e1ja \u00e1ltal\u00e1ban f\u00e9l\u00f6nhord\u00f3 kivitel\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"704539":{"id":704539,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 szerkezet egy...","choices":["l\u00e9gf\u00e9krendszerbe \u00e9p\u00edtett l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3.","olajsz\u0171r\u0151.","t\u00fczel\u0151anyag-sz\u0171r\u0151.","leveg\u0151sz\u0171r\u0151."],"correct":0,"assets":["239647.jpg"]},"704545":{"id":704545,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 biztos\u00edt\u00e9k sz\u00edne \u00e9s sz\u00e1mfelirata...","choices":["arra az \u00e1ramer\u0151ss\u00e9gre utal, amelyn\u00e9l az kiolvad.","egy\u00e9rtelm\u0171en meghat\u00e1rozza, hogy az melyik \u00e1ramk\u00f6r biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","arra a h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fclts\u00e9gre utal, amelyn\u00e9l az alkalmazhat\u00f3.","azt a j\u00e1rm\u0171t\u00edpust hat\u00e1rozza meg, amelyben az haszn\u00e1lhat\u00f3."],"correct":0,"assets":["239651.jpg"]},"704546":{"id":704546,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 biztos\u00edt\u00e9kot sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n vezet\u00e9kdarabbal, dr\u00f3ttal helyettes\u00edteni...","choices":["tilos.","lehet.","lehet, de csak a lehet\u0151 legr\u00f6videbb id\u0151re.","vil\u00e1g\u00edt\u00f3berendez\u00e9seket t\u00e1pl\u00e1l\u00f3 \u00e1ramk\u00f6r\u00f6k kiv\u00e9tel\u00e9vel lehet."],"correct":0,"assets":["239651.jpg"]},"704548":{"id":704548,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["egy olvad\u00f3 biztos\u00edt\u00e9k, amely a vontat\u00f3 egy bizonyos \u00e1ramk\u00f6r\u00e9t v\u00e9di a t\u00falterhel\u00e9st\u0151l.","egy ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mp\u00e1t tartalmaz\u00f3 kapcsol\u00f3, mellyel a vontat\u00f3 egy bizonyos \u00e1ramk\u00f6r\u00e9t lehet tesztelni.","egy j\u00e1rm\u0171diagnosztikai c\u00e9lokra haszn\u00e1lt ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa.","egy rel\u00e9, amely \u00e9rz\u00e9keli a p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1s\u00e1t a vontat\u00f3ra."],"correct":0,"assets":["239651.jpg"]},"704549":{"id":704549,"question":"A k\u00e9pen...","choices":["k\u00e9t, egym\u00e1ssal sorba kapcsolt 12 V-os akkumul\u00e1tor l\u00e1that\u00f3.","k\u00e9t, egym\u00e1ssal p\u00e1rhuzamosan kapcsolt 12 V-os akkumul\u00e1tor l\u00e1that\u00f3.","egy 24 V-os akkumul\u00e1tor l\u00e1that\u00f3.","egy 12 V-os akkumul\u00e1tor l\u00e1that\u00f3."],"correct":0,"assets":["252015.jpg"]},"704550":{"id":704550,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 akkumul\u00e1tor folyad\u00e9kszintj\u00e9t...","choices":["a 2-es jel\u0171 z\u00e1r\u00f3kupakok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1s\u00e1val lehet ellen\u0151rizni \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g szerint ut\u00e1nt\u00f6lteni.","nem kell ellen\u0151rizni.","a cellafesz\u00fclts\u00e9g m\u00e9r\u00e9s\u00e9vel lehet ell\u0151rizni.","a t\u00e1pfesz\u00fclts\u00e9g m\u00e9r\u00e9s\u00e9vel lehet ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":["239649.jpg"]},"704559":{"id":704559,"question":"Mire utal a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 1-es jel\u0171 TUBELESS felirat?","choices":["Az abroncs t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli kivitelben k\u00e9sz\u00fclt.","Az abroncs csak t\u00f6ml\u0151vel haszn\u00e1lhat\u00f3.","Az abroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek hornyai ut\u00e1nv\u00e1g\u00e1ssal m\u00e9ly\u00edthet\u0151k.","Az abroncs fut\u00f3fel\u00fclete fel\u00faj\u00edthat\u00f3."],"correct":0,"assets":["239679.jpg"]},"704560":{"id":704560,"question":"Mire utal a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 2-es jel\u0171 RADIAL felirat?","choices":["Az abroncs radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171.","Az abroncsot a gy\u00e1rt\u00e1s sor\u00e1n \u00e1tvil\u00e1g\u00edt\u00e1ssal ellen\u0151rizt\u00e9k.","Az abroncs csak m\u00e9ly\u00e1gy\u00e1z\u00e1s\u00fa ker\u00e9krt\u00e1rcs\u00e1ra szerelhet\u0151 fel.","Az abroncs k\u00f6r keresztmetszet\u0171."],"correct":0,"assets":["239679.jpg"]},"704561":{"id":704561,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 1-es jel\u0171 M+S felirat?","choices":["Ez egy t\u00e9li gumiabroncs.","Ez egy ny\u00e1ri gumiabroncs.","Ez egy t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs.","Ez egy radi\u00e1lis sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs."],"correct":0,"assets":["239681.jpg"]},"704562":{"id":704562,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 2-es jel\u0171 275 felirat?","choices":["A gumiabroncs sz\u00e9less\u00e9ge 275 mm.","A gumiabroncs magass\u00e1ga 275 mm.","A gumiabroncs bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 275 mm.","A gumiabroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 275 mm."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"704563":{"id":704563,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 3-as jel\u0171 \/70 felirat?","choices":["A gumabroncs magass\u00e1ga a sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek 70 sz\u00e1zal\u00e9ka.","A gumabroncs sz\u00e9less\u00e9ge a magass\u00e1g\u00e1nak 70 sz\u00e1zal\u00e9ka.","A gumiabroncs profilm\u00e9lys\u00e9ge 70 mm.","A gumiabroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 70 col."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"704564":{"id":704564,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 5-\u00f6s jel\u0171 22.5 felirat?","choices":["Az abroncs bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 col.","Az abroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 col.","Az abroncs sz\u00e9less\u00e9ge 22,5 col.","Az abroncs profilm\u00e9lys\u00e9ge 22,5 mm."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"704569":{"id":704569,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 von\u00f3szerkezet...","choices":["3,5 tonn\u00e1t meghalad\u00f3 \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 forg\u00f3zs\u00e1molyos \u00e9s k\u00f6zponti tengelyes p\u00f3tkocsik vontat\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","3,5 tonn\u00e1t meghalad\u00f3 \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 f\u00e9lp\u00f3tkocsik vontat\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","F\u00e9k n\u00e9lk\u00fcli p\u00f3tkocsik vontat\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","3,5 tonn\u00e1t meghalad\u00f3 \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 k\u00f6zponti tengelyes \u00e9s f\u00e9lp\u00f3tkocsik vontat\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l."],"correct":0,"assets":["239689.jpg"]},"704570":{"id":704570,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 csapos von\u00f3szerkezet...","choices":["\u00f6sszekapcsol\u00e1sa a von\u00f3szemmel automatikusan, sz\u00e9tkapcsol\u00e1sa pedig a 3-as jel\u0171 kar seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel t\u00f6rt\u00e9nik.","\u00f6sszekapcsol\u00e1sa a von\u00f3szemmel a 3-as jel\u0171 kar seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, sz\u00e9tkapcsol\u00e1sa pedig automatikusan t\u00f6rt\u00e9nik.","\u00f6sszekapcsol\u00e1sa a von\u00f3szemmel \u00e9s sz\u00e9tkapcsol\u00e1sa is automatikusan t\u00f6rt\u00e9nik.","\u00f6sszekapcsol\u00e1sa a von\u00f3szemmel \u00e9s sz\u00e9tkapcsol\u00e1sa is a 3-as jel\u0171 kar seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel t\u00f6rt\u00e9nik."],"correct":0,"assets":["239689.jpg"]},"704571":{"id":704571,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 csapos von\u00f3szerkezet hosszir\u00e1ny\u00fa holtj\u00e1t\u00e9ka...","choices":["nem megengedett.","5-10 mm lehet.","10-20 mm lehet.","30-50 mm lehet."],"correct":0,"assets":["239689.jpg"]},"704572":{"id":704572,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 csapos von\u00f3szerkezet a v\u00e9letlen sz\u00e9tkapcsol\u00f3d\u00e1s ellen...","choices":["kett\u0151s reteszel\u00e9ssel rendelkezik.","egyszeres reteszel\u00e9ssel rendelkezik.","h\u00e1romszoros reteszel\u00e9ssel rendelkezik.","nem rendelkezik k\u00fcl\u00f6n reteszel\u00e9ssel."],"correct":0,"assets":["239689.jpg"]},"704573":{"id":704573,"question":"A vil\u00e1g\u00edt\u00e1skapcsol\u00f3 k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00e1ll\u00e1s\u00e1ban a vontat\u00f3ra felkapcsolt p\u00f3tkocsi helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1i...","choices":["vil\u00e1g\u00edtanak.","nem vil\u00e1g\u00edtanak.","csak akkor vil\u00e1g\u00edtanak, ha a vezet\u0151 a vil\u00e1g\u00edt\u00e1skapcsol\u00f3t egy kattan\u00e1sig maga fel\u00e9 h\u00fazza, ezzel jelezve, hogy p\u00f3tkocsit vontat.","csak akkor vil\u00e1g\u00edtanak, ha a vezet\u0151 a vil\u00e1g\u00edt\u00e1skapcsol\u00f3t k\u00e9t kattan\u00e1sig maga fel\u00e9 h\u00fazza, ezzel jelezve, hogy p\u00f3tkocsit vontat."],"correct":0,"assets":["239721.jpg"]},"704576":{"id":704576,"question":"Mire szolg\u00e1l a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kontroll\u00e1ll\u00e1sa p\u00f3tkocsi vontat\u00e1s\u00e1ra alkalmas l\u00e9gf\u00e9kes g\u00e9j\u00e1rm\u0171v\u00f6n?","choices":["Annak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re, hogy a vontat\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kje egyed\u00fcl (a p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9kek n\u00e9lk\u00fcl) is k\u00e9pes lesz-e megtartani a szerelv\u00e9nyt az adott helyzetben.","Annak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re, hogy a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kje egyed\u00fcl is k\u00e9pes lesz-e megtartani a szerelv\u00e9nyt az adott helyzetben.","Annak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re, hogy a p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9kje egyed\u00fcl is k\u00e9pes-e megtartani a szerelv\u00e9nyt az adott helyzetben.","Annak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re, hogy a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kje egy\u00fcttesen k\u00e9pes-e megtartani a szerelv\u00e9nyt az adott helyzetben."],"correct":0,"assets":["239709.jpg"]},"704577":{"id":704577,"question":"Hogyan kapcsolhat\u00f3 be a p\u00f3tkocsi vontat\u00e1s\u00e1ra alkalmas l\u00e9gf\u00e9kes g\u00e9j\u00e1rm\u0171v\u00f6n a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kontroll\u00e1ll\u00e1sa?","choices":["A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkart a norm\u00e1l\u00a0r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9si helyzet\u00e9b\u0151l annak lenyom\u00e1sa ut\u00e1n h\u00e1tra kell billenteni.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkart oldott helyzet\u00e9b\u0151l annak lenyom\u00e1sa ut\u00e1n h\u00e1tra kell billenteni.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkart oldott helyzet\u00e9b\u0151l annak lenyom\u00e1sa ut\u00e1n el\u0151re kell billenteni.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkart a norm\u00e1l r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9si helyzet\u00e9b\u0151l annak lenyom\u00e1sa ut\u00e1n el\u0151re kell billenteni."],"correct":0,"assets":["239709.jpg"]},"704581":{"id":704581,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 akkumul\u00e1tor adatt\u00e1bl\u00e1j\u00e1n a 2-es jel\u0171 feliratok \u00e9s az 1-es jel\u0171 \u2019var\u00e1zsszem\u2019 arra utalnak, hogy...","choices":["az gondoz\u00e1smentes.","az rendszeres karbantart\u00e1st, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9st ig\u00e9nyel.","az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9st csak akkor ig\u00e9nyel, ha a \u2019var\u00e1zsszem\u2019 sz\u00edne z\u00f6ldr\u0151l feh\u00e9rre v\u00e1lt.","az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9st csak akkor ig\u00e9nyel, ha a \u2019var\u00e1zsszem\u2019 sz\u00edne z\u00f6ldr\u0151l feket\u00e9re v\u00e1lt."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"704582":{"id":704582,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gondoz\u00e1smentes akkumul\u00e1tor 1-es jel\u0171 \u2019var\u00e1zsszem\u00e9nek\u2019 z\u00f6ld sz\u00edne azt jelenti, hogy...","choices":["az akkumul\u00e1tor megfelel\u0151en fel van t\u00f6ltve.","a folyad\u00e9kszintet ellen\u0151rizni kell.","az akkumul\u00e1tor nincs megfelel\u0151en felt\u00f6ltve.","az akkumul\u00e1tort ki kell cser\u00e9lni."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"704584":{"id":704584,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 5-\u00f6s jel\u0171 von\u00f3szerkezet...","choices":["egy csapos automatikus von\u00f3fej.","egy von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g.","egy von\u00f3szem.","egy von\u00f3horog."],"correct":0,"assets":["239713.jpg"]},"704585":{"id":704585,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 5-\u00f6s jel\u0171 csapos automatikus von\u00f3fej...","choices":["forg\u00f3zs\u00e1molyos (von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6ges) \u00e9s k\u00f6zponti tengelyes p\u00f3tkocsik vontat\u00e1s\u00e1ra alkalmazhat\u00f3.","forg\u00f3zs\u00e1molyos (von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6ges) \u00e9s f\u00e9lp\u00f3tkocsik vontat\u00e1s\u00e1ra alkalmazhat\u00f3.","k\u00f6zponti tengelyes \u00e9s f\u00e9lp\u00f3tkocsik vontat\u00e1s\u00e1ra alkalmazhat\u00f3.","f\u00e9lp\u00f3tkocsik vontat\u00e1s\u00e1ra alkalmazhat\u00f3."],"correct":0,"assets":["239713.jpg"]},"704586":{"id":704586,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pkocsi-alv\u00e1z p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u00e9sre szolg\u00e1l\u00f3 kapcsol\u00f3fejei k\u00f6z\u00fcl...","choices":["a 2-es jel\u0171, piros fedel\u0171 a t\u00f6lt\u0151-, a 3-as jel\u0171, s\u00e1rga fedel\u0171 a f\u00e9kez\u0151vezet\u00e9k\u00e9.","a 2-es jel\u0171, piros fedel\u0171 a f\u00e9kez\u0151-, a 3-as jel\u0171, s\u00e1rga fedel\u0171 a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9."],"correct":0,"assets":["239713.jpg"]},"704596":{"id":704596,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171alkatr\u00e9sz...","choices":["a l\u00e9gf\u00e9krendszer l\u00e9gtart\u00e1lya.","egy v\u00edztart\u00e1ly.","a t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1ly.","egy ken\u0151olajtart\u00e1ly."],"correct":0,"assets":["239744.jpg"]},"704597":{"id":704597,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a l\u00e9gtart\u00e1ly v\u00edztelen\u00edt\u0151 szelepe.","a t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1ly leereszt\u0151 szelepe.","a v\u00edztart\u00e1ly leereszt\u0151 szelepe.","a l\u00e9gtart\u00e1ly f\u0171t\u0151bet\u00e9tje."],"correct":0,"assets":["239744.jpg"]},"704598":{"id":704598,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a l\u00e9grug\u00f3.","a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3.","a l\u00e9gtart\u00e1ly.","a f\u00e9km\u0171k\u00f6dtet\u0151 munkahenger."],"correct":0,"assets":["239746.jpg"]},"704599":{"id":704599,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3.","a l\u00e9grug\u00f3.","a l\u00e9gtart\u00e1ly.","a f\u00e9km\u0171k\u00f6dtet\u0151 munkahenger."],"correct":0,"assets":["239746.jpg"]},"704600":{"id":704600,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a t\u00e1rcsaf\u00e9ket m\u0171k\u00f6dtet\u0151 kett\u0151s f\u00e9khenger.","az \u00fczemi f\u00e9ket m\u0171k\u00f6dtet\u0151 f\u00e9kkamra.","a l\u00e9gtart\u00e1ly.","a l\u00e9grug\u00f3."],"correct":0,"assets":["239746.jpg"]},"704601":{"id":704601,"question":"Mikor van sz\u00fcks\u00e9g a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 5-\u00f6s jel\u0171 m\u0171anyag fed\u00e9l m\u00f6g\u00f6tt tal\u00e1lhat\u00f3 rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k henger old\u00f3csavarra?","choices":["Ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k a f\u00e9krendszer hib\u00e1ja eset\u00e9n norm\u00e1l m\u00f3don nem oldhat\u00f3, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171vet vontatni kell.","Ha meghib\u00e1sodott a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k rendszer, de a j\u00e1rm\u0171vel felt\u00e9tlen\u00fcl tov\u00e1bb kell k\u00f6zlekedni.","A sz\u00fcks\u00e9ges r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9khat\u00e1s pontos bell\u00edt\u00e1sakor.","A ker\u00e9kf\u00e9kszerkezet h\u00e9zagj\u00e1nak ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1sakor."],"correct":0,"assets":["239746.jpg"]},"704602":{"id":704602,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a gener\u00e1tor.","az \u00f6nind\u00edt\u00f3.","az ablakt\u00f6rl\u0151 motor.","a v\u00edzszivatty\u00fa."],"correct":0,"assets":["239732.jpg"]},"704603":{"id":704603,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9nek kapcsol\u00f3feje.","a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer f\u00e9kez\u0151 (vez\u00e9rl\u0151) vezet\u00e9k\u00e9nek kapcsol\u00f3feje.","egy hidraulikus f\u00e9kcsatlakoz\u00f3.","a billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 hidraulikus munkahenger t\u00e1pcsatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239734.jpg"]},"704604":{"id":704604,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer f\u00e9kez\u0151 (vez\u00e9rl\u0151) vezet\u00e9k\u00e9nek kapcsol\u00f3feje.","a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9nek kapcsol\u00f3feje.","egy hidraulikus f\u00e9kcsatlakoz\u00f3.","a billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 hidraulikus munkahenger t\u00e1pcsatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239734.jpg"]},"704608":{"id":704608,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy nyergesvontat\u00f3...","choices":["ISO 7638 szerinti, 7 p\u00f3lus\u00fa ABS\/EBS csatlakoz\u00f3ja.","ISO 1185 szerinti, 24N t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","ISO 3731 szerinti, 24S t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","ISO 12098 szerinti, 15 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239661.jpg"]},"704609":{"id":704609,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kapcsol\u00f3fejen a 2-es jel\u0171 m\u0171anyag alkatr\u00e9sz...","choices":["a v\u00e9d\u0151fed\u00e9l, amely a kapcsol\u00f3fejet a szennyez\u0151d\u00e9sekt\u0151l v\u00e9di.","a szelepvez\u00e9rl\u0151 fed\u00e9l, amelyet elford\u00edtva nyit a kapcsol\u00f3fej z\u00e1r\u00f3szelepe.","a z\u00e1r\u00f3szelep, melyet elford\u00edtva szabadd\u00e1 v\u00e1lik a kapcsol\u00f3fejen kereszt\u00fcl a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 \u00fatja.","a z\u00e1r\u00f3szelep, amely a kapcsol\u00f3fejek \u00f6sszekapcsol\u00e1sakor elfordul, \u00e9s ezzel szabadd\u00e1 teszi a kapcsol\u00f3fejeken kereszt\u00fcl a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 \u00fatj\u00e1t."],"correct":0,"assets":["239661.jpg"]},"704611":{"id":704611,"question":"A k\u00e9pen egy...","choices":["p\u00f3tkocsi emelhet\u0151 l\u00e9grug\u00f3s felf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171 fut\u00f3m\u0171ve l\u00e1that\u00f3.","teherg\u00e9pkocsi l\u00e9grug\u00f3s felf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171 hajtott h\u00e1ts\u00f3 fut\u00f3m\u0171ve l\u00e1that\u00f3.","teherg\u00e9pkocsi l\u00e9grug\u00f3s felf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171 korm\u00e1nyzott mells\u0151 fut\u00f3m\u0171ve l\u00e1that\u00f3.","p\u00f3tkocsi emelhet\u0151 laprug\u00f3s felf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171 fut\u00f3m\u0171ve l\u00e1that\u00f3."],"correct":0,"assets":["239742.jpg"]},"704612":{"id":704612,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["l\u00e9gtart\u00e1ly.","t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1ly.","v\u00edztart\u00e1ly.","ken\u0151olajtart\u00e1ly."],"correct":0,"assets":["239742.jpg"]},"704613":{"id":704613,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a merev fut\u00f3m\u0171 h\u00eddteste.","a f\u00fcggetlen ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9s leng\u0151karja.","az alv\u00e1z kereszttart\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239742.jpg"]},"704614":{"id":704614,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 6-os jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["f\u00e9kkamra, amely a pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 t\u00e1rcsaf\u00e9k \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dteti.","kett\u0151s f\u00e9khenger, amely a pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 t\u00e1rcsaf\u00e9k \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dteti.","kett\u0151s f\u00e9khenger, amely a pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 t\u00e1rcsaf\u00e9k \u00fczemi \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t is m\u0171k\u00f6dteti.","f\u00e9kmunkahenger, amely a hidraulikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 t\u00e1rcsaf\u00e9k \u00fczemi \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t is m\u0171k\u00f6dteti."],"correct":0,"assets":["239742.jpg"]},"704615":{"id":704615,"question":"Milyen h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 j\u00e1rm\u0171re szerelhetik fel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kialak\u00edt\u00e1s\u00fa, ISO 1185 szerinti, 24N t\u00edpus\u00fa 7 p\u00f3lus\u00fa p\u00f3tkocsi elektromos csatlakoz\u00f3aljzatot?","choices":["24 V.","12 V.","6 V.","42 V."],"correct":0,"assets":["239740.jpg"]},"704616":{"id":704616,"question":"Milyen h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 j\u00e1rm\u0171re szerelhetik fel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kialak\u00edt\u00e1s\u00fa, ISO 3731 szerinti, 24S t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa p\u00f3tkocsi elektromos csatlakoz\u00f3aljzatot?","choices":["24 V.","12 V.","6 V.","42 V."],"correct":0,"assets":["239736.jpg"]},"704617":{"id":704617,"question":"Mire szolg\u00e1l a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 ISO 12098 szerinti, 15 p\u00f3lus\u00fa p\u00f3tkocsi elektromos csatlakoz\u00f3aljzat?","choices":["A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi elektromos rendszereinek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re (az ABS\/EBS kapcsolatot kiv\u00e9ve). A p\u00f3tkocsi vil\u00e1g\u00edt\u00f3berendez\u00e9seinek m\u0171kd\u00f6tet\u00e9s\u00e9re, egy\u00e9b fogyaszt\u00f3k t\u00e1pl\u00e1l\u00e1s\u00e1ra.","A p\u00f3tkocsi valamennyi korszer\u0171 elektronikus rendszer\u00e9nek (ABS, EBS, ESP stb.) t\u00e1pl\u00e1l\u00e1s\u00e1ra, vez\u00e9rl\u00e9s\u00e9re \u00e9s hib\u00e1ik visszajelz\u00e9s\u00e9re.","Kiz\u00e1r\u00f3lag a p\u00f3kocsi \u00e9s a vontat\u00f3 elektronikus f\u00e9krendszereinek (EBS) megfelel\u0151 \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1ra.","A p\u00f3tkocsi blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer\u00e9nek (ABS) t\u00e1pl\u00e1l\u00e1s\u00e1ra, vez\u00e9rl\u00e9s\u00e9re \u00e9s hib\u00e1inak visszajelz\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":["239738.jpg"]},"704625":{"id":704625,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 f\u00e9kszerkezet egy...","choices":["pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171, \u00fasz\u00f3nyerges t\u00e1rcsaf\u00e9k.","pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171, fixnyerges t\u00e1rcsaf\u00e9k.","pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 dobf\u00e9k.","hidraulikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171, \u00fasz\u00f3nyerges t\u00e1rcsaf\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704626":{"id":704626,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a f\u00e9kt\u00e1rcsa.","a f\u00e9kdob.","a f\u00e9kbet\u00e9t.","az \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ram\u00fa tart\u00f3sf\u00e9k rotorja."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704627":{"id":704627,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a...","choices":["f\u00e9knyereg.","f\u00e9kbet\u00e9t.","f\u00e9kdob.","f\u00e9kpofa."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704628":{"id":704628,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a f\u00e9kbet\u00e9t.","a f\u00e9knyereg.","a f\u00e9kdob.","az \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ram\u00fa tart\u00f3sf\u00e9k tekercse."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704629":{"id":704629,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a...","choices":["t\u00e1rcsaf\u00e9k \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 f\u00e9kkamra.","t\u00e1rcsaf\u00e9k \u00fczemi \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 kett\u0151s f\u00e9kkamra.","t\u00e1rcsaf\u00e9k r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 f\u00e9kkamra.","dobf\u00e9k \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 f\u00e9kkamra."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704630":{"id":704630,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 4-es jel\u0171 150 felirat?","choices":["Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis statikus terhel\u00e9se sz\u00f3l\u00f3 abroncsoz\u00e1sban a 150-es terhel\u00e9sk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis statikus terhel\u00e9se iker abroncsoz\u00e1sban a 150-es terhel\u00e9sk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis sebess\u00e9ge sz\u00f3l\u00f3 abroncsoz\u00e1sban 150 km\/h.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis sebess\u00e9ge iker abroncsoz\u00e1sban 150 km\/h."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"704631":{"id":704631,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 6-os jel\u0171 J felirat?","choices":["Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis sebess\u00e9ge a J sebess\u00e9gk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis statikus terhel\u00e9se iker abroncsoz\u00e1sban a J terhel\u00e9sk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis statikus terhel\u00e9se sz\u00f3l\u00f3 abroncsoz\u00e1sban a J terhel\u00e9sk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs t\u00e9li mint\u00e1zat\u00fa."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"704642":{"id":704642,"question":"Mit jelent a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 fed\u00e9lzeti sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p\u00e9n a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 kijelz\u00e9s?","choices":["A k\u00e9t \u00fczemi f\u00e9kl\u00e9gtart\u00e1ly nyom\u00e1sa egyar\u00e1nt 11,4 bar.","A k\u00e9t \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6rbe kivez\u00e9relt kamranyom\u00e1s egyar\u00e1nt 11,4 bar.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1lyaiban a nyom\u00e1s egyar\u00e1nt 11,4 bar.","Az \u00fczemi f\u00e9k megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges tart\u00e1lynyom\u00e1s mindk\u00e9t f\u00e9kk\u00f6rben 11,4 bar."],"correct":0,"assets":["239663.jpg"]},"704644":{"id":704644,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3, old\u00f3szeleppel is felszerelt p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u0151szelepet...","choices":["a p\u00f3tkocsira szerelik.","a vontat\u00f3ra szerelik.","a p\u00f3tkocsira \u00e9s a vontat\u00f3ra is szerelhetik."],"correct":0,"assets":["239675.jpg"]},"704645":{"id":704645,"question":"Mire szolg\u00e1l a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171, p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u0151 szelepre felszerelt, 2-es jel\u0171 old\u00f3szelep?","choices":["A lekapcsolt p\u00f3tkocsi automatikusan bef\u00e9kez\u0151d\u0151 ker\u00e9kf\u00e9kszerkezeteinek old\u00e1s\u00e1ra.","A lekapcsolt forg\u00f3zs\u00e1molyos p\u00f3tkocsi automatikusan bef\u00e9kez\u0151d\u0151 els\u0151 ker\u00e9kf\u00e9kszerkezeteinek old\u00e1s\u00e1ra.","A p\u00f3tkocsi kapcsol\u00f3szerkezet reteszel\u00e9s\u00e9nek az old\u00e1s\u00e1ra.","A p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer kapcsol\u00f3fejeinek old\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["239675.jpg"]},"704649":{"id":704649,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 p\u00f3tkocsi h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestben a 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a h\u00e1romsz\u00f6g alak\u00fa f\u00e9nyvisszaver\u0151.","a helyzetjelz\u0151 l\u00e1mpa.","a f\u00e9kl\u00e1mpa.","a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["239750.jpg"]},"704650":{"id":704650,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 p\u00f3tkocsi h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestben az 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["az ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mpa.","a helyzetjelz\u0151.","a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa.","a munkahely-megvil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["239750.jpg"]},"704651":{"id":704651,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 p\u00f3tkocsi h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestben a 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa.","az ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mpa.","a helyzetjelz\u0151.","a munkahelymegvil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["239750.jpg"]},"704652":{"id":704652,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 p\u00f3tkocsi h\u00e1ts\u00f3, \u00f6sszetett l\u00e1mpatestje mellett a 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a munkahelymegvil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mpa.","az ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mpa.","a helyzetjelz\u0151.","a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["239750.jpg"]},"704665":{"id":704665,"question":"A k\u00e9pen a j\u00e1rm\u0171 s\u00e1rv\u00e9d\u0151j\u00e9n elhelyezett, 1-es jel\u0171, 8,5 bar felirat arra utal, hogy...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 gy\u00e1rt\u00f3ja \u00e1ltal el\u0151\u00edrt abroncsnyom\u00e1s 8,5 bar.","a j\u00e1rm\u0171 l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9nek n\u00e9vleges nyom\u00e1sa 8,5 bar.","a j\u00e1rm\u0171 ken\u0151olajnyom\u00e1sa 8,5 bar.","a j\u00e1rm\u0171 mos\u00e1sakor alkalmazhat\u00f3 maxim\u00e1lis v\u00edznyom\u00e1s 8,5 bar."],"correct":0,"assets":["240054.jpg"]},"704666":{"id":704666,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 p\u00f3tkocsin a 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a f\u00e9nyvisszaver\u0151vel kombin\u00e1lt els\u0151 helyzetjelz\u0151.","az els\u0151 ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mpa.","a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa.","a f\u00e9nyvisszaver\u0151vel kombin\u00e1lt oldals\u00f3 helyzetjelz\u0151."],"correct":0,"assets":["240056.jpg"]},"704667":{"id":704667,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 p\u00f3tkocsin a 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a p\u00f3tker\u00e9k.","a forg\u00f3zs\u00e1moly.","a nyeregszerkezet."],"correct":0,"assets":["240056.jpg"]},"704668":{"id":704668,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 p\u00f3tkocsin a 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1b.","az alv\u00e1z hossztart\u00f3ja.","az alv\u00e1z kereszttart\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["240056.jpg"]},"704669":{"id":704669,"question":"Legal\u00e1bb h\u00e1ny darabot kell a 3.500 kg \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 j\u00e1rm\u0171veken elhelyezni a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 ker\u00e9kkit\u00e1maszt\u00f3 \u00e9kb\u0151l?","choices":["Kett\u0151t.","Egyet.","N\u00e9gyet.","Ah\u00e1ny kereke a j\u00e1rm\u0171nek van."],"correct":0,"assets":["240056.jpg"]},"704670":{"id":704670,"question":"Mi a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 emel\u0151-s\u00fcllyeszt\u0151 szelep rendeltet\u00e9se?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek megfelel\u0151 magass\u00e1ga \u00e1ll\u00edthat\u00f3 be vele rakod\u00e1s, cserefel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny, kont\u00e9ner le- \u00e9s felv\u00e9tele, illetve p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sa eset\u00e9n.","A j\u00e1rm\u0171 szintmagass\u00e1ga szab\u00e1lyozhat\u00f3 vele az\u00e9rt, hogy alkalmazkodni lehessen a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00fat- \u00e9s terepviszonyokhoz.","A j\u00e1rm\u0171 szintmagass\u00e1ga szab\u00e1lyozhat\u00f3 vele az\u00e9rt, hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 orsz\u00e1gokban \u00e9rv\u00e9nyes elt\u00e9r\u0151 el\u0151\u00edr\u00e1sokhoz alkalmazkodni tudjon a j\u00e1rm\u0171.","A billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny mozgat\u00e1sa v\u00e9gezhet\u0151 vele."],"correct":0,"assets":["240046.jpg"]},"704673":{"id":704673,"question":"Milyen p\u00f3tkocsi r\u00e9szlete l\u00e1that\u00f3 a k\u00e9pen?","choices":["Forg\u00f3zs\u00e1molyos p\u00f3tkocsi \u00e1tmen\u0151 l\u00e9gf\u00e9kkel.","Von\u00f3rudas p\u00f3tkocsi \u00e1tmen\u0151 l\u00e9gf\u00e9kkel.","Von\u00f3rudas p\u00f3tkocsi r\u00e1fut\u00f3f\u00e9kkel.","F\u00e9lp\u00f3tkocsi \u00e1tmen\u0151 l\u00e9gf\u00e9kkel."],"correct":0,"assets":["240060.jpg"]},"704674":{"id":704674,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 6-os sz\u00e1m\u00fa alkatr\u00e9sz a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g...","choices":["magass\u00e1g\u00e1nak be\u00e1llt\u00e1s\u00e1ra \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g szerinti r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00fad.","leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3ja, mely kioltja a halad\u00e1s k\u00f6zben keletkez\u0151 vesz\u00e9lyes leng\u00e9seket.","g\u00e1zrug\u00f3ja, amely sz\u00e9tkapcsol\u00e1skor nem engedi a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6get a talajra zuhanni..","stabiliz\u00e1tora, amely megakad\u00e1lyozza a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g elcsavarod\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":["240060.jpg"]},"704675":{"id":704675,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy forg\u00f3zs\u00e1molyos p\u00f3tkocsi...","choices":["k\u00e9tvezet\u00e9kes l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9nek t\u00f6lt\u0151 kapcsol\u00f3feje.","k\u00e9tvezet\u00e9kes l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9nek f\u00e9kez\u0151 kapcsol\u00f3feje.","egyvezet\u00e9kes l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9nek kapcsol\u00f3feje.","ISO 3731 szerinti, 24S t\u00edpus\u00fa,7 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["240060.jpg"]},"704676":{"id":704676,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 kapcsol\u00f3fejen a 3-as jel\u0171 m\u0171anyag alkatr\u00e9sz...","choices":["a v\u00e9d\u0151fed\u00e9l, amely a kapcsol\u00f3fejet a szennyez\u0151d\u00e9sekt\u0151l v\u00e9di.","szelepvez\u00e9rl\u0151 fed\u00e9l, amelyet elford\u00edtva nyit a kapcsol\u00f3fej z\u00e1r\u00f3szelepe.","a z\u00e1r\u00f3szelep, melyet elford\u00edtva szabadd\u00e1 v\u00e1lik a kapcsol\u00f3fejen kereszt\u00fcl a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 \u00fatja.","a z\u00e1r\u00f3szelep, amely a kapcsol\u00f3fejek \u00f6sszekapcsol\u00e1sakor elfordul \u00e9s ezzel szabadd\u00e1 teszi a kapcsol\u00f3fejeken kereszt\u00fcl a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 \u00fatj\u00e1t."],"correct":0,"assets":["240060.jpg"]},"704681":{"id":704681,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 von\u00f3szerkezet egy...","choices":["mechanikus r\u00e1fut\u00f3f\u00e9kes p\u00f3tkocsihoz tartozik.","hidraulikus r\u00e1fut\u00f3f\u00e9kes p\u00f3tkocsihoz tartozik.","f\u00e9k n\u00e9lk\u00fcli p\u00f3tkcsihoz tartozik.","\u00e1tmen\u0151 l\u00e9gf\u00e9kes p\u00f3tkocsihoz tartozik."],"correct":0,"assets":["240064.jpg"]},"704693":{"id":704693,"question":"Milyen p\u00f3tkocsi csatlakoz\u00f3i l\u00e1that\u00f3k a k\u00e9pen?","choices":["\u00c1tmen\u0151 l\u00e9gf\u00e9kes k\u00f6zponti tengelyes (von\u00f3rudas) p\u00f3tkocsi\u00e9.","\u00c1tmen\u0151 l\u00e9gf\u00e9kes f\u00e9lp\u00f3tkocsi\u00e9.","Mechanikus r\u00e1fut\u00f3f\u00e9kes k\u00f6zponti tengelyes (von\u00f3rudas) p\u00f3tkocsi\u00e9.","Hidarulikus r\u00e1fut\u00f3f\u00e9kes k\u00f6zponti tengelyes (von\u00f3rudas) p\u00f3tkocsi\u00e9."],"correct":0,"assets":["240058.jpg"]},"704694":{"id":704694,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3 berendez\u00e9s egy...","choices":["el\u0151re feh\u00e9r, h\u00e1tra piros f\u00e9nyt kibocs\u00e1t\u00f3 m\u00e9retjelz\u0151 l\u00e1mpa.","p\u00f3tf\u00e9kl\u00e1mpa.","h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mpa.","oldals\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["240048.jpg"]},"704695":{"id":704695,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kezel\u0151elemeket...","choices":["a p\u00f3tkocsin helyezik el.","a vontat\u00f3n helyezik el.","a vontat\u00f3n \u00e9s a p\u00f3tkocsin helyezik el.","a vontat\u00f3n vagy a p\u00f3tkocsin helyezik el."],"correct":0,"assets":["240050.jpg"]},"704696":{"id":704696,"question":"Mire szolg\u00e1l a p\u00f3tkocsi k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 kezel\u0151eleme?","choices":["A rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re.","A lekapcsolt forg\u00f3zs\u00e1molyos p\u00f3tkocsi automatikusan bef\u00e9kez\u0151d\u0151 els\u0151 ker\u00e9kf\u00e9kszerkezeteinek az old\u00e1s\u00e1ra.","A lekapcsolt p\u00f3tkocsi automatikusan bef\u00e9kez\u0151d\u0151 ker\u00e9kf\u00e9kszerkezeteinek az old\u00e1s\u00e1ra.","A p\u00f3tkocsi terhel\u00e9si \u00e1llapot\u00e1nak be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra a megfelel\u0151 nagys\u00e1g\u00fa f\u00e9kez\u0151er\u0151k \u00e9rdek\u00e9ben."],"correct":0,"assets":["240050.jpg"]},"704697":{"id":704697,"question":"Mire szolg\u00e1l a p\u00f3tkocsi k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 kezel\u0151eleme?","choices":["A lekapcsolt p\u00f3tkocsi automatikusan bef\u00e9kez\u0151d\u0151 ker\u00e9kf\u00e9kszerkezeteinek az old\u00e1s\u00e1ra.","A rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re.","A lekapcsolt forg\u00f3zs\u00e1molyos p\u00f3tkocsi automatikusan bef\u00e9kez\u0151d\u0151 els\u0151 ker\u00e9kf\u00e9kszerkezeteinek az old\u00e1s\u00e1ra.","A p\u00f3tkocsi terhel\u00e9si \u00e1llapot\u00e1nak be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra a megfelel\u0151 nagys\u00e1g\u00fa f\u00e9kez\u0151er\u0151k \u00e9rdek\u00e9ben."],"correct":0,"assets":["240050.jpg"]},"704698":{"id":704698,"question":"Ha a lekapcsolt p\u00f3tkocsit, melyen a 2-es jel\u0171 old\u00f3szelep oldott, az 1-es jel\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k szelep r\u00f6gz\u00edtett \u00e1ll\u00e1sban van, vontat\u00f3ra kapcsolj\u00e1k \u00e9s a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k nyom\u00e1s al\u00e1 ker\u00fcl, akkor...","choices":["az old\u00f3szelep automatikusan visszav\u00e1lt a norm\u00e1l \u00fczemi helyzet\u00e9be.","a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k szelepe automatikusan visszat\u00e9r az oldott helyezt\u00e9be.","az old\u00f3szelep automatikusan visszav\u00e1lt a norm\u00e1l \u00fczemi, a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k szelepe pedig az old\u00e1si helyzet\u00e9be.","mindk\u00e9t szelep az eredeti helyzet\u00e9ben marad."],"correct":0,"assets":["240050.jpg"]},"704699":{"id":704699,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 fed\u00e9l kicsavar\u00e1sa ut\u00e1n hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 a...","choices":["a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9nek kapcsol\u00f3fej\u00e9vel egybe\u00e9p\u00edtett cs\u0151sz\u0171r\u0151 bet\u00e9tje.","a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9nek z\u00e1r\u00f3szelepe.","a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer f\u00e9kez\u0151 (vez\u00e9rl\u0151) vezet\u00e9k\u00e9nek kapcsol\u00f3fej\u00e9vel egybe\u00e9p\u00edtett cs\u0151sz\u0171r\u0151 bet\u00e9tje.","a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer f\u00e9kez\u0151 (vez\u00e9rl\u0151) vezet\u00e9k\u00e9nek z\u00e1r\u00f3szelepe."],"correct":0,"assets":["240082.jpg"]},"704700":{"id":704700,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 f\u00e9lp\u00f3tkocsi 1-es jel\u0171, bal- \u00e9s jobboldali t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1bai...","choices":["egy\u00fctt mozgathat\u00f3k a menetir\u00e1ny szerinti jobb oldalon elhelyezett 2-es jel\u0171 k\u00e9zikarral.","egy\u00fctt \u00e9s k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n is mozgathat\u00f3k.","k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n mozgathat\u00f3k a 2-es jel\u0171 k\u00e9zikarral, illetve annak baloldali p\u00e1rj\u00e1val."],"correct":0,"assets":["240052.jpg"]},"704705":{"id":704705,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["a p\u00f3tkocsi ir\u00e1nyjelz\u0151k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t mutatja.","a v\u00e9szvillog\u00f3 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t mutatja.","a vontat\u00f3 ir\u00e1nyjelz\u0151inek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t mutatja.","a p\u00f3tkocsi helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1inak a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t mutatja."],"correct":0,"assets":["240086.jpg"]},"704709":{"id":704709,"question":"Mikor vil\u00e1g\u00edt a k\u00e9pen bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket beh\u00fazt\u00e1k, vagy a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k tart\u00e1lyaiban nem elegend\u0151 a nyom\u00e1s annak old\u00e1s\u00e1hoz.","Ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket oldott\u00e1k.","Ha az automata v\u00e1lt\u00f3 meghib\u00e1sodott.","Ha az automata v\u00e1lt\u00f3t parkol\u00e1si helyzetbe \u00e1ll\u00edtott\u00e1k."],"correct":0,"assets":["240030.jpg"]},"704716":{"id":704716,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen a teherg\u00e9pkocsik \u00e9s p\u00f3tkocsijaik ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9se?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban kapcsolt ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171 (merev hidas).","\u00c1ltal\u00e1ban kett\u0151s kereszt-leng\u0151karos felf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171.","\u00c1ltal\u00e1ban ferde- vagy hosszleng\u0151karos.","\u00c1ltal\u00e1ban rug\u00f3zatlan."],"correct":0,"assets":[]},"704717":{"id":704717,"question":"Az emelhet\u0151 seg\u00e9dfut\u00f3m\u0171 felemel\u00e9s\u00e9vel...","choices":["cs\u00f6kken a g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1s, a t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1s \u00e9s a gumiabroncsok kop\u00e1sa, illetve n\u00f6velhet\u0151 a vele p\u00e1rban fut\u00f3 hajtott tengely terhel\u00e9se.","kedvez\u0151bb tehereloszt\u00e1s biztos\u00edthat\u00f3 az els\u0151 \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3 tengelyek k\u00f6z\u00f6tt.","nagyobb stabilit\u00e1s biztos\u00edthat\u00f3 a terepen mozg\u00f3 j\u00e1rm\u0171 sz\u00e1m\u00e1ra.","n\u0151 a j\u00e1rm\u0171 terhelhet\u0151s\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"704718":{"id":704718,"question":"Mi a mechanikus r\u00e1fut\u00f3f\u00e9k el\u0151nye?","choices":["A szerkezet egyszer\u0171, \u00e9s a vontat\u00f3val t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00f6sszekapcsol\u00e1s ut\u00e1n azonnal m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes \u00e1llapotban van.","A vontat\u00f3val azonos lef\u00e9kezetts\u00e9get biztos\u00edt a p\u00f3tkocsi sz\u00e1m\u00e1ra.","Kev\u00e9s mozg\u00f3 alkatr\u00e9sz van benne, ez\u00e9rt gyakorlatilag gondoz\u00e1smentes.","Alkalmaz\u00e1s\u00e1val el\u00e9rhet\u0151, hogy a p\u00f3tkocsi f\u00e9kberendez\u00e9se a vontat\u00f3\u00e9val egyszerre l\u00e9pjen m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe."],"correct":0,"assets":[]},"704720":{"id":704720,"question":"A j\u00e1rm\u0171vszerelv\u00e9ny kanyarod\u00e1si folyos\u00f3ja \u00e1ltal\u00e1ban...","choices":["sz\u00e9lesebb, mint a vontat\u00f3\u00e9 \u00e9s a p\u00f3tkocsik befel\u00e9 \u2019s\u00f6p\u00f6rnek\u2019.","sz\u00e9lesebb, mint a vontat\u00f3\u00e9 \u00e9s a p\u00f3tkocsik kifel\u00e9 \u2019s\u00f6p\u00f6rnek\u2019.","a p\u00f3tkocsik automatikus korm\u00e1nyz\u00e1si funkci\u00f3j\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en megegyezik a vontat\u00f3\u00e9val.","keskenyebb, mint a vontat\u00f3\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"704721":{"id":704721,"question":"Vontathat-e g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 3,5 tonn\u00e1n\u00e1l nagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 hidraulikus r\u00e1fut\u00f3f\u00e9kkel ell\u00e1tott p\u00f3tkocsit?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704722":{"id":704722,"question":"Milyen \u00fctem lehets\u00e9ges a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 Otto-, vagy d\u00edzelmotor henger\u00e9ben, ha a dugatty\u00fa a fels\u0151 holtpont fel\u00e9 mozog, \u00e9s mind a sz\u00edv\u00f3- mind a kipufog\u00f3szelep z\u00e1rva van?","choices":["S\u0171r\u00edt\u00e9s.","Kipufog\u00e1s.","Terjeszked\u00e9s.","Sz\u00edv\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"704723":{"id":704723,"question":"Lehet-e t\u00f6lteni a gumiabroncsokat a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 s\u0171r\u00edtettleveg\u0151-rendszer\u00e9b\u0151l?","choices":["Igen, a nyom\u00e1sszab\u00e1lyoz\u00f3n elhelyezett abroncst\u00f6lt\u0151 csatlakoz\u00f3, vagy a f\u00e9kk\u00f6r\u00f6k vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3inak felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val.","Nem, mert ehhez nem el\u00e9g a rendszernyom\u00e1s.","\u00c1ltal\u00e1ban nem, csak olyan j\u00e1rm\u0171veken, amelyek speci\u00e1lis abroncsnyom\u00e1s v\u00e1tloztat\u00f3 rendszerrel vannak felszerelve.","Nem, mert a j\u00e1rm\u0171 l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 ehhez nem el\u00e9g tiszta."],"correct":0,"assets":[]},"704725":{"id":704725,"question":"Mi a l\u00e9gf\u00e9krendszerben tal\u00e1lhat\u00f3 f\u0151f\u00e9kszelep (ped\u00e1lszelep) feladata?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek a f\u00e9kped\u00e1lra gyakorolt l\u00e1berej\u00e9vel ar\u00e1nyos nyom\u00e1s\u00fa s\u0171r\u00edtett leveg\u0151t vez\u00e9rel ki az \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r\u00f6kbe.","A r\u00f6z\u00edt\u0151f\u00e9k old\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","A p\u00f3tkocsira kivez\u00e9relt \u00fczemi f\u00e9knyom\u00e1st \u00e1ll\u00edtja be."],"correct":0,"assets":[]},"704727":{"id":704727,"question":"A motorf\u00e9k f\u00e9kez\u0151 hat\u00e1s\u00e1t...","choices":["a motor k\u00fcls\u0151 \u00e9s bels\u0151 vesztes\u00e9gei (s\u00farl\u00f3d\u00e1s, \u00e1raml\u00e1si vesztes\u00e9gek, k\u00f6rfolyamat vesztes\u00e9gei, seg\u00e9dberendez\u00e9sek hajt\u00e1sa) \u00e1ltal fejti ki.","az \u00fczemanyag-adagol\u00e1s megsz\u00fcntet\u00e9se \u00e1ltal fejti ki.","a motorf\u00e9k\u00fczemben cs\u00f6kken\u0151 motorh\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e1ltal fejti ki.","az\u00e1ltal fejtii ki, hogy ilyenkor a motorolajat az olajszivatty\u00fanak egy fojt\u00e1son kell \u00e1t\u00e1ramoltatnia."],"correct":0,"assets":[]},"704728":{"id":704728,"question":"Melyik ker\u00e9kf\u00e9kszerkezet f\u00e9kbet\u00e9teinek nagyobb a kop\u00e1sa?","choices":["A t\u00e1rcsaf\u00e9knek.","A dobf\u00e9knek.","A t\u00e1rcsaf\u00e9knek \u00e9s a dobf\u00e9knek azonos a kop\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704729":{"id":704729,"question":"Vontathat-e ugyanazzal a vontat\u00f3val egyvezet\u00e9kes \u00e9s k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsit is?","choices":["Csak akkor, ha fel van szerelve kett\u0151 plusz egyvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151 rendszerrel.","Nem, egy vontat\u00f3val vagy egyvezet\u00e9kes, vagy k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi vontathat\u00f3.","Ha a vontat\u00f3val k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi vontathat\u00f3, akkor azzal lehet vontatni egyvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsit is.","Csak akkor, ha a vontat\u00f3 h\u00e1romvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi f\u00e9krendszerrel van felszerelve."],"correct":0,"assets":[]},"704730":{"id":704730,"question":"Milyen p\u00f3tkocsikat lehet \u00fczemi \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl forgalomba helyezni?","choices":["Egytengelyes, vagy legfeljebb 1 m\u00e9ter tengelyt\u00e1vols\u00e1g\u00fa, nem korm\u00e1nyozott kerek\u0171 k\u00e9ttengelyes k\u00f6nny\u0171 (750 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget meg nem halad\u00f3) p\u00f3tkocsikat.","Azokat a p\u00f3tkocsikat, melyek eset\u00e9n a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nyre el\u0151\u00edrt f\u00e9khat\u00e1soss\u00e1g csak a vontat\u00f3 f\u00e9krendszereivel is teljes\u00edthet\u0151.","Egytengelyes p\u00f3tkocsikat.","A 3500 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget nem meghalad\u00f3 f\u00e9lp\u00f3tkocsikat."],"correct":0,"assets":[]},"704731":{"id":704731,"question":"Milyen a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u0151szelep-gombj\u00e1nak a kialak\u00edt\u00e1sa rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel felszerelt p\u00f3tkocsi eset\u00e9n?","choices":["Piros sz\u00edn\u0171, n\u00e9gysz\u00f6glet\u0171.","Fekete sz\u00edn\u0171, k\u00f6r alak\u00fa.","Feh\u00e9r sz\u00edn\u0171, k\u00f6r alak\u00fa.","Feh\u00e9r sz\u00edn\u0171, n\u00e9gysz\u00f6glet\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"704732":{"id":704732,"question":"A nyerges szerelv\u00e9ny sz\u00e9tkapcsol\u00e1sakor el\u0151sz\u00f6r...","choices":["r\u00f6gz\u00edts\u00fck a vontat\u00f3t, majd a f\u00e9lp\u00f3tkocsit, a f\u00e9lp\u00f3tkocsi t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1bait engedj\u00fck le (a nyeregszerkezet legyen tehermentes), oldjuk a villamos- \u00e9s a f\u00e9kvezet\u00e9keket, biztos\u00edtsuk ki \u00e9s oldjuk a z\u00e1rszerkezetet, majd \u00e1lljunk ki a vontat\u00f3val a f\u00e9lp\u00f3tkocsi al\u00f3l.","oldjuk az elektromos- \u00e9s f\u00e9kvezet\u00e9keket, a von\u00f3fej nyit\u00e1sa ut\u00e1n a kir\u00e1lycsapot h\u00fazzuk el oldalra, majd a vontat\u00f3val t\u00e1volodjunk el a p\u00f3tkocsit\u00f3l.","r\u00f6gz\u00edts\u00fck a vontat\u00f3t, majd a f\u00e9lp\u00f3tkocsit, oldjuk a villamos- \u00e9s a f\u00e9kvezet\u00e9keket, biztos\u00edtsuk ki \u00e9s oldjuk a z\u00e1rszerkezetet, majd \u00e1lljunk ki a vontat\u00f3val a f\u00e9lp\u00f3tkocsi al\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704733":{"id":704733,"question":"Ha a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszere \u00e9s annak visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1ja is m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes, az ind\u00edt\u00f3kulcs elford\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n...","choices":["s\u00e1rga f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt, majd legk\u00e9s\u0151bb az\u00a0elindul\u00e1st k\u00f6vet\u0151en elalszik.","nem vil\u00e1g\u00edt, majd az elindul\u00e1s ut\u00e1n v\u00f6r\u00f6s f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt.","s\u00e1rga f\u00e9nnyel, folyamatosan vil\u00e1g\u00edt a j\u00e1rm\u0171 le\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ig.","nem vil\u00e1g\u00edt, majd csak akkor vil\u00e1g\u00edt s\u00e1rga f\u00e9nnyel, ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 beavatkozik a f\u00e9kez\u00e9si folyamatba."],"correct":0,"assets":[]},"704735":{"id":704735,"question":"A menetdinamikai szab\u00e1lyoz\u00f3 rendszer, m\u00e1s n\u00e9ven elektronikus stabiliz\u00e1l\u00f3program (ESP)...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 keresztir\u00e1ny\u00fa dinamik\u00e1j\u00e1ba avatkozik be stabiliz\u00e1l\u00f3 c\u00e9llal.","a j\u00e1rm\u0171 hosszir\u00e1ny\u00fa dinamik\u00e1j\u00e1ba avatkozik be stabiliz\u00e1l\u00f3 c\u00e9llal.","egyes\u00edti a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 \u00e9s a kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3 rendszer feladatait.","a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer m\u00e1sik elnevez\u00e9sei."],"correct":0,"assets":[]},"704749":{"id":704749,"question":"Mi a tachogr\u00e1f feladata?","choices":["A j\u00e1rm\u0171sebess\u00e9g, a menet- \u00e9s \u00e1ll\u00e1sid\u0151, valamint a megtett \u00fat egyidej\u0171 regisztr\u00e1l\u00e1sa.","A motor fordulatsz\u00e1m\u00e1nak m\u00e9r\u00e9se, a nem megengedett fordulatsz\u00e1m-tartom\u00e1ny kijelz\u00e9se.","A j\u00e1rm\u0171 \u00f6ndiagnosztikai rendszer\u00e9nek regisztr\u00e1l\u00e1sra alkalmas r\u00e9sze."],"correct":0,"assets":[]},"704750":{"id":704750,"question":"Milyen t\u00edpus\u00fa tachogr\u00e1f l\u00e1that\u00f3 az \u00e1br\u00e1n?","choices":["Anal\u00f3g k\u00e9tvezet\u0151s tachogr\u00e1f.","Digit\u00e1lis k\u00e9tvezet\u0151s tachogr\u00e1f.","Anal\u00f3g egyvezet\u0151s tachogr\u00e1f."],"correct":0,"assets":["240018.jpg"]},"704751":{"id":704751,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1j\u00e1r\u00f3l legal\u00e1bb h\u00e1ny naponta kell a t\u00e1rolt adatokat let\u00f6lteni?","choices":["28 naponta.","7 naponta.","365 naponta."],"correct":0,"assets":[]},"704752":{"id":704752,"question":"Egy g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 h\u00e1ny g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i tachogr\u00e1f k\u00e1rty\u00e1val rendelkezhet?","choices":["Csak egy g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1val.","Legfeljebb h\u00e1rom g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1val rendelkezhet.","Korl\u00e1tlan sz\u00e1m\u00fa g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1val rendelkezhet."],"correct":0,"assets":[]},"704753":{"id":704753,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1n k\u00edv\u00fcl milyen digit\u00e1lis tachogr\u00e1f k\u00e1rty\u00e1k vannak m\u00e9g?","choices":["M\u0171helyk\u00e1rtya, ellen\u0151ri k\u00e1rtya \u00e9s \u00fczembentart\u00f3i k\u00e1rtya.","M\u0171helyk\u00e1rtya \u00e9s ellen\u0151ri k\u00e1rtya.","Ellen\u0151ri k\u00e1rtya, m\u0171helyk\u00e1rtya \u00e9s biztos\u00edt\u00f3i k\u00e1rtya."],"correct":0,"assets":[]},"704764":{"id":704764,"question":"A p\u00f3tkocsi ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1inak...","choices":["bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t, illetve meghib\u00e1sod\u00e1s\u00e1t (izz\u00f3 ki\u00e9g\u00e9s\u00e9t) a vontat\u00f3 vezet\u0151f\u00fclk\u00e9j\u00e9ben elhelyezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa\/l\u00e1mp\u00e1k jelzik.","bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t, illetve meghib\u00e1sod\u00e1s\u00e1t (izz\u00f3 ki\u00e9g\u00e9s\u00e9t) a vontat\u00f3 vezet\u0151f\u00fclk\u00e9j\u00e9b\u0151l a visszapillant\u00f3 t\u00fck\u00f6rben lehet ellen\u0151rizni.","bekapcsol\u00e1sa k\u00fcl\u00f6n ir\u00e1nyjelz\u0151 kapcsol\u00f3 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel t\u00f6rt\u00e9nik."],"correct":0,"assets":[]},"704765":{"id":704765,"question":"Milyen alak\u00fa h\u00e1ts\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151vel kell felszerelni a p\u00f3tkocsit?","choices":["Cs\u00facs\u00e1val felfel\u00e9 \u00e1ll\u00f3 egyenl\u0151 oldal\u00fa h\u00e1romsz\u00f6g alak\u00faval.","N\u00e9gyzet alak\u00faval.","K\u00f6r alak\u00faval.","Nyolcsz\u00f6g alak\u00faval."],"correct":0,"assets":[]},"704766":{"id":704766,"question":"Milyen helyzetben \u00e1ll\u00edthat\u00f3 meg a billen\u0151 rakter\u0171 j\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l a billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny?","choices":["B\u00e1rmely megemelt helyzetben meg\u00e1ll\u00edthat\u00f3.","Csak a k\u00e9t sz\u00e9ls\u0151 helyzetben lehet meg\u00e1ll\u00edtani.","Csak a k\u00e9t sz\u00e9ls\u0151 \u00e9s a f\u00e9lig megemelt helyzetben lehet meg\u00e1ll\u00edtani.","Terhelten csak a sz\u00e9ls\u0151 helyzetekben, \u00fcresen b\u00e1rmely helyzetben r\u00f6gz\u00edthet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"704767":{"id":704767,"question":"Milyen kialak\u00edt\u00e1s\u00fa a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek villamos h\u00e1l\u00f3zata?","choices":["Egyvezet\u00e9kes rendszer\u0171, amelyben az akkumul\u00e1tor negat\u00edv p\u00f3lus\u00e1t k\u00f6tik \u00f6ssze a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9m v\u00e1zszerkezet\u00e9vel.","Egyvezet\u00e9kes rendszer\u0171, amelyben az akkumul\u00e1tor pozit\u00edv p\u00f3lus\u00e1t k\u00f6tik \u00f6ssze a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9m v\u00e1zszerkezet\u00e9vel.","K\u00e9tvezet\u00e9kes, ahol minden fogyaszt\u00f3hoz egy pozit\u00edv \u00e9s egy negat\u00edv vezet\u00e9k van bek\u00f6tve."],"correct":0,"assets":[]},"704768":{"id":704768,"question":"Mi a biztos\u00edt\u00e9k feladata a j\u00e1rm\u0171 villamos h\u00e1l\u00f3zat\u00e1ban?","choices":["R\u00f6vidz\u00e1rlat eset\u00e9n a biztos\u00edt\u00e9k megszak\u00edtja az \u00e1ramk\u00f6rt.","R\u00f6vidz\u00e1rlat eset\u00e9n lecs\u00f6kkenti a fogyaszt\u00f3ra jut\u00f3 \u00e1ramer\u0151ss\u00e9g nagys\u00e1g\u00e1t.","Egy villamos berendez\u00e9s meghib\u00e1sod\u00e1sa eset\u00e9n hibajelet k\u00fcld a vez\u00e9rl\u0151egys\u00e9gnek.","R\u00f6vidz\u00e1rlat eset\u00e9n tartal\u00e9k \u00e1ramk\u00f6rre kapcsol."],"correct":0,"assets":[]},"704769":{"id":704769,"question":"Hogyan \u00e1ll\u00edtj\u00e1k el\u0151 a neh\u00e9z haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek elektromos rendszer\u00e9ben szok\u00e1sos 24 V-os fed\u00e9lzeti fesz\u00fclts\u00e9get?","choices":["K\u00e9t 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor sorba kapcsol\u00e1s\u00e1val.","K\u00e9t 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor p\u00e1rhuzamos kapcsol\u00e1s\u00e1val.","Egy 24 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1torral.","N\u00e9gy 6 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor sorba kapcsol\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704771":{"id":704771,"question":"Mi a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 feladata?","choices":["A motor forgat\u00f3nyomat\u00e9k\u00e1nak m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa, h\u00e1tramenet biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9s a kerekek tart\u00f3s f\u00fcggetlen\u00edt\u00e9se a motort\u00f3l.","A motor fordulatsz\u00e1m\u00e1nak m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa a menetellen\u00e1ll\u00e1sok megv\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1nak ar\u00e1ny\u00e1ban.","Cs\u00fasz\u00f3s \u00faton a kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9nek megakad\u00e1lyoz\u00e1sa \u00e9s a h\u00e1tramenet biztos\u00edt\u00e1sa.","Az \u00fctk\u00f6z\u00e9s vesz\u00e9ly\u00e9nek felismer\u00e9se eset\u00e9n a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9g\u00e9nek gyors cs\u00f6kkent\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704772":{"id":704772,"question":"Mi a passz\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek rendeltet\u00e9se?","choices":["A passz\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek m\u00e9rs\u00e9klik a bek\u00f6vetkezett balesetek k\u00e1ros k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit.","A passz\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek el\u0151seg\u00edtik a balesetek megel\u0151z\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704773":{"id":704773,"question":"Mi a kard\u00e1ntengely feladata?","choices":["A forgat\u00f3nyomat\u00e9k tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3t\u00f3l a differenci\u00e1lm\u0171ig, vagy a differenci\u00e1lm\u0171t\u0151l a f\u00fcggetlen felf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171 hajtott kerekekig.","A forgat\u00f3nyomat\u00e9k tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a motort\u00f3l a differenci\u00e1lm\u0171ig.","A forgat\u00f3nyomat\u00e9k tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a tengelykapcsol\u00f3t\u00f3l a differenci\u00e1lm\u0171ig.","A forgat\u00f3nyomat\u00e9k tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a motort\u00f3l a differenci\u00e1lm\u0171ig, vagy a tengelykapcsol\u00f3t\u00f3l a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3ig."],"correct":0,"assets":[]},"704776":{"id":704776,"question":"A biztons\u00e1gi \u00f6v m\u0171k\u00f6d\u00e9se akkor megfelel\u0151, ha...","choices":["hirtelen megr\u00e1nt\u00e1skor megakad, \u00e9s nem mozdul tov\u00e1bb kifel\u00e9.","kis h\u00faz\u00e1sra m\u00e1r megakad, \u00e9s nem mozdul tov\u00e1bb kifel\u00e9.","hirtelen megr\u00e1nt\u00e1skor megakad, majd lassan tov\u00e1bb mozdul kifel\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"704782":{"id":704782,"question":"Az al\u00e1bbi meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl melyik felel meg a val\u00f3s\u00e1gnak?","choices":["A t\u00f6ml\u0151s gumiabroncs t\u00f6ml\u0151j\u00e9nek s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekor a leveg\u0151nyom\u00e1s hirtelen lecs\u00f6kken, ami balesetvesz\u00e9lyt okoz.","A t\u00f6ml\u0151s gumiabroncsn\u00e1l kev\u00e9sb\u00e9 fordulhat el\u0151 a durrdefekt.","A t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncsokat csak szem\u00e9lyg\u00e9pkocsikn\u00e1l szabad alkalmazni.","A t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs legkisebb s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekor a leveg\u0151nyom\u00e1s hirtelen lecs\u00f6kken, ami balesetvesz\u00e9lyt okoz."],"correct":0,"assets":[]},"704783":{"id":704783,"question":"Mi\u00e9rt c\u00e9lszer\u0171 a t\u00e9li gumiabroncsokat a meleg id\u0151 be\u00e1llt\u00e1val ny\u00e1rira cser\u00e9lni?","choices":["Nem biztons\u00e1gos a haszn\u00e1latuk, mert a tapad\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u00fck ilyenkor nem megfelel\u0151 \u00e9s gyorsabban is kopnak.","Mert a t\u00e9li gumiabroncs szerkezete melegben megkem\u00e9nyedik, \u00edgy nem tudja a von\u00f3er\u0151t megfelel\u0151en \u00e1tadni a talajra.","Mert a ny\u00e1ri gumi jobban rug\u00f3zik, \u00e9s ez\u00e1ltal jav\u00edtja a menetk\u00e9nyelmet.","Mert a t\u00e9li gumiabroncs nyom\u00e1sa ny\u00e1ron t\u00fal magas \u00e9rt\u00e9keket \u00e9rhet el, n\u00f6velve ezzel a durrdefekt vesz\u00e9ly\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704784":{"id":704784,"question":"H\u00e1ny Celsius-fokos h\u0151m\u00e9rs\u00e9klett\u0151l c\u00e9lszer\u0171 a ny\u00e1ri gumiabroncsot lecser\u00e9lni t\u00e9lire?","choices":["Plusz 7 Celsius-fok h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet alatt.","Csak akkor ha a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet el\u00e9rte a fagypontot.","M\u00ednusz 7 Celsius-fok h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet alatt.","Plusz 15 Celsius-fok h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet alatt."],"correct":0,"assets":[]},"704786":{"id":704786,"question":"Milyen gumiabroncsok szerelhet\u0151k fel a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00e9s a p\u00f3tkocsi azonos tengely\u00e9n lev\u0151 kerekeire?","choices":["Amelyeknek m\u00e9rete, szerkezete, teherb\u00edr\u00e1sa \u00e9s mint\u00e1zati jellege azonos.","Amelyeknek m\u00e9rete azonos, de lehetnek vegyesen ny\u00e1ri, vagy t\u00e9li mint\u00e1zat\u00faak.","Amelyeknek m\u00e9rete azonos, de tetsz\u00e9s szerint lehetnek diagon\u00e1l vagy radi\u00e1l szerkezet\u0171ek."],"correct":0,"assets":[]},"704789":{"id":704789,"question":"Mikor kell a l\u00e9gnyom\u00e1st megm\u00e9rni a gumiabroncsokban?","choices":["Hetente kell l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151vel ellen\u0151rizni, lehet\u0151leg indul\u00e1s el\u0151tt a gumiabroncs hideg \u00e1llapot\u00e1ban.","Havonta egyszer kell l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151vel ellen\u0151rizni, a gumiabroncs meleg \u00e1llapot\u00e1ban.","Hetente kell ellen\u0151rizni a l\u00e9gnyom\u00e1st, de elegend\u0151 szemrev\u00e9telez\u00e9ssel, mert a nyom\u00e1scs\u00f6kken\u00e9s j\u00f3l l\u00e1that\u00f3 a gumiabroncson.","Naponta kell l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151vel ellen\u0151rizni a gumiabroncs \u00fczemmeleg \u00e1llapot\u00e1ban."],"correct":0,"assets":[]},"704790":{"id":704790,"question":"Hogyan m\u0171k\u00f6dnek az indirekt gumiabroncs-nyom\u00e1sellen\u0151rz\u0151 rendszerek?","choices":["Az ABS, illetve ESP ker\u00e9kfordulatsz\u00e1m-\u00e9rz\u00e9kel\u0151k jeleib\u0151l kisz\u00e1m\u00edtva felismerik, ha valamelyik ker\u00e9k nyom\u00e1sa \u00e9s ezzel sugara kisebb a t\u00f6bbin\u00e9l.","A kerekek k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1nak t\u00e1vols\u00e1g\u00e1t m\u00e9rik meg a talajt\u00f3l \u00e9s ezeket hasonl\u00edtj\u00e1k \u00f6ssze.","Az alacsony nyom\u00e1s\u00fa kerekek megv\u00e1ltozott rug\u00f3z\u00e1si tulajdons\u00e1gait ismerik fel."],"correct":0,"assets":[]},"704791":{"id":704791,"question":"Ker\u00e9kcsere eset\u00e9n hov\u00e1 kell elhelyezni az emel\u0151t a j\u00e1rm\u0171 megemel\u00e9s\u00e9hez?","choices":["Az adott j\u00e1rm\u0171t\u00edpusra el\u0151\u00edrt emel\u00e9si ponthoz kell elhelyezni az emel\u0151t.","A fut\u00f3m\u0171vek b\u00e1rmelyik kell\u0151en er\u0151s r\u00e9sz\u00e9hez el lehet helyezni az emel\u0151t.","Az alv\u00e1z b\u00e1rmelyik kell\u0151en er\u0151s r\u00e9sz\u00e9hez el lehet helyezni az emel\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"704792":{"id":704792,"question":"Ker\u00e9kcsere eset\u00e9n hogyan kell megh\u00fazni a m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kp\u00e1nt ker\u00e9kany\u00e1it (ker\u00e9kcsavarjait)?","choices":["\u00c1tl\u00f3s ir\u00e1nyban haladva, t\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben el\u00e9rve az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kot.","T\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben el\u00e9rve az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kot, de a megh\u00faz\u00e1si sorrend nem k\u00f6t\u00f6tt.","Sorban haladva, a lehet\u0151 legnagyobb megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kkal.","Sorban haladva, t\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben el\u00e9rve az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kot."],"correct":0,"assets":[]},"704793":{"id":704793,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e ellen\u0151rizni \u00e9s ut\u00e1nh\u00fazni a ker\u00e9kany\u00e1kat (ker\u00e9kcsavarokat) ker\u00e9kcsere ut\u00e1n?","choices":["Igen, kb. 50 km megt\u00e9tele ut\u00e1n kell az ellen\u0151rz\u00e9st \u00e9s ut\u00e1nh\u00faz\u00e1st elv\u00e9gezni.","Ha a ker\u00e9kcsere elv\u00e9gz\u00e9sekor a ker\u00e9kany\u00e1kat (ker\u00e9kcsavarokat) az el\u0151\u00edrt nyomat\u00e9kkal megh\u00fazt\u00e1k, akkor nem sz\u00fcks\u00e9ges ellen\u0151rizni.","Kb. 1.000-2.000 km megt\u00e9tele ut\u00e1n sz\u00fcks\u00e9ges elv\u00e9gezni az ellen\u0151rz\u00e9st \u00e9s ut\u00e1nh\u00faz\u00e1st.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171 rendellenes viselked\u00e9s\u00e9b\u0151l arra lehet k\u00f6vetkeztetni, hogy a ker\u00e9kany\u00e1k (ker\u00e9kcsavarok) meglazulhattak."],"correct":0,"assets":[]},"704794":{"id":704794,"question":"A m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1ra szerelt gumiabroncs cser\u00e9j\u00e9t c\u00e9lszer\u0171-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek elv\u00e9geznie?","choices":["Nem, mert szerel\u00e9skor a szerel\u0151vas k\u00e1rt okozhat a ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1ban \u00e9s az haszn\u00e1lhatatlann\u00e1 v\u00e1lhat.","Igen, mert a szerel\u00e9s k\u00f6nnyen elv\u00e9gezhet\u0151.","A gumiabroncs cser\u00e9j\u00e9t biztons\u00e1gosan v\u00e9gre tudja hajtani a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151, de csak nagy fizikai er\u0151kifejt\u00e9s \u00e1r\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"704795":{"id":704795,"question":"Milyen r\u00e9szekb\u0151l \u00e1ll az alv\u00e1zkeret?","choices":["K\u00e9t hossztart\u00f3b\u00f3l \u00e9s t\u00f6bb kereszttart\u00f3b\u00f3l.","K\u00e9t hossztart\u00f3b\u00f3l.","Egy hossztart\u00f3b\u00f3l \u00e9s t\u00f6bb kereszttart\u00f3b\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704796":{"id":704796,"question":"Ha a teljes \u00e9rt\u00e9k\u0171 p\u00f3tker\u00e9k forg\u00e1sir\u00e1nya k\u00f6t\u00f6tt, akkor mire kell \u00fcgyelni a felszerel\u00e9se eset\u00e9n?","choices":["Defekt eset\u00e9n felszerelhet\u0151 az el\u0151\u00edrt forg\u00e1sir\u00e1nnyal ellent\u00e9tesen forg\u00f3 helyre is, de \u00f3vatosan kell a tov\u00e1bbiakban vezetni \u00e9s miel\u0151bb gondoskodni kell a helyes forg\u00e1sir\u00e1ny\u00fa ker\u00e9k felszerel\u00e9s\u00e9r\u0151l.","Csak a megfelel\u0151 forg\u00e1sir\u00e1ny\u00fa helyre szabad felszerelni.","Csak a nem korm\u00e1nyzott kerekekre szabad felszerelni\u00e9s a kerekeket a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n ennek figyelembev\u00e9tel, sz\u00fcks\u00e9g szerint \u00e1t kell csoportos\u00edtani.","Csak a nem hajtott kerekekre szabad felszerelni \u00e9s a kerekeket a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n ennek figyelembev\u00e9tel, sz\u00fcks\u00e9g szerint \u00e1t kell csoportos\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"704797":{"id":704797,"question":"Mit okoz a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga?","choices":["Nagyobb sebess\u00e9gn\u00e9l az els\u0151 kerekek szit\u00e1l\u00f3 mozg\u00e1sa miatt romlik a j\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyozhat\u00f3s\u00e1ga \u00e9s cs\u00f6kken a gumiabroncsok \u00e9lettartama.","Rendellenes egyoldalas gumiabroncs kop\u00e1st fog eredm\u00e9nyezni hosszabb haszn\u00e1lat eset\u00e9n.","Egyenes menetben is folyamatosan m\u0171k\u00f6dni fog a differenci\u00e1lm\u0171, ez\u00e9rt az hamarabb elhaszn\u00e1l\u00f3dik.","Hangos, kerepl\u0151 zaj kelt\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704798":{"id":704798,"question":"Trilexp\u00e1ntos ker\u00e9kn\u00e9l ker\u00e9kcsere eset\u00e9n mi a ker\u00e9kany\u00e1k helyes megh\u00faz\u00e1si sorrendje?","choices":["A ker\u00e9kany\u00e1kat k\u00f6rk\u00f6r\u00f6sen sorban haladva, t\u00f6bb l\u00e9p\u00e9sben kell megh\u00fazni az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kra.","A ker\u00e9kany\u00e1kat \u00e1tl\u00f3san haladva, t\u00f6bb l\u00e9p\u00e9sben kell megh\u00fazni az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kra.","Tetsz\u0151leges sorrendben lehet megh\u00fazni a ker\u00e9kany\u00e1kat az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kra.","A ker\u00e9kany\u00e1kat \u00e1tl\u00f3san haladva, egy l\u00e9p\u00e9sben kell megh\u00fazni az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kra."],"correct":0,"assets":[]},"704799":{"id":704799,"question":"A j\u00e1rm\u0171nek (j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nynek) olyan m\u00e9rt\u00e9kben kell korm\u00e1nyozhat\u00f3nak lennie, hogy...","choices":["12,5 m\u00e9ter sugar\u00fa k\u00f6r\u00f6n bel\u00fcl meg tudjon fordulni.","6 m\u00e9ter sugar\u00fa k\u00f6r\u00f6n bel\u00fcl meg tudjon fordulni.","30 m\u00e9ter sugar\u00fa k\u00f6r\u00f6n bel\u00fcl meg tudjon fordulni.","3 m\u00e9ter sugar\u00fa k\u00f6r\u00f6n bel\u00fcl meg tudjon fordulni."],"correct":0,"assets":[]},"704802":{"id":704802,"question":"Mi a korm\u00e1nytrap\u00e9z feladata?","choices":["A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyzott kerekei fordul\u00e1si sz\u00f6gelt\u00e9r\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa.","Megk\u00f6nny\u00edti a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1t.","Szervohat\u00e1s\u00e1val cs\u00f6kkenti a korm\u00e1nyz\u00e1si er\u0151t.","K\u00f6zvet\u00edti a korm\u00e1nyker\u00e9k elfordul\u00e1s\u00e1t a korm\u00e1nym\u0171h\u00f6z."],"correct":0,"assets":[]},"704804":{"id":704804,"question":"Mi\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g szervokorm\u00e1nyok alkalmaz\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Mert - k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen nagy t\u00f6meg\u0171 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9n - a korm\u00e1nyzott kerekek elford\u00edt\u00e1sa r\u00e1seg\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl m\u00e1r t\u00fal nagy er\u0151t k\u00f6vetelne a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151t\u0151l.","Mert a nagy t\u00f6meg\u0171 j\u00e1rm\u0171vek korm\u00e1nym\u0171vei \u00f6nz\u00e1r\u00f3ak \u00e9s r\u00e1seg\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl nem lehetne azokat az egyenesmeneti \u00e1ll\u00e1sba vissza\u00e1ll\u00edtani.","Mert r\u00e1seg\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl t\u00fal nagy lenne a korm\u00e1nyszerkezet holtj\u00e1t\u00e9ka.","Mert r\u00e1seg\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl a nagy t\u00f6meg\u0171 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek nem lenn\u00e9nek alkalmasak p\u00f3tkocsi vontat\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"704807":{"id":704807,"question":"\u00dczem k\u00f6zben mib\u0151l lehet felismerni, hogy a szervokorm\u00e1ny nem m\u0171k\u00f6dik?","choices":["A korm\u00e1nyz\u00e1si er\u0151 jelent\u0151sen megemelkedik.","A m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa jelzi.","A hidraulikus rendszerbe bek\u00f6t\u00f6tt nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szer jelzi.","A szervokorm\u00e1ny jellegzetes, b\u00fag\u00f3 hangj\u00e1b\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704811":{"id":704811,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken \u00e9s p\u00f3tkocsikon \u00e1ltal\u00e1ban milyen t\u00edpus\u00fa leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3t alkalmaznak?","choices":["Hidraulikus, teleszk\u00f3pos leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3kat.","Lamell\u00e1s, s\u00farl\u00f3d\u00e1sos leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3kat.","Hidraulikus, karos leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3kat.","M\u00e1gneses leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3kat."],"correct":0,"assets":[]},"704812":{"id":704812,"question":"Milyen t\u00edpus\u00fa rug\u00f3z\u00e1ssal val\u00f3s\u00edthat\u00f3 meg az alv\u00e1zmagass\u00e1g-\u00e1ll\u00edt\u00e1s?","choices":["L\u00e9grug\u00f3z\u00e1ssal.","Laprug\u00f3kkal.","Csavarrug\u00f3kkal.","Gumirug\u00f3kkal."],"correct":0,"assets":[]},"704813":{"id":704813,"question":"Mi a feladata a p\u00f3tkocsi t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1b(ak)nak?","choices":["Lekapcsolt k\u00f6zponti tengelyes \u00e9s nyerges p\u00f3tkocsik stabilit\u00e1s\u00e1nak \u00e9s v\u00edzszintes helyzet\u00e9nek a biztos\u00edt\u00e1sa, illetve a szerelv\u00e9ny \u00f6sszekapcsol\u00e1sakor a p\u00f3tkocsi magass\u00e1g\u00e1nak be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","Kanyarod\u00e1skor a t\u00fal nagy oldald\u0151l\u00e9s, illetve a p\u00f3tkocsi felborul\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa.","A p\u00f3tkocsi esetleges leszakad\u00e1sa eset\u00e9n a p\u00f3tkocsi gyors \u00e9s biztons\u00e1gos meg\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","A p\u00f3tkocsi t\u00falterhel\u00e9se eset\u00e9n az alv\u00e1z derform\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704814":{"id":704814,"question":"Mikor c\u00e9lszer\u0171 tart\u00f3san felemelni az emelhet\u0151 seg\u00e9dtengelyt?","choices":["Terheletlen, illetve kis terhel\u00e9s\u0171 j\u00e1rm\u0171n\u00e9l.","Maxim\u00e1lisan terhelt j\u00e1rm\u0171n\u00e9l.","Meghib\u00e1sodott j\u00e1rm\u0171 vontat\u00e1sakor.","T\u00falterhelt j\u00e1rm\u0171 eset\u00e9n."],"correct":0,"assets":[]},"704815":{"id":704815,"question":"Milyen j\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l alkalmaznak seg\u00e9drug\u00f3val kombin\u00e1lt laprug\u00f3t?","choices":["Azokn\u00e1l, melyekn\u00e9l nagy a j\u00e1rm\u0171 saj\u00e1t t\u00f6mege \u00e9s \u00f6sszt\u00f6mege k\u00f6z\u00f6tti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g.","Azokn\u00e1l, melyekn\u00e9l l\u00e1gy rug\u00f3z\u00e1s megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa a c\u00e9l.","Azokn\u00e1l, melyekn\u00e9l alv\u00e1z magass\u00e1g\u00e1ll\u00edt\u00e1st k\u00edv\u00e1nnak megval\u00f3s\u00edtani.","Azokn\u00e1l, melyekn\u00e9l a f\u0151rug\u00f3 t\u00f6r\u00e9se eset\u00e9n is biztos\u00edtani kell a rug\u00f3z\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704816":{"id":704816,"question":"Milyen rug\u00f3z\u00e1si rendszerek terjedtek el legink\u00e1bb a korszer\u0171 neh\u00e9z haszonj\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l?","choices":["Laprug\u00f3s \u00e9s l\u00e9grug\u00f3s.","Tekercs \u00e9s torzi\u00f3s rug\u00f3s.","Hidarulikus \u00e9s g\u00e1zrug\u00f3s.","Gumirug\u00f3s."],"correct":0,"assets":[]},"704818":{"id":704818,"question":"A vontat\u00f3t \u00e9s a p\u00f3tkocsit \u00f6sszekapcsol\u00f3 von\u00f3szerkezetnek...","choices":["alakz\u00e1r\u00f3nak kell lennie.","er\u0151z\u00e1r\u00f3nak kell lennie.","alak- \u00e9s er\u0151z\u00e1r\u00f3nak kell lennie."],"correct":0,"assets":[]},"704819":{"id":704819,"question":"A p\u00f3tkocsi von\u00f3szerkezete...","choices":["menet k\u00f6zben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 sz\u00e9tkapcsol\u00f3d\u00e1s \u00e9s a p\u00f3tkocsi lekapcsolt helyzet\u00e9ben sem \u00e9rhet le a talajra.","a p\u00f3tkocsi lekapcsolt helyzet\u00e9ben nem \u00e9rhet le a talajra.","a p\u00f3tkocsi lekapcsolt helyzet\u00e9ben \u00e9s menet k\u00f6zben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 sz\u00e9tkapcsol\u00f3d\u00e1s eset\u00e9n is le\u00e9rhet a talajra.","menet k\u00f6zben, felkapcsolt helyzetben nem \u00e9rhet le a talajra."],"correct":0,"assets":[]},"704823":{"id":704823,"question":"A 3,5 tonn\u00e1n\u00e1l nagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 p\u00f3tkocsiknak a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171h\u00f6z kapcsol\u00e1s\u00e1ra...","choices":["csak \u00f6nm\u0171k\u00f6d\u0151en z\u00e1r\u00f3 kapcsol\u00f3szerkezetet szabad haszn\u00e1lni.","csak hidraulikus kapcsol\u00f3szerkezetet szabad haszn\u00e1lni.","csak horgos kapcsol\u00f3szerkezetet szabad haszn\u00e1lni."],"correct":0,"assets":[]},"704824":{"id":704824,"question":"Milyen elfordul\u00e1st kell a k\u00f6z\u00fati nyergesvontat\u00f3 nyeregszerkezet\u00e9nek lehet\u0151v\u00e9 tenni a vontat\u00f3 \u00e9s a f\u00e9lp\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tt?","choices":["A f\u00fcgg\u0151leges \u00e9s a keresztir\u00e1ny\u00fa tengely k\u00f6r\u00fcli elfordul\u00e1st.","A f\u00fcgg\u0151leges \u00e9s a hosszir\u00e1ny\u00fa tengely k\u00f6r\u00fcli elfordul\u00e1st.","Hossz- \u00e9s a keresztir\u00e1ny\u00fa tengely k\u00f6r\u00fcli elfordul\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"704825":{"id":704825,"question":"\u00c1ll\u00edthat\u00f3-e a p\u00f3tkocsira szerelt von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g von\u00f3szem\u00e9nek magass\u00e1gi helyzete lekapcsolt \u00e1llapotban?","choices":["Igen, a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6gre szerelt csavarrug\u00f3 el\u0151fesz\u00edt\u00e9s\u00e9vel.","Nem, mert a helyzete mindig ugyanaz.","Igen, \u00f6sszekapcsol\u00e1skor a seg\u00edt\u0151 szem\u00e9lynek kell a megfelel\u0151 helyzetbe emelnie."],"correct":0,"assets":[]},"704826":{"id":704826,"question":"Milyen m\u00f3don kapcsol\u00f3dik \u00f6ssze a f\u00e9lp\u00f3tkocsi \u00e9s vontat\u00f3ja?","choices":["A f\u00e9lp\u00f3tkocsi a vontat\u00f3 nyeregszerkezet\u00e9re t\u00e1maszkodik, kir\u00e1lycsapja pedig a nyereg z\u00e1rszerkezet\u00e9vel kapcsol\u00f3dik \u00f6ssze.","A p\u00f3tkocsi von\u00f3feje a vontat\u00f3ra szerelt von\u00f3g\u00f6mbbel kapcsol\u00f3dik \u00f6ssze.","A p\u00f3tkocsi von\u00f3szeme a vontat\u00f3 csapos von\u00f3szerkezet\u00e9vel kapcsol\u00f3dik \u00f6ssze."],"correct":0,"assets":[]},"704828":{"id":704828,"question":"Milyen \u00e1ll\u00edt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9geket val\u00f3s\u00edthatnak meg a nyergesvontat\u00f3k nyeregszerkezetein?","choices":["Hosszir\u00e1ny\u00fa, illetve magass\u00e1g\u00e1ll\u00edt\u00e1st.","Keresztir\u00e1ny\u00fa, illetve magass\u00e1g\u00e1ll\u00edt\u00e1st.","Hossz- \u00e9s keresztir\u00e1ny\u00fa \u00e1ll\u00edt\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"704839":{"id":704839,"question":"Melyik motornak kisebb a kompresszi\u00f3viszonya?","choices":["Az Otto-motornak.","A d\u00edzelmotornak.","Mindk\u00e9t motornak k\u00f6zel azonos a kompresszi\u00f3viszonya."],"correct":0,"assets":[]},"704840":{"id":704840,"question":"A mechanikus r\u00e1fut\u00f3f\u00e9kkel ell\u00e1tott p\u00f3tkocsi milyen er\u0151t haszn\u00e1l az \u00fczemi f\u00e9k vez\u00e9rl\u00e9s\u00e9re \u00e9s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re?","choices":["A saj\u00e1t t\u00f6meg\u00e9re hat\u00f3 tehetetlens\u00e9gi er\u0151t.","Egy el\u0151fesz\u00edtett rug\u00f3er\u0151t.","A von\u00f3j\u00e1rm\u0171 hidraulikus rendszer\u00e9ben be\u00e1ll\u00edott nyom\u00e1ssal el\u0151\u00e1ll\u00edtott er\u0151t.","A von\u00f3j\u00e1rm\u0171 fel\u0151l \u00e9rkez\u0151 s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 \u00e1ltal kifejtett er\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"704846":{"id":704846,"question":"A vontat\u00f3hoz kapcsolt forg\u00f3zs\u00e1molyos p\u00f3tkocsi von\u00f3r\u00fadja korm\u00e1nyz\u00e1skor...","choices":["az eg\u00e9sz els\u0151 tengelyt elford\u00edtja.","a jobb els\u0151 tengelycsonkot ford\u00edtja el rudazat k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel.","mindk\u00e9t oldali tengelycsonkot elford\u00edtja rudazat k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel.","\u00f6sszker\u00e9k-korm\u00e1nyz\u00e1st val\u00f3s\u00edt meg."],"correct":0,"assets":[]},"704847":{"id":704847,"question":"Milyen szerkezet a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6ges p\u00f3tkocsik forg\u00f3zs\u00e1molya?","choices":["Egy nagy \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 goly\u00f3skoszor\u00fa.","Egy nagy \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 sikl\u00f3csap\u00e1gy.","Egy nyeregszerkezet.","Egy nagy \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 gumit\u00e1rcsa."],"correct":0,"assets":[]},"704848":{"id":704848,"question":"A f\u00e9lp\u00f3tkocsi kerekeinek fordul\u00e1si sugara a vontat\u00f3 kerekeihez viszony\u00edtva...","choices":["kisebb.","nagyobb.","azonos."],"correct":0,"assets":[]},"704849":{"id":704849,"question":"Ha a vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171 egyenesen halad a gy\u00e1rt\u00f3 \u00e1ltal megengedett legnagyobb sebess\u00e9ggel, akkor a p\u00f3tkocsinak...","choices":["t\u00falzott kit\u00e9r\u00e9sek n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s a korm\u00e1nyberendez\u00e9s szokatlan rezg\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl kell a vontat\u00f3t k\u00f6vetnie.","nem szabad \u00e9rezhet\u0151 ellen\u00e1ll\u00e1st kifejtenie a vontat\u00f3ra.","pontosan a vontat\u00f3 nyomvonal\u00e1ban kell haladnia."],"correct":0,"assets":[]},"704850":{"id":704850,"question":"Melyik p\u00f3tkocsival lehet megval\u00f3s\u00edtani a legkedvez\u0151bb kanyarod\u00e1si folyos\u00f3 sz\u00e9less\u00e9get?","choices":["A k\u00f6zponti tengelyes p\u00f3tkocsival.","A von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6ges p\u00f3tkocsival.","A f\u00e9lp\u00f3tkocsival."],"correct":0,"assets":[]},"704851":{"id":704851,"question":"Milyen karbantart\u00e1st ig\u00e9nyel a forg\u00f3zs\u00e1molyos p\u00f3tkocsi forg\u00f3zs\u00e1molya?","choices":["A zs\u00e1moly k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t meg kell tiszt\u00edtani \u00e9s a zs\u00edrz\u00f3gombo(ko)n kereszt\u00fcl meg kell zs\u00edrozni.","A zs\u00e1molyban az olajszintet n\u00edv\u00f3csavarral ellen\u0151rizni kell \u00e9s hi\u00e1ny eset\u00e9n hidraulikaolajjal ut\u00e1n kell t\u00f6lteni.","A zs\u00e1moly olajtart\u00e1ly\u00e1ban az el\u0151\u00edrt olajszintet ellen\u0151rizni kell \u00e9s hi\u00e1ny eset\u00e9n hajt\u00f3m\u0171olajjal ut\u00e1n kell t\u00f6lteni.","A zs\u00e1molyt rendszeresen sz\u00e9t kell szerelni \u00e9s mos\u00e1ssal kell tiszt\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"704852":{"id":704852,"question":"Hogyan t\u00f6rt\u00e9nik a k\u00f6zponti tengelyes p\u00f3tkocsik korm\u00e1nyz\u00e1sa?","choices":["A von\u00f3szerkezet k\u00f6z\u00e9ppontja (von\u00f3g\u00f6mb, csap) k\u00f6r\u00fcl elfordulva automatikusan be\u00e1llnak a megfelel\u0151 kanyarod\u00e1si sug\u00e1rra, tengely\u00fck k\u00f6z\u00e9pvonala a kanyarod\u00e1si k\u00f6z\u00e9ppont ir\u00e1ny\u00e1ba mutat.","Csak az els\u0151 k\u00e9t kereket korm\u00e1nyozza a vontat\u00f3.","Kiz\u00e1r\u00f3lag forg\u00f3zs\u00e1mollyal oldhat\u00f3 meg a korm\u00e1nyz\u00e1suk.","A vontat\u00f3 nyeregszerkezete k\u00f6r\u00fcl elfordulva automatikusan be\u00e1llnak a megfelel\u0151 kanyarod\u00e1si sug\u00e1rra, tengely\u00fck k\u00f6z\u00e9pvonala a kanyarod\u00e1si k\u00f6z\u00e9ppont ir\u00e1ny\u00e1ba mutat."],"correct":0,"assets":[]},"704853":{"id":704853,"question":"Hogyan val\u00f3sul meg a f\u00e9lp\u00f3tkocsi korm\u00e1nyz\u00e1sa?","choices":["A f\u00e9lp\u00f3tkocsin lev\u0151 kir\u00e1lycsap a nyeregszerkezetben elfordulva automatikusan be\u00e1ll a megfelel\u0151 kanyarod\u00e1si sug\u00e1rra, tengelye(inek k\u00f6z\u00e9pvonala) a kanyarod\u00e1si k\u00f6z\u00e9ppontba mutat.","A h\u00e1ts\u00f3 kerekeket korm\u00e1nyozz\u00e1k, rudazat k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel, tengelycsonk korm\u00e1nyz\u00e1ssal.","A h\u00e1ts\u00f3 kerekeket korm\u00e1nyozz\u00e1k forg\u00f3zs\u00e1molyos korm\u00e1nyz\u00e1ssal.","Az els\u0151 kerekeket korm\u00e1nyozz\u00e1k, rudazat k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel, tengelycsonk korm\u00e1nyz\u00e1ssal."],"correct":0,"assets":[]},"704854":{"id":704854,"question":"Mi m\u0171k\u00f6dteti a p\u00f3tkocsin tal\u00e1lhat\u00f3 f\u0151f\u00e9khengert a hidraulikus r\u00e1fut\u00f3f\u00e9kek eset\u00e9n?","choices":["A von\u00f3fejben f\u00e9kez\u00e9skor h\u00e1trafel\u00e9 mozdul\u00f3 tol\u00f3r\u00fad.","A f\u00e9kvezet\u00e9ken kereszt\u00fcl a vontat\u00f3r\u00f3l \u00e9rkez\u0151 s\u0171r\u00edtett leveg\u0151.","A vontat\u00f3 f\u0151f\u00e9khenger\u00e9ben el\u0151\u00e1ll\u00edtott folyad\u00e9knyom\u00e1s.","Egy elektrom\u00e1gnes, amely a gerjeszt\u0151\u00e1ram\u00e1t a vontat\u00f3r\u00f3l kapja."],"correct":0,"assets":[]},"704863":{"id":704863,"question":"Milyen legyen az \u00fczemi f\u00e9krendszer f\u00e9khat\u00e1sa?","choices":["A f\u00e9khat\u00e1snak a k\u00e9toldali kerekeken megk\u00f6zel\u00edt\u0151leg azonosnak kell lennie.","A f\u00e9khat\u00e1snak minden ker\u00e9ken azonosnak kell lennie.","A f\u00e9khat\u00e1snak minden tengelyen azonosnak kell lennie.","A f\u00e9khat\u00e1snak a korm\u00e1nyzott kerekeken kell a legkisebbnek, a hajtott kerekeken pedig a legnagyobbnak lennie"],"correct":0,"assets":[]},"704864":{"id":704864,"question":"Milyen f\u00e9krendszerrel kell ell\u00e1tni a g\u00e9pkocsikat?","choices":["\u00dczemi-, biztons\u00e1gi- \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszerrel.","\u00dczemi-, biztons\u00e1gi- \u00e9s tart\u00f3sf\u00e9k f\u00e9krendszerrel.","\u00dczemi- \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszerrel.","\u00dczemi-, r\u00f6gz\u00edt\u0151- \u00e9s tart\u00f3sf\u00e9k f\u00e9krendszerrel."],"correct":0,"assets":[]},"704865":{"id":704865,"question":"Milyen c\u00e9lt szolg\u00e1l a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n (esetleg p\u00f3tkocsin) alkalmazott tart\u00f3sf\u00e9k (lass\u00edt\u00f3f\u00e9k)?","choices":["Lehet\u0151v\u00e9 teszi a j\u00e1rm\u0171nek hossz\u00fa lejt\u0151n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 tart\u00f3s, vagy gyakori f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetek t\u00falmeleged\u00e9se \u00e9s kop\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl.","Az \u00fczemi f\u00e9k meghib\u00e1sod\u00e1sa eset\u00e9n lehet\u0151v\u00e9 teszi a j\u00e1rm\u0171 lass\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s meg\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t.","Megn\u00f6veli az \u00fczemi f\u00e9k f\u00e9khat\u00e1s\u00e1t, mivel azzal p\u00e1rhuzamosan m\u0171k\u00f6dtethet\u0151.","Ezzel v\u00e9gzik a j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t, de lass\u00edt\u00e1sra is haszn\u00e1lhat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"704867":{"id":704867,"question":"Mi az EBS (elektronikus f\u00e9krendszer) jellemz\u0151je?","choices":["Elektronikusan vez\u00e9relt l\u00e9gf\u00e9krendszer sz\u00e1mos kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 funkci\u00f3val.","Blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3val ell\u00e1tott l\u00e9gf\u00e9krendszer.","Elektronikus, terhel\u00e9sf\u00fcgg\u0151 f\u00e9ker\u0151szab\u00e1lyoz\u00f3val ell\u00e1tott l\u00e9gf\u00e9krendszer.","Blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3val \u00e9s kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3val ell\u00e1tott f\u00e9krendszer."],"correct":0,"assets":[]},"704868":{"id":704868,"question":"H\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n kell tudnia a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9knek r\u00f6gz\u00edteni a lekapcsolt p\u00f3tkocsit?","choices":["18 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n.","12 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n.","20 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n.","5 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n."],"correct":0,"assets":[]},"704869":{"id":704869,"question":"H\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n kell tudnia a vontat\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kj\u00e9nek r\u00f6gz\u00edteni a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nyt?","choices":["12 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n.","18 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n.","20 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n.","5 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n vagy emelked\u0151n."],"correct":0,"assets":[]},"704871":{"id":704871,"question":"Mi\u00e9rt kell elt\u00e1vol\u00edtani a l\u00e9gtart\u00e1lyokban \u00f6sszegy\u0171lt vizet?","choices":["Mert t\u00e9len megfagyhat \u00e9s ezzel \u00fczemk\u00e9ptelens\u00e9get okozhat, illetve \u00f6sszenyomhatatlans\u00e1ga miatt cs\u00f6kkenti a tart\u00e1lyok hasznos energiat\u00e1rol\u00f3 k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t.","Mert a v\u00edz j\u00f3val nehezebb, mint a leveg\u0151.","Mert n\u00f6veli a f\u00e9krendszer id\u0151k\u00e9sedelm\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704872":{"id":704872,"question":"Lehet-e v\u00edz a j\u00e1rm\u0171(szerelv\u00e9ny) tart\u00e1lyaiban, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3val szerelt\u00e9k fel?","choices":["Csak akkor, ha a l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 patronja elszennyez\u0151d\u00f6tt, vagy a kompresszor nem k\u00e9pes a leveg\u0151fogyaszt\u00e1st kell\u0151 regener\u00e1ci\u00f3s id\u0151vel (\u00fcresj\u00e1rattal) biztos\u00edtani.","Igen, mert a l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 csak r\u00e9szlegesen k\u00e9pes elt\u00e1vol\u00edtani a vizet a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151b\u0151l.","Nem.","Igen, ha az \u00e1tlagosn\u00e1l magasabb a leveg\u0151 p\u00e1ratartalma (pl. es\u0151s id\u0151ben)."],"correct":0,"assets":[]},"704873":{"id":704873,"question":"Ha a k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s egyik f\u00e9kk\u00f6re megs\u00e9r\u00fcl akkor...","choices":["a m\u00e1sik f\u00e9kk\u00f6rrel a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9kezhet\u0151, de a f\u00e9k\u00fat hosszabb lesz.","a m\u00e1sik f\u00e9kk\u00f6r leveg\u0151t enged a s\u00e9r\u00fclt f\u00e9kk\u00f6rbe a leveg\u0151veszt\u00e9s p\u00f3tl\u00e1s\u00e1ra.","a m\u00e1sik f\u00e9kk\u00f6r \u00e1tveszi a s\u00e9r\u00fclt f\u00e9kk\u00f6r feladat\u00e1t \u00e9s nagyobb er\u0151vel f\u00e9kez, hogy a j\u00e1rm\u0171 el\u0151\u00edrt f\u00e9khat\u00e1sa teljes\u00edthet\u0151 legyen.","a m\u00e1sik f\u00e9kk\u00f6rrel a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9kezhet\u0151 marad, de csak egy alkalommal, mert az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9se ennek a f\u00e9kk\u00f6rnek is megszakad."],"correct":0,"assets":[]},"704874":{"id":704874,"question":"Mit jelez a k\u00e9t l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151-m\u0171szer a k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9ssel ell\u00e1tott g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 m\u0171szerfal\u00e1n?","choices":["Az egyik m\u0171szer az els\u0151 a m\u00e1sik a m\u00e1sodik \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r tart\u00e1lynyom\u00e1s\u00e1t mutatja. K\u00e9tmutat\u00f3s m\u0171szerek eset\u00e9n a piros mutat\u00f3 a f\u00e9kez\u0151nyom\u00e1st, a feh\u00e9r vagy fekete mutat\u00f3 a tart\u00e1lynoym\u00e1st jelzi.","Az egyik nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151-m\u0171szer az \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r\u00f6k kivez\u00e9relt nyom\u00e1s\u00e1t, a m\u00e1sik pedig a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k \u00e9s a seg\u00e9dk\u00f6r tart\u00e1lynyom\u00e1s\u00e1t mutatja.","Az egyik nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151-m\u0171szer a vontat\u00f3-, a m\u00e1sik a p\u00f3tkocsi t\u00f6lt\u0151- \u00e9s f\u00e9kez\u0151k\u00f6r nyom\u00e1s\u00e1t jelzi vissza.","Az egyik m\u0171szer a kompresszor, a m\u00e1sik a f\u00e9kl\u00e9gtart\u00e1lyok nyom\u00e1s\u00e1t mutatja."],"correct":0,"assets":[]},"704876":{"id":704876,"question":"Milyen r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket alkalmaznak \u00e1ltal\u00e1ban a l\u00e9gf\u00e9krendszerrel ell\u00e1tott haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l?","choices":["Rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s munkahengerrel m\u0171k\u00f6dtetett r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket.","Rudazattal m\u0171k\u00f6dtetett hidraulikus r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket.","A kard\u00e1ntengelyre hat\u00f3 dobf\u00e9kes r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket.","Huzallal m\u0171kdtetett mechanikus r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"704881":{"id":704881,"question":"A visszatart\u00f3f\u00e9k (tart\u00f3s- vagy lass\u00edt\u00f3 f\u00e9k) olyan kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszer...","choices":["amely alkalmas a f\u00e9khat\u00e1s hossz\u00fa id\u0151n kereszt\u00fcli l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra \u00e9s fenntart\u00e1s\u00e1ra an\u00e9lk\u00fcl, hogy hat\u00e9konys\u00e1ga jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9kben cs\u00f6kkenne.","amely az \u00fczemi f\u00e9k meghib\u00e1sod\u00e1sa eset\u00e9n k\u00e9pes a j\u00e1rm\u0171vet az el\u0151\u00edrt lassul\u00e1ssal meg\u00e1ll\u00edtani.","amely a j\u00e1rm\u0171vet vagy j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nyt k\u00e9pes az el\u0151\u00edrt meredeks\u00e9g\u0171 lejt\u0151n vagy emelked\u0151n megtartani.","amely p\u00f3tkocsi vontat\u00e1sa eset\u00e9n csak a p\u00f3tkocsi f\u00e9kszerkezeteit m\u0171k\u00f6dteti, ezzel a p\u00f3tkocsi mintegy \"visszatartja\" a vontat\u00f3t."],"correct":0,"assets":[]},"704882":{"id":704882,"question":"Mi\u00e9rt kritikus a j\u00e1rm\u0171vek \u00fczemi f\u00e9krendszer\u00e9re n\u00e9zve a hossz\u00fa id\u0151tartam\u00fa, tart\u00f3s f\u00e9kez\u00e9s (pl. hossz\u00fa lejt\u0151n)?","choices":["Mert a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetek t\u00falzottan felmelegedhetnek, ami a f\u00e9khat\u00e1s cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9hez, esetleg kies\u00e9s\u00e9hez vezethet (f\u0151k\u00e9nt dobf\u00e9kek eset\u00e9n).","Mert hossz\u00fa f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n elfogyhat a l\u00e9gtart\u00e1lyokb\u00f3l a f\u00e9kez\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges leveg\u0151.","Mert hossz\u00fa f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n a vezet\u0151nek egyre nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a pontos f\u00e9khat\u00e1s be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","Mert hossz\u00fa f\u00e9kez\u00e9s sor\u00e1n a gumiabroncsok oly m\u00e9rt\u00e9kben felmelegedhetnek, hogy ak\u00e1r ki is gyulladhatnak."],"correct":0,"assets":[]},"704883":{"id":704883,"question":"N\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzelmotorn\u00e1l mit sz\u00edv be a dugatty\u00fa a nyitott sz\u00edv\u00f3szelepen kereszt\u00fcl az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe?","choices":["Leveg\u0151t.","Benzin-leveg\u0151 kever\u00e9ket.","G\u00e1zolaj-leveg\u0151 kever\u00e9ket.","Benzin-g\u00e1zolaj-leveg\u0151 kever\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"704884":{"id":704884,"question":"Mi a kipufog\u00f3f\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek l\u00e9nyege?","choices":["A motor kipufog\u00f3cs\u00f6v\u00e9ben a kipufog\u00f3g\u00e1zok \u00fatj\u00e1t egy fojt\u00f3szeleppel elz\u00e1rj\u00e1k, \u00e9s az \u00edgy l\u00e9trej\u00f6tt fojt\u00e1s miatt megn\u0151 a motor f\u00e9kez\u0151 teljes\u00edtm\u00e9nye.","A kipufog\u00f3g\u00e1z nyom\u00e1s\u00e1t felhaszn\u00e1lva tudj\u00e1k n\u00f6velni az \u00fczemi f\u00e9k hat\u00e1soss\u00e1g\u00e1t.","A kipufog\u00f3g\u00e1z energi\u00e1ja meghajt egy felt\u00f6lt\u0151t, az \u00edgy el\u0151\u00e1ll\u00edtott t\u00f6bblet nyom\u00e1s felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val n\u00f6velhet\u0151 a f\u00e9khat\u00e1s.","A kipufog\u00f3g\u00e1zt visszavezetik a sz\u00edv\u00f3cs\u0151be, ez\u00e1ltal jelent\u0151sen megn\u00f6vekszik a motorf\u00e9khat\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"704885":{"id":704885,"question":"A kipufog\u00f3f\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel egyidej\u0171leg...","choices":["megsz\u0171nik a t\u00fczel\u0151anyag adagol\u00e1sa is.","nem lehet m\u0171k\u00f6dtetni az \u00fczemi f\u00e9ket.","nem lehet m\u0171k\u00f6dtetni a r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9ket.","megsz\u0171nik az akkumul\u00e1tor t\u00f6lt\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704886":{"id":704886,"question":"Szab\u00e1lyozhat\u00f3-e az \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ram\u00fa retarder f\u00e9khat\u00e1sa?","choices":["Igen, a gerjeszt\u0151\u00e1ram v\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val.","Nem, csak ki- \u00e9s bekapcsolt (teljes f\u00e9khat\u00e1s) \u00e1llapota van.","Igen, a h\u0171t\u0151rendszer\u00e9n kereszt\u00fcl, a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9nek megfelel\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1val.","Igen a m\u00e1gneses t\u00e1rcs\u00e1k mozgat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704887":{"id":704887,"question":"Hogyan hoz l\u00e9tre f\u00e9khat\u00e1st az elektromos \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ram\u00fa retarder?","choices":["A rotor az \u00e1ll\u00f3r\u00e9sz elektrom\u00e1gnesei \u00e1ltal keltett m\u00e1gneses mez\u0151ben forog, \u00e9s a rotorban induk\u00e1lt \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ramok elektrom\u00e1gneses hat\u00e1sa f\u00e9kezi annak forg\u00e1s\u00e1t.","A kipufog\u00f3cs\u0151ben egy elektromos motor t\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben \u00e1ll\u00edtja a fojt\u00f3szelepet, ami megn\u00f6veli a motor bels\u0151 ellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1t.","Az \u00fczemi f\u00e9ket eg\u00e9sz\u00edti ki egy elektromos f\u00e9kkarral, ami gyorsabb f\u00e9km\u0171k\u00f6d\u00e9st eredm\u00e9nyez.","A forg\u00f3r\u00e9sszel \u00f6rv\u00e9nyl\u00e9sre k\u00e9sztetett hidraulikaolaj az \u00e1ll\u00f3r\u00e9szen lef\u00e9kez\u0151dik \u00e9s h\u0151v\u00e9 alak\u00edtja a mozg\u00e1si energi\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704889":{"id":704889,"question":"Mi az akt\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek rendeltet\u00e9se?","choices":["Az akt\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek el\u0151seg\u00edtik a balesetek megel\u0151z\u00e9s\u00e9t.","Az akt\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek m\u00e9rs\u00e9klik a bek\u00f6vetkezett balesetek k\u00e1ros k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit."],"correct":0,"assets":[]},"704891":{"id":704891,"question":"Hogyan fejti ki f\u00e9khat\u00e1s\u00e1t az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 dobf\u00e9kszerkezet?","choices":["A 2-es f\u00e9kpof\u00e1k nekiszorulnak az 1-es f\u00e9kdob bels\u0151 fel\u00fclet\u00e9nek, amelyhez a ker\u00e9k van r\u00f6gz\u00edtve.","A 2-es f\u00e9kpof\u00e1k megszor\u00edtj\u00e1k a 3-as tengelyt, amely a kerekeket hajtja meg.","Az 1-es f\u00e9kdob a 2-es f\u00e9kpof\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel f\u00e9kezi a 3-as tengelyt, amelyhez a ker\u00e9k van r\u00f6gz\u00edtve."],"correct":0,"assets":["242877.jpg"]},"704892":{"id":704892,"question":"L\u00e9gf\u00e9krendszerek eset\u00e9n hogyan m\u0171k\u00f6dtetik a dobf\u00e9keket?","choices":["A f\u00e9kkamra, vagy f\u00e9kmunkahenger a f\u00e9kpof\u00e1kat sz\u00e9tfesz\u00edt\u0151 f\u00e9kkulcs tengely\u00e9t ford\u00edtja el f\u00e9kkar k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel, vagy fesz\u00edt\u0151\u00e9ket tol a f\u00e9kpof\u00e1k k\u00f6z\u00e9.","A kett\u0151s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u0171 l\u00e9gf\u00e9khenger a f\u00e9kszerkezet belsej\u00e9ben k\u00f6zvetlen\u00fcl fesz\u00edti sz\u00e9t a f\u00e9kpof\u00e1kat.","A l\u00e9gf\u00e9khenger csavarors\u00f3s fesz\u00edt\u0151szerkezetet ford\u00edt el, amely sz\u00e9tfesz\u00edti a f\u00e9kpof\u00e1kat."],"correct":0,"assets":[]},"704893":{"id":704893,"question":"Melyik ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetnek jobb a h\u0171t\u00e9se (h\u0151lead\u00e1sa)?","choices":["A t\u00e1rcsaf\u00e9knek jobb a h\u0171t\u00e9se.","A dobf\u00e9knek jobb a h\u0171t\u00e9se.","A t\u00e1rcsaf\u00e9knek \u00e9s a dobf\u00e9knek azonos a h\u0171t\u00e9s intenzit\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704896":{"id":704896,"question":"Milyen dobf\u00e9kszerkezetekn\u00e9l kell ellen\u0151rizni \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n ut\u00e1n\u00e1ll\u00edtani a f\u00e9kbet\u00e9tek \u00e9s a f\u00e9kdob k\u00f6z\u00f6tti h\u00e9zag nagys\u00e1g\u00e1t?","choices":["Azokn\u00e1l, amelyek nincsenek ell\u00e1tva automatikus ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3 szerkezettel.","Hidraulikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 dobf\u00e9kszerkezetekn\u00e9l kell ellen\u0151rizni.","S\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel m\u0171k\u00f6dtetett dobf\u00e9kszerkezetekn\u00e9l kell ellen\u0151rizni.","Mechanikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 dobf\u00e9kszerkezetekn\u00e9l kell ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":[]},"704897":{"id":704897,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e t\u00e1rcsaf\u00e9kn\u00e9l id\u0151nk\u00e9nt ut\u00e1n\u00e1ll\u00edtani a f\u00e9kbet\u00e9tek h\u00e9zag\u00e1t?","choices":["Nem, mert a f\u00e9kbet\u00e9t kop\u00e1sakor automatikusan ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3dik.","Igen, mert a f\u00e9kbet\u00e9t kop\u00e1sa miatt a f\u00e9kh\u00e9zag megn\u0151.","Csak abban az esetben, ha a t\u00e1rcsaf\u00e9ket nem szerelt\u00e9k fel automatikus ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3 szerkezettel.","Fix nyerges t\u00e1rcsaf\u00e9kekn\u00e9l igen, usz\u00f3nyergesekn\u00e9l nem, mert ut\u00f3bbiakn\u00e1l automatikus az ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"704898":{"id":704898,"question":"A p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9krendszer\u00e9nek...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszes kerek\u00e9t f\u00e9keznie kell.","legal\u00e1bb az els\u0151 k\u00e9t kereket f\u00e9keznie kell.","legal\u00e1bb a k\u00e9t h\u00e1ts\u00f3 kereket f\u00e9keznie kell.","legal\u00e1bb egy tengely \u00f6sszes kerek\u00e9t f\u00e9keznie kell."],"correct":0,"assets":[]},"704899":{"id":704899,"question":"Milyen p\u00f3tkocsikon alkalmazhat\u00f3 r\u00e1fut\u00f3f\u00e9k?","choices":["A 3,5 t \u00f6sszt\u00f6meget nem meghalad\u00f3 p\u00f3tkocsikon (f\u00e9lp\u00f3tkocsik \u00e9s \u00faj j\u00e1rm\u0171t\u00edpusok eset\u00e9n a forg\u00f3zs\u00e1molyos p\u00f3tkocsik kiv\u00e9tel\u00e9vel).","A 3,5 t \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 neh\u00e9z p\u00f3tkocsikon.","F\u00e9p\u00f3tkocsikon.","A 7,5 t \u00f6sszt\u00f6meget nem meghalad\u00f3 p\u00f3tkocsikon (f\u00e9lp\u00f3tkocsik kiv\u00e9tel\u00e9vel)."],"correct":0,"assets":[]},"704900":{"id":704900,"question":"Milyen p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u0151 rendszerrel rendelkezik az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 vontat\u00f3 l\u00e9gf\u00e9krendszer?","choices":["K\u00e9tvezet\u00e9kes.","Egyvezet\u00e9kes.","Kett\u0151 plusz egyvezet\u00e9kes.","H\u00e1romvezet\u00e9kes."],"correct":0,"assets":["239762.jpg"]},"704901":{"id":704901,"question":"K\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi-f\u00e9krendszer eset\u00e9n milyen feladatot l\u00e1t el a k\u00e9t l\u00e9gvezet\u00e9k?","choices":["Az egyik a p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1lyainak t\u00f6lt\u00e9s\u00e9t, a m\u00e1sik a f\u00e9k a vez\u00e9rl\u00e9s\u00e9t biztos\u00edtja.","Az egyik a p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9kj\u00e9t, a m\u00e1sik a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kj\u00e9t l\u00e1tja el s\u0171r\u00edtett eveg\u0151vel.","Az egyik a p\u00f3tkocsi els\u0151 f\u00e9kk\u00f6r\u00e9t, a m\u00e1sik a m\u00e1sodik f\u00e9kk\u00f6r\u00e9t l\u00e1tja el s\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel.","Az egyik a p\u00f3tkocsi f\u00e9krendszer\u00e9t, a m\u00e1sik a l\u00e9grug\u00f3z\u00e1s\u00e1t l\u00e1tja el s\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel."],"correct":0,"assets":[]},"704902":{"id":704902,"question":"K\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi f\u00e9krendszer eset\u00e9n a p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sakor el\u0151sz\u00f6r...","choices":["a f\u00e9kez\u0151-, majd a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9ket kell \u00f6sszekapcsolni, ezt k\u00f6vet\u0151en oldhat\u00f3 a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kje. Lekapcsol\u00e1skor ford\u00edtott a sorrend (\u00e9s a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket ilyenkor bef\u00e9kezni kell).","a f\u00e9kez\u0151-, majd a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9ket kell \u00f6sszekapcsolni, ezt k\u00f6vet\u0151en oldhat\u00f3 a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9kje. Lekapcsol\u00e1skor is azonos a sorrend.","a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kj\u00e9t kell oldani, ezt k\u00f6vet\u0151en a f\u00e9kez\u0151-, majd a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9ket kell \u00f6sszekapcsolni. Lekapcsol\u00e1skor ford\u00edtott a sorrend (\u00e9s a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket ilyenkor bef\u00e9kezni kell).","a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kj\u00e9t kell oldani, ezt k\u00f6vet\u0151en a f\u00e9kez\u0151-, majd a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9ket kell \u00f6sszekapcsolni. Lekapcsol\u00e1skor azonos a sorrend (\u00e9s a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket ilyenkor bef\u00e9kezni kell)."],"correct":0,"assets":[]},"704903":{"id":704903,"question":"Hogyan vannak elhelyezve a kapcsol\u00f3fejek a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6ges \u00e9s k\u00f6zponti tengelyes p\u00f3tkocsikon \u00e9s vontat\u00f3ikon?","choices":["A vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171 kapcsol\u00f3fejei r\u00f6gz\u00edtettek, a p\u00f3tkocsi kapcsol\u00f3fejeit t\u00f6ml\u0151re, vagy spir\u00e1lcs\u0151re szerelik.","A p\u00f3tkocsi kapcsol\u00f3fejei r\u00f6gz\u00edtettek, a vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171 kapcsol\u00f3fejeit t\u00f6ml\u0151re, vagy spir\u00e1lcs\u0151re szerelik..","A vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171v\u00f6n \u00e9s a p\u00f3tkocsin is r\u00f6gz\u00edtett kapcsol\u00f3fejeket alkalmaznak, melyeket t\u00f6ml\u0151vel, vagy spir\u00e1lcs\u0151vel kapcsolnak \u00f6ssze."],"correct":0,"assets":[]},"704904":{"id":704904,"question":"K\u00e9tvezet\u00e9kes f\u00e9krendszer eset\u00e9n a nyerges j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny melyik tagj\u00e1hoz vannak r\u00f6gz\u00edtve a kapcsol\u00f3fejek?","choices":["A f\u00e9lp\u00f3tkocsihoz.","A vontat\u00f3hoz.","Mindkett\u0151h\u00f6z. A r\u00f6gz\u00edtett kapcsol\u00f3fejeket mindk\u00e9t v\u00e9g\u00fck\u00f6n kapcsol\u00f3fejekkel ell\u00e1tott spir\u00e1lcs\u00f6vekkel k\u00f6tik \u00f6ssze."],"correct":0,"assets":[]},"704905":{"id":704905,"question":"Korszer\u0171, osztatlan \u00e9g\u00e9ster\u0171, n\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzelmotorn\u00e1l eredeti t\u00e9rfogat\u00e1nak h\u00e1nyad r\u00e9sz\u00e9re s\u0171r\u00edti \u00f6ssze a dugatty\u00fa a leveg\u0151t a hengerben?","choices":["1\/14-1\/18 r\u00e9sz\u00e9re.","1\/9-1\/13 r\u00e9sz\u00e9re.","1\/20-1\/30 r\u00e9sz\u00e9re.","1\/3-1\/4 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"704906":{"id":704906,"question":"Fel lehet-e cser\u00e9lni a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi l\u00e9gvezet\u00e9keit?","choices":["Nem, mert fel\u00f6nt\u00e9sekkel \u00e9s \u00fctk\u00f6z\u0151kkel l\u00e1tj\u00e1k el a kapcsol\u00f3fejeket, amelyek megakad\u00e1lyozz\u00e1k a felcser\u00e9l\u00e9st.","Fel lehet cser\u00e9lni, mert csak sz\u00ednjel\u00f6l\u00e9ssel vannak megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetve.","Nem lehet felcser\u00e9lni, mert a l\u00e9gvezet\u00e9kek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hossz\u00fas\u00e1g\u00faak.","Fel lehet cser\u00e9lni, de a f\u00e9krendszer kialak\u00edt\u00e1sa olyan, hogy az ebben az esetben is m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes."],"correct":0,"assets":[]},"704907":{"id":704907,"question":"A f\u00e9kvezet\u00e9kek kapcsol\u00f3fejei a p\u00f3tkocsikon...","choices":["szabad \u00e1tmenet\u0171ek.","szelepes kivitel\u0171ek.","lehetnek szabad \u00e1tmenet\u0171ek \u00e9s szelepes kivitel\u0171ek egyar\u00e1nt.","visszacsap\u00f3szelepesek."],"correct":0,"assets":[]},"704908":{"id":704908,"question":"A vonat\u00f3 melyik leveg\u0151ell\u00e1t\u00f3 k\u00f6r\u00e9vel k\u00f6z\u00f6s a p\u00f3tkocsi s\u0171r\u00edtettleveg\u0151-ell\u00e1t\u00e1sa k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi-f\u00e9krendszer eset\u00e9n?","choices":["A rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k k\u00f6r\u00e9vel.","A h\u00e1ts\u00f3 \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6rrel.","A seg\u00e9dberendez\u00e9sekkel.","Az els\u0151 \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6rrel."],"correct":0,"assets":[]},"704909":{"id":704909,"question":"K\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi-f\u00e9krendszer eset\u00e9n a p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9kj\u00e9t...","choices":["a vontat\u00f3 k\u00e9t \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6re egy\u00fctt \u00e9s k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n is (ha az egyik f\u00e9kk\u00f6r meghib\u00e1sodott) k\u00e9pes azonos hat\u00e9konys\u00e1ggal m\u0171k\u00f6dtetni.","a vontat\u00f3 k\u00e9t \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6re egy\u00fctt \u00e9s k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n is (ha az egyik f\u00e9kk\u00f6r meghib\u00e1sodott) k\u00e9pes m\u0171k\u00f6dtetni - ut\u00f3bbi esetben viszont csak fele akkora hat\u00e9konys\u00e1ggal.","\u00e1ltal\u00e1ban csak a vontat\u00f3 egyik \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r\u00e9vel vez\u00e9rlik, ez\u00e9rt ennek a f\u00e9kk\u00f6rnek a hib\u00e1ja eset\u00e9n a p\u00f3tkocsin sincs \u00fczemi f\u00e9khat\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"704910":{"id":704910,"question":"A d\u00edzelmotor henger\u00e9be befecskendezett g\u00e1zolajat...","choices":["a leveg\u0151 \u00f6sszes\u0171r\u00edt\u00e9se k\u00f6vetkezt\u00e9ben fejl\u0151d\u0151 h\u0151 gy\u00fajtja meg.","villamos gy\u00fajt\u00f3szikra gy\u00fajtja meg.","az el\u0151kamr\u00e1ban lev\u0151 izz\u00f3gyertya gy\u00fajtja meg.","a felhev\u00fclt dugatty\u00fa gy\u00fajtja meg."],"correct":0,"assets":[]},"704911":{"id":704911,"question":"K\u00e9tvezet\u00e9kes f\u00e9krendszer t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9nek le\u00fcr\u00fcl\u00e9se (s\u00e9r\u00fcl\u00e9se, lekapcsol\u00e1sa) eset\u00e9n \u00e1ltal\u00e1ban...","choices":["a p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9kje automatikusan m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p.","a vontat\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9kje automatikusan m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p.","a p\u00f3tkocsi nem f\u00e9kez\u0151dik be.","a vontat\u00f3 \u00fczemi f\u00e9kje automatikusan m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p."],"correct":0,"assets":[]},"704912":{"id":704912,"question":"T\u00f6lt\u0151dik-e a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1lya a p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u00e9se alatt?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704913":{"id":704913,"question":"K\u00e9tvezet\u00e9kes f\u00e9krendszer f\u00e9kez\u0151vezet\u00e9k\u00e9nek s\u00e9r\u00fcl\u00e9se eset\u00e9n...","choices":["a p\u00f3tkocsi-f\u00e9kvez\u00e9rl\u0151szelep a t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k le\u00fcr\u00edt\u00e9s\u00e9vel automatikusan m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe hozza a p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9kj\u00e9t a vontat\u00f3n v\u00e9gzett els\u0151 f\u00e9kez\u00e9skor.","a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9kje automatikusan m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p.","a p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9kje automatikusan m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p.","nem val\u00f3sul meg automatikus f\u00e9kez\u00e9s."],"correct":0,"assets":[]},"704914":{"id":704914,"question":"Hogyan alak\u00edtj\u00e1k ki a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k-rendszer\u00e9nek m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9t?","choices":["\u00dagy, hogy azt a talajon \u00e1ll\u00f3 szem\u00e9ly m\u0171k\u00f6dtethesse.","\u00dagy, hogy azt a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a vontat\u00f3ban \u00fclve m\u0171k\u00f6dtethesse.","\u00dagy, hogy azt a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 t\u00e1vvez\u00e9rl\u00e9ssel m\u0171k\u00f6dtethesse.","\u00dagy, hogy az a p\u00f3tkocsi lekapcsol\u00e1sakor automatikusan m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9pjen."],"correct":0,"assets":[]},"704915":{"id":704915,"question":"A p\u00f3tkocsikon alkalmazott r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kek...","choices":["mechanikus vagy rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171ek.","hidraulikus vagy s\u0171r\u00edtett leveg\u0151s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171ek.","mindig pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171ek.","m\u00e1gneses m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171ek."],"correct":0,"assets":[]},"704917":{"id":704917,"question":"A vontat\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kj\u00e9nek m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se eset\u00e9n a k\u00e9tvezet\u00e9kes, l\u00e9gf\u00e9kes p\u00f3tkocsi...","choices":["\u00fczemi f\u00e9krendszere a vontat\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9khat\u00e1s\u00e1val ar\u00e1nyos f\u00e9kez\u00e9st v\u00e9gez.","r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszere a vontat\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9khat\u00e1s\u00e1val ar\u00e1nyos f\u00e9kez\u00e9st v\u00e9gez.","nem f\u00e9kez\u0151dik.","\u00fczemi \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszere is m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p."],"correct":0,"assets":[]},"704918":{"id":704918,"question":"Szabad-e a lekapcsolt l\u00e9gf\u00e9kes p\u00f3tkocsit az automatikusan bef\u00e9kez\u0151d\u0151 \u00fczemi f\u00e9kkel r\u00f6gz\u00edteni?","choices":["Nem, mert a p\u00f3tkocsi a leveg\u0151 elsziv\u00e1rg\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en f\u00e9kezetlenn\u00e9 v\u00e1lik.","Igen, mert a nagynyom\u00e1s\u00fa leveg\u0151 k\u00e9pes biztons\u00e1gosan r\u00f6gz\u00edteni a p\u00f3tkocsit.","Igen, ha a p\u00f3tkocsit egy-k\u00e9t \u00f3r\u00e1n bel\u00fcl \u00fajra vontat\u00f3hoz kapcsolj\u00e1k.","Igen, ha a p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1lyai el\u00e9g nagy t\u00e9rfogat\u00faak."],"correct":0,"assets":[]},"704919":{"id":704919,"question":"A p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k rendszer\u00e9nek k\u00e9pesnek kell lennie a...","choices":["p\u00f3tkocsit 18 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n, vagy emelked\u0151n megtartani.","j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nyt 12 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n, vagy emelked\u0151n megtartani.","p\u00f3tkocsit 12 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n, vagy emelked\u0151n megtartani.","j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nyt 5 sz\u00e1zal\u00e9kos lejt\u0151n, vagy emelked\u0151n megtartani."],"correct":0,"assets":[]},"704920":{"id":704920,"question":"Mi a k\u00e9tvezet\u00e9kes, l\u00e9gf\u00e9kes p\u00f3tkocsin tal\u00e1lhat\u00f3 old\u00f3szelep feladata?","choices":["A vontat\u00f3r\u00f3l lekapcsolt \u00e9s automatikusan bef\u00e9kez\u0151d\u00f6tt p\u00f3tkocsi f\u00e9kek old\u00e1sa a p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1ly s\u0171r\u00edtett leveg\u0151j\u00e9nek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.","A p\u00f3tkocsi lekapcsol\u00e1sa eset\u00e9n a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se.","A p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sa eset\u00e9n a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k kiiktat\u00e1sa.","A p\u00f3tkocsi terhel\u00e9si \u00e1llapot\u00e1nak be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa a megfelel\u0151 f\u00e9ker\u0151-korl\u00e1toz\u00e1s el\u00e9r\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben."],"correct":0,"assets":[]},"704921":{"id":704921,"question":"A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi \u00f6ssze- \u00e9s sz\u00e9tkapcsol\u00e1s\u00e1t...","choices":["egy szem\u00e9lynek vesz\u00e9lytelen\u00fcl, szersz\u00e1m alkalmaz\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl v\u00e9gre kell tudnia hajtani.","k\u00e9t szem\u00e9lynek vesz\u00e9lytelen\u00fcl, szersz\u00e1m alkalmaz\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl v\u00e9gre kell tudnia hajtani.","egy szem\u00e9lynek vesz\u00e9lytelen\u00fcl, szersz\u00e1m alkalmaz\u00e1s\u00e1val v\u00e9gre kell tudnia hajtani.","k\u00e9t szem\u00e9lynek vesz\u00e9lytelen\u00fcl, szersz\u00e1m alkalmaz\u00e1s\u00e1val v\u00e9gre kell tudnia hajtani."],"correct":0,"assets":[]},"704922":{"id":704922,"question":"A p\u00f3tkocsi lekapcsol\u00e1sa eset\u00e9n hogyan kell be\u00e1ll\u00edtani a t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1bat?","choices":["\u00dagy, hogy az megk\u00f6zel\u00edt\u0151en v\u00edzszintes helyzetet biztos\u00edtson a p\u00f3tkocsi sz\u00e1m\u00e1ra.","A k\u00e9t sz\u00e9ls\u0151 helyzete k\u00f6z\u00fcl b\u00e1rmilyen helyzetbe be\u00e1ll\u00edthat\u00f3.","A p\u00f3tkocsi egy kiss\u00e9 d\u0151lj\u00f6n a t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1bra, ezzel meg lehet akad\u00e1lyozni a t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1b esetleges kics\u00fasz\u00e1s\u00e1t.","A p\u00f3tkocsi egy kiss\u00e9 d\u0151lj\u00f6n a t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1bra, \u00edgy kisebb lejt\u0151n, vagy emelked\u0151n nem kell felt\u00e9tlen\u00fcl m\u0171k\u00f6dtetni a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kj\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704923":{"id":704923,"question":"A p\u00f3tkocsi \u00e9s a vontat\u00f3 \u00f6sszekapcsol\u00e1sa ut\u00e1n kell-e f\u00e9kpr\u00f3b\u00e1t v\u00e9gezni?","choices":["Igen, a p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sa ut\u00e1n, k\u00f6zvetlen\u00fcl az elindul\u00e1st k\u00f6vet\u0151en.","Igen, de csak akkor, ha aznap a vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171 m\u00e9g nem \u00fczemelt.","Igen, kiv\u00e9ve, ha a vontat\u00f3 aznap m\u00e1r vontatott m\u00e1sik p\u00f3tkocsit.","Igen, kiv\u00e9ve, ha a p\u00f3tkocsit aznap m\u00e1r vontatt\u00e1k."],"correct":0,"assets":[]},"704924":{"id":704924,"question":"A forg\u00f3zs\u00e1molyos neh\u00e9z p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sakor (\u00f6nm\u0171k\u00f6d\u0151 csapos von\u00f3fejre) a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g megfelel\u0151 magass\u00e1g\u00e1nak be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n...","choices":["a vontat\u00f3val r\u00e1tolatva a p\u00f3tkocsira csatlakoztassa a von\u00f3szerkezeteket, r\u00f6gz\u00edtse a vontat\u00f3t, ellen\u0151rizze a von\u00f3szerkezet \u00f6sszekapcsol\u00f3d\u00e1s\u00e1t \u00e9s reteszel\u00e9s\u00e9t, csatlakoztassa a villamos- \u00e9s a f\u00e9kvezet\u00e9keket, sz\u00fcntesse meg a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9t.","csatlakoztassa a villamos- \u00e9s a f\u00e9kvezet\u00e9keket, sz\u00fcntesse meg a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9t, a vontat\u00f3val r\u00e1tolatva a p\u00f3tkocsira csatlakoztassa a von\u00f3szerkezeteket. Ha a von\u00f3szerkezetek j\u00f3l hallhat\u00f3 kattan\u00e1ssal \u00f6sszekapcsol\u00f3dtak, akkor elindulhat a szerelv\u00e9nnyel.","a vontat\u00f3val r\u00e1tolatva a p\u00f3tkocsira csatlakoztassa a von\u00f3szerkezeteket, r\u00f6gz\u00edtse a vontat\u00f3t, ellen\u0151rizze a von\u00f3szerkezet \u00f6sszekapcsol\u00f3d\u00e1s\u00e1t \u00e9s reteszel\u00e9s\u00e9t, sz\u00fcntesse meg a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704925":{"id":704925,"question":"Forg\u00f3zs\u00e1molyos \u00e9s k\u00f6zponti tengelyes p\u00f3tkocsik eset\u00e9n a p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sakor a von\u00f3szem \u00e9s a von\u00f3fej k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s helyzet\u00e9t...","choices":["a vont\u00f3h\u00e1romsz\u00f6get tart\u00f3 csavarrug\u00f3 el\u0151fesz\u00edt\u00e9s\u00e9vel, a k\u00f6zponti tengelyes p\u00f3tkocsi t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1baival, illetve l\u00e9grug\u00f3z\u00e1s eset\u00e9n a vontat\u00f3 emel\u0151 s\u00fcllyeszt\u0151 szelep\u00e9vel lehet be\u00e1ll\u00edtani.","a seg\u00edt\u0151 szem\u00e9ly(ek) \u00e1ll\u00edtj\u00e1k be.","nem sz\u00fcks\u00e9ges be\u00e1ll\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"704926":{"id":704926,"question":"A 3,5 tonn\u00e1n\u00e1l nagyobb \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 p\u00f3tkocsik vontat\u00f3ra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kapcsol\u00e1sa...","choices":["csak \u00f6nm\u0171k\u00f6d\u0151en z\u00e1r\u00f3 kapcsol\u00f3szerkezettel t\u00f6rt\u00e9nhet.","csak k\u00e9zi m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 kapcsol\u00f3szerkezettel t\u00f6rt\u00e9nhet.","k\u00e9zi m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 vagy automata kapcsol\u00f3szerkezettel is t\u00f6rt\u00e9nhet.","csak von\u00f3g\u00f6mb\u00f6s kapcsol\u00f3szerkezettel t\u00f6rt\u00e9nhet."],"correct":0,"assets":[]},"704927":{"id":704927,"question":"Hogyan kell meggy\u0151z\u0151dni az \u00f6nm\u0171k\u00f6d\u0151 csapos von\u00f3fej \u00e9s a von\u00f3szem kifog\u00e1stalan \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s a szerkezet megfelel\u0151 reteszel\u00e9s\u00e9r\u0151l?","choices":["A von\u00f3fejen elhelyezett mechanikus visszajelz\u0151 szerkezet (ellen\u0151rz\u0151 csap) z\u00e1rt \u00e1llapotot jelz\u0151 poz\u00edci\u00f3j\u00e1nak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9vel.","A vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171 el\u0151re-h\u00e1tra \u2019hint\u00e1ztat\u00e1s\u00e1val\u2019.","A p\u00f3tkocsi von\u00f3r\u00fad, illetve von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g er\u0151teljes r\u00e1ngat\u00e1s\u00e1val.","Menetpr\u00f3b\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704928":{"id":704928,"question":"A f\u00e9kvezet\u00e9kek sz\u00e9tkapcsol\u00e1sa ut\u00e1n...","choices":["a szelepes kapcsol\u00f3fejeken egy\u00e1ltal\u00e1n nem, a szabad \u00e1tmenet\u0171ekn\u00e9l pedig a kapcsol\u00f3fej m\u00f6g\u00f6tti cs\u0151szakasz le\u00fcr\u00fcl\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en nem t\u00e1vozhat s\u0171r\u00edtett leveg\u0151.","a vontat\u00f3 kapcsol\u00f3fejein \u00e9s a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkcsi f\u00e9kez\u0151 kapcsol\u00f3fej\u00e9n nem t\u00e1vozhat s\u0171r\u00edtett leveg\u0151, a p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1lyai viszont a f\u00e9kez\u0151 kapcsol\u00f3fejen kereszt\u00fcl le\u00fcr\u00fclnek.","a kapcsol\u00f3fejeken \u00e1ltal\u00e1ban nem t\u00e1vozhat s\u0171r\u00edtett leveg\u0151, kiv\u00e9ve, ha a vontat\u00f3 \u00fczemi f\u00e9kj\u00e9t m\u0171k\u00f6dtetik."],"correct":0,"assets":[]},"704929":{"id":704929,"question":"Mi a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 berendez\u00e9s (ABS) alkalmaz\u00e1s\u00e1nak c\u00e9lja?","choices":["A kerekek g\u00f6rd\u00fclve f\u00e9kez\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1s\u00e1val a stabilit\u00e1s \u00e9s a korm\u00e1nyozhat\u00f3s\u00e1g meg\u0151rz\u00e9se.","A f\u00e9kped\u00e1lon kifejtett er\u0151n\u00e9l nagyobb m\u00e9rt\u00e9k\u0171 f\u00e9kezetts\u00e9g kialakul\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekben.","Annak lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9tele, hogy a f\u00e9khat\u00e1s v\u00e9szf\u00e9kez\u00e9skor a lehet\u0151 leggyorsabban \u00e9s a legnagyobb m\u00e9rt\u00e9kben l\u00e9trej\u00f6jj\u00f6n.","Az utasok testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t vesz\u00e9lyeztet\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 v\u00e9szf\u00e9kez\u00e9sek megakad\u00e1lyoz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704930":{"id":704930,"question":"Mihez igazodik a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3val ell\u00e1tott f\u00e9k f\u00e9kereje a kerekek megcs\u00fasz\u00e1s\u00e1nak elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben?","choices":["A talaj \u00e9s a ker\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt kialakul\u00f3 tapad\u00f3er\u0151 nagys\u00e1g\u00e1hoz.","A j\u00e1rm\u0171 vagy j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny statikus t\u00f6meg\u00e9hez.","A j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9se sor\u00e1n a dinamikus tengelyterhel\u00e9s v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1hoz.","A kerekek forg\u00e1si sebess\u00e9g\u00e9hez."],"correct":0,"assets":[]},"704931":{"id":704931,"question":"Mikor vil\u00e1g\u00edt folyamatosan a g\u00e9pkocsi m\u0171szerfal\u00e1n lev\u0151 blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszer meghib\u00e1sodott.","Ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9pett intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9skor.","Ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszer m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes."],"correct":0,"assets":[]},"704932":{"id":704932,"question":"Mi a kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3 (ASR) rendszer feladata?","choices":["Hirtelen, nagy g\u00e1zad\u00e1skor vagy s\u00edkos \u00faton a t\u00fal nagy von\u00f3er\u0151 miatt bek\u00f6vetkez\u0151 ker\u00e9kkip\u00f6rg\u00e9s megakad\u00e1lyoz\u00e1sa.","A motor t\u00fal nagy fordulatsz\u00e1m\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa.","Elakadt vagy s\u00edkos \u00faton \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171 egy tengelyen lev\u0151 kerekeinek \u00f6sszekapcsol\u00e1sa, \u00e9s ez\u00e1ltal a jobb von\u00f3er\u0151\u00e1tad\u00e1s biztos\u00edt\u00e1sa.","A motor lefullad\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704933":{"id":704933,"question":"Lehet-e olyan p\u00f3tkocsit vontatni blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3val (ABS), vagy elektronikus f\u00e9krendszerrel (EBS) felszerelt vontat\u00f3val, melyet az azonos rendszerrel nem szereltek fel.","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704935":{"id":704935,"question":"Az elektronikus l\u00e9gf\u00e9krendszer (EBS) a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tti f\u00e9ker\u0151ar\u00e1nyokat...","choices":["a lehet\u0151 legjobban \u00f6sszehangolja, ez\u00e1ltal n\u0151 a menetstabilit\u00e1s.","nem tudja megv\u00e1ltoztatni, a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u00e9se egym\u00e1st\u00f3l teljesen f\u00fcggetlen\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nik.","a vezet\u0151 \u00e1ltal be\u00e1ll\u00edtott terhel\u00e9sjelek alapj\u00e1n \u00e1ll\u00edtja be."],"correct":0,"assets":[]},"704936":{"id":704936,"question":"Az elektronikus l\u00e9gf\u00e9krendszer (EBS) alkalmaz\u00e1s\u00e1val a k\u00e9sedelmi id\u0151 a hagyom\u00e1nyos l\u00e9gf\u00e9krendszerhez k\u00e9pest...","choices":["0,2-0,4 m\u00e1sodperccel cs\u00f6kkenhet\u0151.","nem v\u00e1ltozik.","1-2 m\u00e1sodperccel cs\u00f6kkenthet\u0151.","teljesen megsz\u0171nik."],"correct":0,"assets":[]},"704937":{"id":704937,"question":"Tal\u00e1lhat\u00f3-e a vontat\u00f3n\u00a0olyan visszajelz\u0151 l\u00e1mpa, amely\u00a0a p\u00f3tkocsi blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszer\u00e9nek ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re (is) szolg\u00e1l?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704938":{"id":704938,"question":"Mi k\u00f6ti \u00f6ssze a p\u00f3tkocsi villamos h\u00e1l\u00f3zat\u00e1t a vontat\u00f3 villamos h\u00e1l\u00f3zat\u00e1val?","choices":["T\u00f6bbp\u00f3lus\u00fa dug\u00f3s csatlakoz\u00f3(k) k\u00f6ti(k) \u00f6ssze.","Egy pozit\u00edv vezet\u00e9k k\u00f6ti \u00f6ssze, mert a j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a p\u00f3tkocsi villamos h\u00e1l\u00f3zata negat\u00edv testel\u00e9s\u0171.","Egy pozit\u00edv \u00e9s egy negat\u00edv vezet\u00e9k k\u00f6ti \u00f6ssze.","Nincs sz\u00fcks\u00e9g \u00f6sszek\u00f6ttet\u00e9sre, mert a k\u00e9t j\u00e1rm\u0171 elektromos rendszere teljesen f\u00fcggetlen egym\u00e1st\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704939":{"id":704939,"question":"Az ABS vagy EBS rendszerrel felszerelt p\u00f3tkocsi eset\u00e9n a f\u00e9krendszer elektromos csatlakoz\u00f3j\u00e1n kereszt\u00fcl...","choices":["tov\u00e1bb\u00edtani kell a f\u00e9krendszer hibajelz\u00e9seit is a vontat\u00f3 fel\u00e9.","csak az ABS vagy EBS rendszerhez sz\u00fcks\u00e9ges \u00e1ramot kell biztos\u00edtani.","biztos\u00edtani kell a j\u00e1rm\u0171 energiat\u00e1rol\u00f3j\u00e1nak k\u00fcls\u0151 t\u00f6lt\u00e9si lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t is.","m\u0171k\u00f6dtetni kell a p\u00f3tkocsi f\u00e9kl\u00e1mp\u00e1it is."],"correct":0,"assets":[]},"704940":{"id":704940,"question":"Van-e \u00e1ltal\u00e1ban saj\u00e1t akkumul\u00e1tora \u00e9s biztos\u00edt\u00e9kt\u00e1bl\u00e1ja a p\u00f3tkocsinak?","choices":["Nincs.","Van.","750 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meg felett van.","3500 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meg felett van."],"correct":0,"assets":[]},"704941":{"id":704941,"question":"A vontat\u00f3t \u00e9s a p\u00f3tkocsit \u00f6sszek\u00f6t\u0151 elektromos k\u00e1beleket lehet-e rossz helyzetben csatlakoztatni, illetve a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 csatlakoz\u00f3kat egym\u00e1ssal felcser\u00e9lni?","choices":["Nem, mert a dugalj \u00e9s a dugvilla kialak\u00edt\u00e1sa ezt nem teszi lehet\u0151v\u00e9.","Igen, ez\u00e9rt a csatlakoztat\u00e1sn\u00e1l fokozott el\u0151vigy\u00e1zatoss\u00e1ggal kell elj\u00e1rni."],"correct":0,"assets":[]},"704947":{"id":704947,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen sz\u00edn\u00fcek az \u00fczemzavarra utal\u00f3, a megv\u00e1ltozott menettulajdons\u00e1gokra figyelmeztet\u0151 \u00e9s a m\u0171k\u00f6d\u00e9sr\u0151l t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1k?","choices":["Piros, s\u00e1rga, z\u00f6ld.","K\u00e9k, z\u00f6ld, s\u00e1rga.","Piros, k\u00e9k, s\u00e1rga.","Piros, feh\u00e9r, z\u00f6ld."],"correct":0,"assets":[]},"704949":{"id":704949,"question":"Mi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemeltet\u00e9se sor\u00e1n azt tapasztalja, hogy felgyullad a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 piros sz\u00edn\u0171 figyelmeztet\u0151 l\u00e1mpa, amely az alacsony motorolaj nyom\u00e1sra utal?","choices":["Meg kell \u00e1llnia a j\u00e1rm\u0171vel \u00e9s le kell \u00e1ll\u00edtania a motort, majd ellen\u0151riznie a motorolaj szintet. Csak akkor haladhat tov\u00e1bb a j\u00e1rm\u0171vel, ha a megfelel\u0151 olajnyom\u00e1s az olaj ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9s\u00e9vel, vagy sz\u00fcks\u00e9g szerinti jav\u00edt\u00e1s\u00e1val helyre\u00e1ll\u00edthat\u00f3.","Tov\u00e1bbhaladhat az els\u0151 jav\u00edt\u00f3m\u0171helyig, ahol meg kell jav\u00edttatni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet.","Tov\u00e1bbhaladhat, ha a l\u00e1mpa magas motorfordulatsz\u00e1mon elalszik.","Tov\u00e1bbhaladhat, ha ellen\u0151rizte a motorolaj szintj\u00e9t \u00e9s azt rendben tal\u00e1lta."],"correct":0,"assets":["251821.jpg"]},"704950":{"id":704950,"question":"Mi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha a l\u00e9gf\u00e9kes j\u00e1rm\u0171 \u00fczemeltet\u00e9se sor\u00e1n azt tapasztalja, hogy cs\u00f6kken a leveg\u0151 nyom\u00e1sa a l\u00e9gtart\u00e1lyokban \u00e9s kigyullad az erre figyelmeztet\u0151 l\u00e1mpa is?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vel meg kell \u00e1llnia \u00e9s csak a hiba elh\u00e1r\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n haladhat tov\u00e1bb.","Az els\u0151 jav\u00edt\u00f3m\u0171helyig cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel tov\u00e1bbhaladhat.","Tov\u00e1bbhaladhat, mert akkor is tud f\u00e9kezni a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel, ha ki\u00fcr\u00fcl a l\u00e9gtart\u00e1ly.","Tov\u00e1bbhaladhat, ha a j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kje k\u00e9pes az el\u0151\u00edrt biztons\u00e1gi f\u00e9khat\u00e1s kifejt\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"704953":{"id":704953,"question":"Melyik motornak jobb a hat\u00e1sfoka \u00e9s ez\u00e1ltal alacsonyabb a fajlagos t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1sa?","choices":["A d\u00edzelmotor\u00e9.","Az Otto-motor\u00e9.","A d\u00edzelmotor \u00e9s az Otto-motor hat\u00e1sfoka azonos."],"correct":0,"assets":[]},"704967":{"id":704967,"question":"Be kell-e helyeznie a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fba g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t az elindul\u00e1s el\u0151tt?","choices":["Igen.","Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vel 15 km\/h-n\u00e1l gyorsabban fog haladni.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges."],"correct":0,"assets":[]},"704968":{"id":704968,"question":"Jelzi-e a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fk\u00e9sz\u00fcl\u00e9k a vezet\u00e9si id\u0151 t\u00fall\u00e9p\u00e9s\u00e9nek vesz\u00e9ly\u00e9t j\u00e1rm\u0171vezet\u00e9s k\u00f6zben?","choices":["Igen.","Csak akkor ad figyelmeztet\u00e9st, amikor az id\u0151 t\u00fall\u00e9p\u00e9se m\u00e1r megt\u00f6rt\u00e9nt.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704969":{"id":704969,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 digit\u00e1lis tachogr\u00e1fk\u00e9sz\u00fcl\u00e9ken...","choices":["az 1-es jel\u0171 a kijelz\u0151, a 2-es a kalibr\u00e1l\u00e1sra \u00e9s let\u00f6lt\u00e9sre alkalmas adapter csatlakoz\u00f3ja, a 4-es pedig a tev\u00e9kenys\u00e9g t\u00edpus\u00e1nak kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 kapcsol\u00f3.","az 1-es jel\u0171 a kijelz\u0151, a 4-es a tev\u00e9kenys\u00e9g t\u00edpus\u00e1nak kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 kapcsol\u00f3, a 6-os pedig a ki\u00edr\u00f3.","a 2-es jel\u0171 a tev\u00e9kenys\u00e9g t\u00edpus\u00e1nak kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 kapcsol\u00f3, a 4-es a visszajelz\u0151 l\u00e1mpa, az 5-\u00f6s pedig a ki\u00edr\u00f3."],"correct":0,"assets":["240338.jpg"]},"704970":{"id":704970,"question":"Elindulhat-e azonnal\u00a0g\u00e9pkocsij\u00e1val, amint a vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fk\u00e9sz\u00fcl\u00e9kbe elhelyezte?","choices":["Csak azt k\u00f6vet\u0151en, hogy a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f a k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t m\u00e1r felismerte, \u00e9s \u00d6n v\u00e1laszolt a kijelz\u0151n megjelen\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekre.","Addig nem, am\u00edg a k\u00e1rtya ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en a tachogr\u00e1f ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mp\u00e1ja nem v\u00e1lt z\u00f6ld sz\u00edn\u0171re.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704971":{"id":704971,"question":"Hogyan m\u0171k\u00f6dik tov\u00e1bb a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f, ha a g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rtya mem\u00f3ri\u00e1ja megtelik?","choices":["A k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k automatikusan fel\u00fcl\u00edrja a k\u00e1rty\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 legr\u00e9gebbi adatokat.","A k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k t\u00f6m\u00f6r\u00edti a k\u00e1rty\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 adatokat, amelyeket ezut\u00e1n m\u00e1r csak szakm\u0171helyben lehet olvashat\u00f3v\u00e1 tenni.","A tachogr\u00e1f nem r\u00f6gz\u00edt t\u00f6bb adatot a k\u00e1rty\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"704972":{"id":704972,"question":"H\u00e1ny nap esem\u00e9nyeit t\u00e1rolja el a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f fed\u00e9lzeti egys\u00e9ge?","choices":["365 nap.","28 nap.","180 nap."],"correct":0,"assets":[]},"704973":{"id":704973,"question":"Mely k\u00e1rtyat\u00edpusokkal lehets\u00e9ges a fed\u00e9lzeti egys\u00e9g let\u00f6lt\u00e9se?","choices":["A m\u0171hely-, az \u00fczembentart\u00f3i \u00e9s az ellen\u0151ri k\u00e1rty\u00e1kkal.","Csak a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 k\u00e1rty\u00e1j\u00e1val.","Csak a m\u0171helyk\u00e1rty\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704974":{"id":704974,"question":"Melyik egys\u00e9g t\u00e1rolja a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f \u00e1ltal r\u00f6gz\u00edtett adatokat?","choices":["A g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rtya, illetve a fed\u00e9lzeti egys\u00e9g is egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl.","Csak a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 k\u00e1rty\u00e1ja.","Csak a tachogr\u00e1f fed\u00e9lzeti egys\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"704975":{"id":704975,"question":"Mit tapasztal akkor, amikor a g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rtya digit\u00e1lis tachogr\u00e1fba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 behelyez\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl indul el?","choices":["A k\u00e1rtya n\u00e9lk\u00fcli vezet\u00e9sr\u0151l figyelmeztet\u0151 \u00fczenetet kap a tachogr\u00e1f kijelz\u0151j\u00e9n.","A k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t menet k\u00f6zben m\u00e1r nem tudja behelyezni. Ehhez\u00a0a j\u00e1rm\u0171vel meg kell \u00e1llni, a motort le kell \u00e1ll\u00edtani.","Err\u0151l nem kap k\u00fcl\u00f6n jelz\u00e9st vagy figyelmeztet\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"707535":{"id":707535,"question":"Milyen funkci\u00f3ja van a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszernek (ABS)?","choices":["A ker\u00e9k \u00e9s a talaj k\u00f6zti tapad\u00e1s f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben szab\u00e1lyozza a f\u00e9ker\u0151t, \u00e9s ezzel megakad\u00e1lyozza a kerekek megcs\u00fasz\u00e1s\u00e1t.","A tengelyterhel\u00e9s f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben m\u00f3dos\u00edtja a f\u00e9ker\u0151t.","Cs\u00fasz\u00f3s \u00fatfel\u00fcleten megakad\u00e1lyozza a hajtott kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9t.","A j\u00e1rm\u0171 halad\u00e1si sebess\u00e9g\u00e9hez igaz\u00edtja a ker\u00e9kf\u00e9ker\u0151ket."],"correct":0,"assets":[]},"714509":{"id":714509,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 7-es jel\u0171 forg\u00f3zs\u00e1moly, amely a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g elfordul\u00e1s\u00e1t lehet\u0151v\u00e9 teszi, egy...","choices":["nagym\u00e9ret\u0171 goly\u00f3scsap\u00e1gy (goly\u00f3skoszor\u00fa).","nagym\u00e9ret\u0171 sikl\u00f3csap\u00e1gy.","nagym\u00e9ret\u0171 gumiszoknya.","nagym\u00e9ret\u0171 gumit\u00e1rcsa."],"correct":0,"assets":["240060.jpg"]},"714511":{"id":714511,"question":"Az akkumul\u00e1tor kivezet\u0151 p\u00f3lusai...","choices":["k\u00f6z\u00fcl a pozit\u00edv a nagyobb \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171.","azonos \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171ek.","k\u00f6z\u00fcl a negat\u00edv a nagyobb \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171.","k\u00f6z\u00fcl a testel\u00e9st megval\u00f3s\u00edt\u00f3 a nagyobb \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"714512":{"id":714512,"question":"Mi a feladata a neh\u00e9z haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken alkalmazott akkumul\u00e1tor-f\u0151kapcsol\u00f3nak?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 \u00e1ramtalan\u00edt\u00e1sa akkor, ha azt hosszabb ideig nem haszn\u00e1ljuk.","A bekapcsol\u00e1s\u00e1val hozzuk m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe az izz\u00f3gyerty\u00e1t.","Lev\u00e1lasztja a nagyobb fogyaszt\u00f3kat a j\u00e1rm\u0171 elektromos rendszer\u00e9r\u0151l.","K\u00edm\u00e9li az akkumul\u00e1tort, mert ha m\u0171k\u00f6dtetik, akkor a fogyaszt\u00f3kat csak a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gener\u00e1tora l\u00e1tja el \u00e1rammal."],"correct":0,"assets":[]},"714513":{"id":714513,"question":"A vontat\u00f3r\u00f3l leszakad\u00f3 neh\u00e9z p\u00f3tkocsi eset\u00e9n...","choices":["a vontat\u00f3nak f\u00e9kezhet\u0151nek kell maradnia, a p\u00f3tkocsinak pedig be kell f\u00e9kez\u0151dnie.","a vontat\u00f3nak \u00e9s a p\u00f3tkocsinak is be kell f\u00e9kez\u0151dnie.","a vontat\u00f3t automatikusan lef\u00e9kezi a biztons\u00e1gi f\u00e9k, a p\u00f3tkocsi leszakad\u00e1st pedig visszajelz\u0151 l\u00e1mpa jelzi a m\u0171szerfalon.","a p\u00f3tkocsinak ir\u00e1ny\u00edthat\u00f3nak kell lennie, de nem kell bef\u00e9kez\u0151dnie."],"correct":0,"assets":[]},"714526":{"id":714526,"question":"Mi a szerepe az izz\u00f3gyerty\u00e1knak a\u00a0hideg d\u00edzelmotor beind\u00edt\u00e1sakor?","choices":["Az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe bel\u00e9p\u0151 leveg\u0151 felmeleg\u00edt\u00e9se.","A befecskendezett g\u00e1zolaj meggy\u00fajt\u00e1sa hideg motor eset\u00e9ben.","Az \u00e9g\u00e9st\u00e9r \u00e9s a henger fal\u00e1nak felmeleg\u00edt\u00e9se.","A t\u00fczel\u0151anyagtart\u00e1lyban tal\u00e1lhat\u00f3 g\u00e1zolaj felmeleg\u00edt\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"714527":{"id":714527,"question":"Mi a turb\u00f3felt\u00f6lt\u0151 alkalmaz\u00e1s\u00e1nak c\u00e9lja n\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzelmotorn\u00e1l?","choices":["T\u00f6bb leveg\u0151ben t\u00f6bb t\u00fczel\u0151anyag \u00e9gethet\u0151 el, ami teljes\u00edtm\u00e9nyn\u00f6veked\u00e9st eredm\u00e9nyez.","\u00cdgy magasabb t\u00fczel\u0151anyag befecskendez\u00e9si nyom\u00e1st lehet el\u00e9rni.","\u00cdgy magasabb lehet a motor maxim\u00e1lis fordulatsz\u00e1ma.","Csak \u00edgy lehet k\u00f6zvetlen befecskendez\u00e9st alkalmazni."],"correct":0,"assets":[]},"714537":{"id":714537,"question":"A dobf\u00e9kszerkezetek melyik alkatr\u00e9sze kopik gyorsabban?","choices":["A f\u00e9kpof\u00e1k 2-es jel\u0171 f\u00e9kbet\u00e9tei.","Az 1-es jel\u0171 f\u00e9kdob.","A 3-as jel\u0171 ker\u00e9kf\u00e9khenger."],"correct":0,"assets":["242877.jpg"]},"714539":{"id":714539,"question":"Amikor k\u00e9t darab\u00a0- egym\u00e1ssal folyamatosan sorba kapcsolt\u00a0- 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor van a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n, akkor...","choices":["valamennyi fogyaszt\u00f3, illetve a gener\u00e1tor is 24 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171.","valamennyi fogyaszt\u00f3, illetve a gener\u00e1tor is 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171.","valamennyi fogyaszt\u00f3 12 V, a gener\u00e1tor pedig 24 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171.","valamennyi fogyaszt\u00f3, illetve a gener\u00e1tor is 6 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"714543":{"id":714543,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett p\u00f3tkocsi ABS inform\u00e1ci\u00f3s l\u00e1mpa?","choices":["Arra, hogy a vontat\u00f3hoz blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 n\u00e9lk\u00fcli p\u00f3tkocsit csatlakoztattak, vagy nem csatlakoztatt\u00e1k a felkapcsolt p\u00f3tkocsi ABS k\u00e1bel\u00e9t.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer hib\u00e1j\u00e1ra.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer beavatkoz\u00e1s\u00e1ra.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer hib\u00e1j\u00e1ra vagy beavatkoz\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["248180.jpg"]},"714544":{"id":714544,"question":"Hogyan biztos\u00edtja az elektronikus l\u00e9gf\u00e9krendszer (EBS), hogy a f\u00e9kbet\u00e9tek \u00e9lettartama lehet\u0151leg azonos legyen?","choices":["Korrig\u00e1lja a f\u00e9ker\u0151feloszt\u00e1st a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekt\u0151l folyamatosan \u00e9rkez\u0151 kop\u00e1sjelek alapj\u00e1n.","Felv\u00e1ltva f\u00e9kezi a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tengelyeket a be\u00e9rkez\u0151 kop\u00e1sjelek alapj\u00e1n.","A ker\u00e9kfordulatsz\u00e1m v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1b\u00f3l \u00e9rz\u00e9keli a f\u00e9kszerkezetek \u00e1llapot\u00e1t, \u00e9s a lassabban kop\u00f3 f\u00e9ket id\u0151nk\u00e9nt r\u00f6vid impulzusokkal m\u0171k\u00f6dteti.","A fed\u00e9lzeti sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pen kereszt\u00fcl jelzi, hogy a tengelyek k\u00f6z\u00f6tt a f\u00e9kbet\u00e9teket \u00e1t kell cser\u00e9lni."],"correct":0,"assets":[]},"714547":{"id":714547,"question":"R\u00e9szt vehet-e\u00a0g\u00e9pkocsij\u00e1val a k\u00f6z\u00fati forgalomban, ha a korm\u00e1nyberendez\u00e9s\u00e9nek a korm\u00e1nyker\u00e9ken\u00a0- az elfordul\u00e1s sz\u00f6g\u00e9ben\u00a0- m\u00e9rt holtj\u00e1t\u00e9ka a 20 fokot jelent\u0151sen t\u00fall\u00e9pi?","choices":["Nem, mert ezzel m\u00e1r vesz\u00e9lyezteti a k\u00f6zleked\u00e9sbiztons\u00e1got.","Igen, de a korm\u00e1nyberendez\u00e9st miel\u0151bb alaposan \u00e1t kell vizsg\u00e1lni.","Igen, mert ez a holtj\u00e1t\u00e9k m\u00e9g megengedhet\u0151.","Igen, de csak cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedhet."],"correct":0,"assets":[]},"714550":{"id":714550,"question":"Meg kell-e tiszt\u00edtani a gumiabroncsot a fel\u00fclet\u00e9re ker\u00fclt \u00e1sv\u00e1nyolaj-term\u00e9kekt\u0151l?","choices":["Igen, mert k\u00e1ros\u00edtj\u00e1k a gumiabroncs anyag\u00e1t.","Nem, mert nincs k\u00e1ros hat\u00e1suk a gumiabroncs anyag\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"714551":{"id":714551,"question":"A hagyom\u00e1nyos (gondoz\u00e1st ig\u00e9nyl\u0151) akkumul\u00e1torban milyen folyad\u00e9kszint \u00edt\u00e9lhet\u0151 megfelel\u0151nek?","choices":["Amikor a folyad\u00e9k szintje az akkumul\u00e1tor lemezeit 10-15 mm-rel ellepi.","Amikor a folyad\u00e9kszint el\u00e9ri a be\u00f6nt\u0151ny\u00edl\u00e1s fels\u0151 perem\u00e9t.","Ha a folyad\u00e9k szintje \u00e9ppen az akkumul\u00e1tor lemezeinek fels\u0151 sz\u00e9l\u00e9ig \u00e9r.","Ha a folyad\u00e9k szintje \u00e9ppen az akkumul\u00e1tor lemezeinek als\u00f3 sz\u00e9l\u00e9ig \u00e9r."],"correct":0,"assets":[]},"714552":{"id":714552,"question":"A j\u00e1rm\u0171vek alv\u00e1zmos\u00e1sa...","choices":["ak\u00e1r nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, g\u00e9ppel vagy k\u00e9zi eszk\u00f6z\u00f6kkel is v\u00e9gezhet\u0151.","kisnyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel v\u00e9gezhet\u0151.","kisnyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, g\u00e9ppel v\u00e9gezhet\u0151.","nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, de csak k\u00e9zzel v\u00e9gezhet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"714553":{"id":714553,"question":"Ha lecs\u00f6kken a hagyom\u00e1nyos akkumul\u00e1tor folyad\u00e9kszintje, milyen folyad\u00e9kkal v\u00e9gezhet\u0151 az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9se?","choices":["Tiszta desztill\u00e1lt vagy ioncser\u00e9lt v\u00edzzel.","T\u00f6m\u00e9ny s\u00f3savval.","Csapv\u00edzzel.","T\u00f6m\u00e9ny k\u00e9nsavval."],"correct":0,"assets":[]},"714554":{"id":714554,"question":"Hogyan lehet a motorolajszintet ellen\u0151rizni a motorban?","choices":["Az olajtekn\u0151be beny\u00fal\u00f3 n\u00edv\u00f3p\u00e1lc\u00e1val.","Az olajtekn\u0151 oldal\u00e1n elhelyezett szintjelz\u0151 csavar kicsavar\u00e1s\u00e1val.","Az olajsz\u0171r\u0151n elhelyezett vizsg\u00e1l\u00f3ablakban.","Csak szakszervizben tudj\u00e1k ellen\u0151rizni a megfelel\u0151 m\u0171szerrel."],"correct":0,"assets":[]},"714556":{"id":714556,"question":"Mikor kell f\u00e9kpr\u00f3b\u00e1t v\u00e9gzenie a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny\u00e9vel?","choices":["A p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en, illetve a napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt.","Amikor hossz\u00fa lejt\u0151 elej\u00e9re \u00e9r.","Minden elindul\u00e1s el\u0151tt \u00e9s azt k\u00f6vet\u0151en legal\u00e1bb \u00f3r\u00e1nk\u00e9nt egyszer.","Ha a f\u00e9krendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9ben rendelleness\u00e9get tapasztal."],"correct":0,"assets":[]},"714557":{"id":714557,"question":"Amikor a gener\u00e1tor megfelel\u0151en t\u00f6lti az akkumul\u00e1tort, akkor a m\u0171szerfalon elhelyezett ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["egy\u00e1ltal\u00e1n nem vil\u00e1g\u00edt.","folyamatos v\u00f6r\u00f6s f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt.","v\u00f6r\u00f6sen villog.","folyamatos s\u00e1rga f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"714558":{"id":714558,"question":"Milyen m\u00f3don t\u00f6lthet\u0151 a lemer\u00fclt akkumul\u00e1tor?","choices":["Egyen\u00e1rammal \u00fagy, hogy a t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge ne haladja meg az akkumul\u00e1tor n\u00e9vleges kapacit\u00e1s\u00e1nak 1\/10-\u00e9t.","220 V-os h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 v\u00e1ltakoz\u00f3 \u00e1rammal.","Egyen\u00e1rammal \u00fagy, hogy a t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge \u00e9rje el az akkumul\u00e1tor n\u00e9vleges kapacit\u00e1s\u00e1nak 50%-\u00e1t.","Egyen\u00e1rammal \u00fagy, hogy a t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge ne haladja meg az akkumul\u00e1tor n\u00e9vleges kapacit\u00e1s\u00e1nak sz\u00e1m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"714560":{"id":714560,"question":"Alv\u00e1zmos\u00e1s ut\u00e1n sz\u00fcks\u00e9ges-e a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9khat\u00e1s\u00e1t ellen\u0151rizni?","choices":["Igen, mert a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekbe bejut\u00f3 v\u00edz \u00e1tmenetileg \u00e9rezhet\u0151en cs\u00f6kkentheti a f\u00e9khat\u00e1st.","Nem, mert a a ker\u00e9kf\u00e9kekbe jut\u00f3 v\u00edz nem befoly\u00e1solja a f\u00e9khat\u00e1st.","Nem, mert a ker\u00e9kf\u00e9kek teljesen t\u00f6m\u00edtettek, nem juthat a belsej\u00fckbe v\u00edz.","Csak t\u00e9len, mert hideg id\u0151ben nehezebben p\u00e1rolog el a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekbe bejut\u00f3 v\u00edz."],"correct":0,"assets":[]},"714566":{"id":714566,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 akkumul\u00e1torokba a 2-es jel\u0171 z\u00e1r\u00f3kupakok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n az el\u0151\u00edrt folyad\u00e9kszintig sz\u00fcks\u00e9g szerint...","choices":["desztill\u00e1lt vizet kell t\u00f6lteni.","k\u00e9nsavat kell t\u00f6lteni.","csapvizet kell t\u00f6lteni.","s\u00f3savat kell t\u00f6lteni."],"correct":0,"assets":["239649.jpg"]},"714571":{"id":714571,"question":"Milyen karbantart\u00e1st ig\u00e9nyel a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 7-es jel\u0171 forg\u00f3zs\u00e1moly?","choices":["Rendszeres k\u00fcls\u0151 tiszt\u00edt\u00e1st \u00e9s zs\u00edrken\u00e9st.","Rendszeres sz\u00e9tszerel\u00e9st \u00e9s mos\u00e1ssal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 tiszt\u00edt\u00e1st.","Nem ig\u00e9nyel karbantart\u00e1st.","Olajszint-ellen\u0151rz\u00e9st \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g szerinti ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9st."],"correct":0,"assets":["240060.jpg"]},"714575":{"id":714575,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A f\u00e9krendszerrel kapcsolatos hib\u00e1ra vagy rendelleness\u00e9gre.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3val kapcsolatos hib\u00e1ra, vagy rendelleness\u00e9gre.","A differenci\u00e1lm\u0171vel kapcsolatos hib\u00e1ra, vagy rendelleness\u00e9gre.","A differenci\u00e1lz\u00e1r bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["248178.jpg"]},"714576":{"id":714576,"question":"Tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet-e j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel (j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny\u00e9vel), ha menet k\u00f6zben kigyullad a k\u00e9pen bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel.","Igen, a legk\u00f6zelebbi szakm\u0171helyig."],"correct":0,"assets":["248178.jpg"]},"714579":{"id":714579,"question":"Korszer\u0171, z\u00e1rt rendszer\u0171, gondoz\u00e1smentes akkumul\u00e1torn\u00e1l az \u00e1llapotjelz\u0151 (var\u00e1zsszem) milyen sz\u00ednnel jelzi a t\u00f6lt\u00f6tt \u00e9s t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot?","choices":["A t\u00f6lt\u00f6tt \u00e1llapotot z\u00f6ld, a t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot fekete sz\u00ednnel jelzi.","A t\u00f6lt\u00f6tt \u00e1llapotot s\u00e1rga, a t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot fekete sz\u00ednnel jelzi.","A t\u00f6lt\u00f6tt \u00e1llapotot k\u00e9k, a t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot piros sz\u00ednnel jelzi.","A t\u00f6lt\u00f6tt \u00e1llapotot piros, a t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot k\u00e9k sz\u00ednnel jelzi."],"correct":0,"assets":[]},"714580":{"id":714580,"question":"Az egyt\u00e1rcs\u00e1s, sz\u00e1raz s\u00farl\u00f3d\u00e1s\u00fa, hidraulikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 tengelykapcsol\u00f3 folyad\u00e9ktart\u00e1ly\u00e1ba a szint cs\u00f6kken\u00e9se eset\u00e9n milyen folyad\u00e9kot szabad ut\u00e1nt\u00f6lteni?","choices":["F\u00e9kfolyad\u00e9kot.","Hidraulika olajat.","Tengelykapcsol\u00f3 olajat.","Fagy\u00e1ll\u00f3 folyad\u00e9kot."],"correct":0,"assets":[]},"714584":{"id":714584,"question":"Hogyan akad\u00e1lyozz\u00e1k meg, hogy szennyez\u0151d\u00e9s juthasson be a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151s \u00e1tmen\u0151 f\u00e9krendszer kapcsol\u00f3fejeibe?","choices":["A kapcsol\u00f3fejeket elford\u00edthat\u00f3 v\u00e9d\u0151fed\u00e9llel l\u00e1tj\u00e1k el.","A haszn\u00e1laton k\u00edv\u00fcli kapcsol\u00f3fejek leszerelhet\u0151ek.","A zs\u00edrz\u00f3szemen kereszt\u00fcl hetente meg kell zs\u00edrozni \u0151ket.","A haszn\u00e1laton k\u00edv\u00fcli kapcsol\u00f3fejekre f\u00f3liazs\u00e1kot kell h\u00fazni."],"correct":0,"assets":[]},"714586":{"id":714586,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 emelhet\u0151 p\u00f3tkocsifut\u00f3m\u0171vet a rendszernek...","choices":["automatikusan le kell engednie, ha ezt a t\u00f6bbi fut\u00f3m\u0171 terhel\u00e9se sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 teszi.","automatikusan fel kell emelnie, ha ezt a t\u00f6bbi fut\u00f3m\u0171 terhel\u00e9se lehet\u0151v\u00e9 teszi."],"correct":0,"assets":["239742.jpg"]},"714587":{"id":714587,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 karral...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek emel\u00e9se \u00e9s s\u00fcllyeszt\u00e9se v\u00e9gezhet\u0151.","a billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny mozg\u00e1sa vez\u00e9relhet\u0151.","a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151 f\u00e9ker\u0151hat\u00e1rok \u00e1ll\u00edthat\u00f3k be.","a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151 rug\u00f3z\u00e1s \u00e1ll\u00edthat\u00f3 be."],"correct":0,"assets":["240046.jpg"]},"714589":{"id":714589,"question":"Mi a tengelykapcsol\u00f3 feladata?","choices":["Lehet\u0151v\u00e9 teszi a motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 \u00e1tmeneti sz\u00e9tv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t menet k\u00f6zben \u00e9s \u00e1ll\u00f3 helyzetben.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a kard\u00e1ntengely \u00e9s a differenci\u00e1lm\u0171 \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1t.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 \u00e9s a kard\u00e1ntengely \u00e1tmeneti sz\u00e9lv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t menet k\u00f6zben \u00e9s \u00e1ll\u00f3 helyzetben.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a motor seg\u00e9dberendez\u00e9sek hajt\u00e1s\u00e1nak \u00e1tmeneti lekapcsol\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714591":{"id":714591,"question":"Milyen f\u00e9kez\u00e9st kell az el\u0151\u00edr\u00e1sok szerint minden esetben, k\u00f6telez\u0151en lehet\u0151v\u00e9 tenni\u00fck a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9kberendez\u00e9seinek?","choices":["\u00dczemi, r\u00f6gz\u00edt\u0151 \u00e9s biztons\u00e1gi f\u00e9kez\u00e9st.","\u00dczemi, tart\u00f3s \u00e9s biztons\u00e1gi f\u00e9kez\u00e9st.","\u00dczemi, biztons\u00e1gi \u00e9s motorf\u00e9kez\u00e9st.","R\u00f6gz\u00edt\u0151, biztons\u00e1gi \u00e9s motorf\u00e9kez\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"714592":{"id":714592,"question":"Milyen f\u00e9krendszer l\u00e1that\u00f3 az al\u00e1bbi rajzon?","choices":["K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer.","Alacsony nyom\u00e1s\u00fa k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9krendszer.","Hidraulikus f\u00e9krendszer s\u0171r\u00edtett leveg\u0151s r\u00e1seg\u00edt\u00e9ssel.","S\u0171r\u00edtett leveg\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 hidraulikus f\u00e9krendszer."],"correct":0,"assets":["242869.jpg"]},"714593":{"id":714593,"question":"Milyen f\u00e9krendszer l\u00e1that\u00f3 az al\u00e1bbi rajzon?","choices":["K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9krendszer.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer v\u00e1kuumos r\u00e1seg\u00edt\u00e9ssel.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulilkus f\u00e9krendszer magasnyom\u00e1s\u00fa leveg\u0151r\u00e1seg\u00edt\u00e9ssel.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9ssel."],"correct":0,"assets":["239762.jpg"]},"714594":{"id":714594,"question":"A rajzon l\u00e1that\u00f3 f\u00e9krendszer...","choices":["kombin\u00e1lt, s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 hidraulikus f\u00e9krendszer.","magasnyom\u00e1s\u00fa k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9krendszer.","hidraulikus f\u00e9krendszer v\u00e1kuumos r\u00e1seg\u00edt\u00e9ssel.","magasnyom\u00e1s\u00fa k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer."],"correct":0,"assets":["239764.jpg"]},"714596":{"id":714596,"question":"Mi a gener\u00e1tor feladata?","choices":["Az akkumul\u00e1tor t\u00f6lt\u00e9se \u00e9s a villamos fogyaszt\u00f3k \u00e1rammal val\u00f3 ell\u00e1t\u00e1sa.","A motor \u00e1ll\u00f3 helyzet\u00e9ben a villamos fogyaszt\u00f3k \u00e1rammal val\u00f3 ell\u00e1t\u00e1sa.","Az Otto-motor gy\u00fajt\u00f3berendez\u00e9s\u00e9ben a nagyfesz\u00fclts\u00e9g el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","A villamos fogyaszt\u00f3k \u00e1rammal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 ell\u00e1t\u00e1sa, ha az akkumul\u00e1tor lemer\u00fclt, vagy kiszerelt\u00e9k a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171b\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"714597":{"id":714597,"question":"Milyen abroncsok szerelhet\u0151k fel az egy tengelyen fut\u00f3 ker\u00e9kp\u00e1ntokra?","choices":["Kiz\u00e1r\u00f3lag olyan gumiabroncsok, amelyeknek a szerkezete, m\u00e9rete, teherb\u00edr\u00e1sa \u00e9s mint\u00e1zati jellege is azonos.","Tetsz\u0151leges mint\u00e1zati jelleg\u0171, de azonos m\u00e9ret\u0171, teherb\u00edr\u00e1s\u00fa \u00e9s sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncsok.","Tetsz\u0151leges sz\u00f6vetszerkezet\u0171 \u00e9s mint\u00e1zati jelleg\u0171, de azonos m\u00e9ret\u0171 \u00e9s teherb\u00edr\u00e1s\u00fa gumiabroncsok."],"correct":0,"assets":[]},"714598":{"id":714598,"question":"Lehet-e a teherg\u00e9pkocsikon \u00e9s p\u00f3tkocsijaikon ut\u00e1nv\u00e1gott gumiabroncsokat haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, de csak akkor, ha ezt a gumiabroncs gy\u00e1rt\u00f3ja az abroncson felt\u00fcntetett m\u00f3don enged\u00e9lyezi \u00e9s az ut\u00e1nv\u00e1g\u00e1st a vonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1sok betart\u00e1s\u00e1val v\u00e9gezt\u00e9k.","Igen, korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.","Nem, az ilyen gumiabroncsok haszn\u00e1lata szigor\u00faan tilos.","Igen, de csak nem korm\u00e1nyzott tengelyeken."],"correct":0,"assets":[]},"714600":{"id":714600,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e a leveg\u0151nyom\u00e1st cs\u00f6kkenteni a hosszabb \u00fat megt\u00e9tele ut\u00e1n felmelegedett gumiabroncsokban, ha az a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet n\u00f6veked\u00e9s\u00e9nek hat\u00e1s\u00e1ra megemelkedett?","choices":["Nem sz\u00fcks\u00e9ges.","Igen, felt\u00e9tlen\u00fcl.","Csak, ha a j\u00e1rm\u0171vel aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n k\u00f6zlekedik.","Csak, ha a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9ge el\u00e9ri a 80 km\/h-t."],"correct":0,"assets":[]},"714601":{"id":714601,"question":"Hat\u00e1ssal van-e a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag-fogyaszt\u00e1s\u00e1ra, ha a gumiabroncsok leveg\u0151nyom\u00e1sa kisebb az el\u0151\u00edrtn\u00e1l?","choices":["Igen, a fogyaszt\u00e1s megn\u00f6vekszik.","Igen, a fogyaszt\u00e1s kism\u00e9rt\u00e9kben cs\u00f6kken.","Nem, a fogyaszt\u00e1s nem v\u00e1ltozik.","Igen, a fogyaszt\u00e1s jelent\u0151sen cs\u00f6kken."],"correct":0,"assets":[]},"714602":{"id":714602,"question":"A 3.500 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n \u00e9s p\u00f3tkocsin a 0,75 m\u00e9tert meg nem halad\u00f3 \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 gumiabroncs eset\u00e9n a fut\u00f3fel\u00fclet mint\u00e1zat\u00e1nak a magass\u00e1ga a teljes fut\u00f3fel\u00fcleten el kell hogy \u00e9rje...","choices":["az 1,6 millim\u00e9tert.","a 3 millim\u00e9tert.","az 1 millim\u00e9tert.","a 4 millim\u00e9tert."],"correct":0,"assets":[]},"714603":{"id":714603,"question":"A 3.500 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n \u00e9s p\u00f3tkocsin a 0,75 m\u00e9tert meghalad\u00f3 \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9n a mint\u00e1zat magass\u00e1ga a teljes fut\u00f3fel\u00fcleten el kell hogy \u00e9rje...","choices":["a 3 millim\u00e9tert.","az 1 millim\u00e9tert.","az 1,6 millim\u00e9tert.","a 4 millim\u00e9tert."],"correct":0,"assets":[]},"714604":{"id":714604,"question":"Lehet-e a j\u00e1rm\u0171vek gumiabroncs-nyom\u00e1s\u00e1t \u00fczem k\u00f6zben ellen\u0151rizni?","choices":["Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171 gumiabroncs nyom\u00e1sellen\u0151rz\u0151 (TPM, TPMS) rendszerrel rendelkezik.","\u00dczem k\u00f6zben csak a gumiabroncs nyom\u00e1sszab\u00e1lyoz\u00f3 berendez\u00e9ssel ell\u00e1tott j\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l lehet a nyom\u00e1st ellen\u0151rizni.","A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczeme k\u00f6zben nem lehet a nyom\u00e1st ellen\u0151rizni, csak \u00e1ll\u00f3 helyzetben.","L\u00e9gf\u00e9kes g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken igen, mert ezekn\u00e9l a f\u00e9ktart\u00e1lyok nyom\u00e1sa megegyezik a gumiabroncsok nyom\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"714605":{"id":714605,"question":"A neh\u00e9z haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n \u00e9s p\u00f3tkocsij\u00e1n hol kell felt\u00fcntetni a gumiabroncsok el\u0151\u00edrt nyom\u00e1s\u00e1t?","choices":["Minden ker\u00e9k k\u00f6zel\u00e9ben fel kell t\u00fcntetni (pl. a s\u00e1rv\u00e9d\u0151n).","A j\u00e1rm\u0171 kezel\u00e9si \u00fatmutat\u00f3j\u00e1ban kell felt\u00fcntetni \u00e9s ennek a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151n\u00e9l kell lennie.","A vezet\u0151f\u00fclke bal els\u0151 ajtaj\u00e1nak belsej\u00e9ben kell egy adatt\u00e1bl\u00e1n felt\u00fcntetni.","A tanksapka k\u00f6zel\u00e9ben kell felt\u00fcntetni."],"correct":0,"assets":[]},"714607":{"id":714607,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 6-os jel\u0171 M+S felirat?","choices":["Ez egy t\u00e9li gumiabroncs.","Ez egy ny\u00e1ri gumiabroncs.","Ez egy t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs.","Ez egy radi\u00e1lis sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"714608":{"id":714608,"question":"Ha a gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclete az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don, a k\u00fcls\u0151 vagy a bels\u0151 oldal\u00e1n kopik, akkor...","choices":["nem megfelel\u0151 a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sodott.","a gumiabroncs l\u00e9gnyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l alacsonyabb.","a gumiabroncs leveg\u0151nyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l nagyobb."],"correct":0,"assets":["239637.jpg"]},"714609":{"id":714609,"question":"Ha a gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclete a k\u00e9t sz\u00e9l\u00e9n kopik, akkor...","choices":["a gumiabroncs leveg\u0151nyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l kisebb.","a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa nem megfelel\u0151.","a gumiabroncs leveg\u0151nyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l nagyobb.","meghib\u00e1sodott a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3, vagy elt\u00f6r\u00f6tt a rug\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"714610":{"id":714610,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 1-es jel\u0171 275 felirat?","choices":["A gumiabroncs sz\u00e9less\u00e9ge 275 mm.","A gumiabroncs magass\u00e1ga 275 mm.","A gumiabroncs bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 275 mm.","A gumiabroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 275 mm."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"714611":{"id":714611,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 3-as jel\u0171 22.5 felirat?","choices":["Az abroncs bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 col.","Az abroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 col.","Az abroncs sz\u00e9less\u00e9ge 22,5 col.","Az abroncs profilm\u00e9lys\u00e9ge 22,5 mm."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"714612":{"id":714612,"question":"Milyen m\u00f3don kell a ker\u00e9kcsavarokat, illetve ker\u00e9kany\u00e1kat megh\u00fazni a ker\u00e9kcser\u00e9t k\u00f6vet\u0151en m\u00e9ly\u00e1gyas ker\u00e9kp\u00e1nt eset\u00e9n?","choices":["Mindig \u00e1tl\u00f3s ir\u00e1nyban, fokozatosan megh\u00fazva az el\u0151\u00edrt nyomat\u00e9kkal.","Tetsz\u0151leges sorrendben, a lehet\u0151 legnagyobb nyomat\u00e9kkal megh\u00fazva.","Sorban egym\u00e1s ut\u00e1n, r\u00f6gt\u00f6n az el\u0151\u00edrt nyomat\u00e9kra h\u00fazva.","Sorban egym\u00e1s ut\u00e1n, t\u00f6bb l\u00e9p\u00e9sben az el\u0151\u00edrt nyomat\u00e9kra h\u00fazva."],"correct":0,"assets":[]},"714614":{"id":714614,"question":"A t\u00e1rcsa- vagy a dobf\u00e9k f\u00e9khat\u00e1sa jobb hosszan tart\u00f3, illetve gyakori f\u00e9kez\u00e9skor?","choices":["A t\u00e1rcsaf\u00e9k\u00e9.","A dobf\u00e9k\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"714615":{"id":714615,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a dobf\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9t v\u00e9gz\u0151 f\u00e9kkar.","a t\u00e1rcsaf\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9t v\u00e9gz\u0151 f\u00e9kkar.","a k\u00e9nyszerkorm\u00e1nyzott kereket elford\u00edt\u00f3 nyomt\u00e1vkar.","a talajkorm\u00e1nyzott fut\u00f3m\u0171 nyomt\u00e1vkarja."],"correct":0,"assets":["248184.jpg"]},"714616":{"id":714616,"question":"Milyen sz\u00ednekkel jel\u00f6lik a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi-f\u00e9kez\u0151 rendszer kapcsol\u00f3fejeit, illetve az azokhoz vezet\u0151 spir\u00e1lcs\u00f6veket?","choices":["A t\u00f6lt\u0151vez\u00e9k eset\u00e9n piros, a f\u00e9kez\u0151 (vez\u00e9rl\u0151) vezet\u00e9k eset\u00e9n s\u00e1rga sz\u00ednnel.","A t\u00f6lt\u0151vez\u00e9k eset\u00e9n s\u00e1rga, a f\u00e9kez\u0151 (vez\u00e9rl\u0151) vezet\u00e9k eset\u00e9n piros sz\u00ednnel.","Nem sz\u00fcks\u00e9gesek sz\u00ednjel\u00f6l\u00e9sek, mert a kapcsol\u00f3fejek nem cser\u00e9lhet\u0151k fel.","A t\u00f6lt\u0151vez\u00e9k eset\u00e9n k\u00e9k, a f\u00e9kez\u0151 (vez\u00e9rl\u0151) vezet\u00e9k eset\u00e9n feh\u00e9r sz\u00ednnel."],"correct":0,"assets":[]},"714619":{"id":714619,"question":"Lehet-e \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151 holtj\u00e1t\u00e9ka a hib\u00e1tlan korm\u00e1nyszerkezetnek?","choices":["Igen, lehet.","Egy\u00e1ltal\u00e1n nem lehet."],"correct":0,"assets":[]},"714620":{"id":714620,"question":"Milyen elven m\u0171k\u00f6d\u0151 korm\u00e1nyszerv\u00f3t \u00e9p\u00edtenek \u00e1ltal\u00e1ban a teherg\u00e9pkocsikba?","choices":["Hidraulikus rendszer\u0171 korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","S\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel m\u0171k\u00f6d\u0151 korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","Rug\u00f3s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 (mechanikus) korm\u00e1nyszerv\u00f3t."],"correct":0,"assets":[]},"714621":{"id":714621,"question":"A g\u00e9pkocsik korm\u00e1nyz\u00e1sa...","choices":["tengelycsonk korm\u00e1nyz\u00e1s.","tengely korm\u00e1nyz\u00e1s.","forg\u00f3zs\u00e1molyos korm\u00e1nyz\u00e1s.","von\u00f3rudas korm\u00e1nyz\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"714622":{"id":714622,"question":"Haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek szervokorm\u00e1nym\u0171veihez \u00e1ltal\u00e1ban milyen r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t alkalmaznak?","choices":["Hidraulikus r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t.","Pneumatikus r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t.","Elektromos r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t.","Szervorug\u00f3k \u00e1ltal szolg\u00e1ltatott r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"714624":{"id":714624,"question":"Mi t\u00f6rt\u00e9nik akkor, ha a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3k \u00e1llapota nem megfelel\u0151, \u00e9s nem k\u00e9pesek hat\u00e1sosan csillap\u00edtani a leng\u00e9seket?","choices":["Jelent\u0151sen leromlik a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 menetstabilit\u00e1sa \u00e9s\u00a0az utaz\u00e1s k\u00e9nyelme, valamint a gumiabroncsok kop\u00e1sa is rendelles\u00e9 v\u00e1lik, illetve megn\u00f6vekszik.","K\u00e9nyelmetlenebb\u00e9 v\u00e1lik az utaz\u00e1s a g\u00e9pkocsiban.","Valamelyest megn\u00f6vekszik a gumiabroncsok kop\u00e1sa.","Nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"714625":{"id":714625,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 5-\u00f6s jel\u0171 alkatr\u00e9sz a...","choices":["leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3.","keresztstabiliz\u00e1tor.","nyomt\u00e1vr\u00fad.","h\u00eddtest."],"correct":0,"assets":["239742.jpg"]},"714629":{"id":714629,"question":"Amikor a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a kipufog\u00f3f\u00e9ket m\u0171k\u00f6dteti, akkor a motorba t\u00fczel\u0151anyag...","choices":["egy\u00e1ltal\u00e1n nem ker\u00fcl befecskendez\u00e9sre.","az \u00fcresj\u00e1rati terhel\u00e9snek megfelel\u0151 mennyis\u00e9gben ker\u00fcl befecskendez\u00e9sre.","a mindenkori motorfodulatsz\u00e1mnak megfelel\u0151 mennyis\u00e9gben ker\u00fcl befecskendez\u00e9sre.","a legnagyobb motorf\u00e9khat\u00e1s el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges kis mennyis\u00e9gben ker\u00fcl befecskendez\u00e9sre."],"correct":0,"assets":[]},"714630":{"id":714630,"question":"Mik\u00e9nt gyakorol f\u00e9kez\u0151 hat\u00e1st a motor motorf\u00e9k\u00fczemben?","choices":["A motorban fell\u00e9p\u0151 bels\u0151 \u00e9s k\u00fcls\u0151 ellen\u00e1ll\u00e1sok (s\u00farl\u00f3d\u00e1s, \u00e1raml\u00e1si ellen\u00e1ll\u00e1sok, hajt\u00e1si vesztes\u00e9gek stb.) hat\u00e1s\u00e1ra.","A sz\u00edv\u00f3- \u00e9s a kipufog\u00f3-csatorn\u00e1k \u00f6sszek\u00f6t\u00e9se r\u00e9v\u00e9n.","Otto-motorok eset\u00e9ben a gy\u00fajt\u00e1s kikapcsol\u00e1sa, d\u00edzelmotorokn\u00e1l az alapj\u00e1rati t\u00fczel\u0151anyag-adagol\u00e1s megsz\u00fcntet\u00e9se r\u00e9v\u00e9n.","A gener\u00e1torra kapcsolt ellen\u00e1ll\u00e1sok megn\u00f6vel\u00e9se r\u00e9v\u00e9n."],"correct":0,"assets":[]},"714638":{"id":714638,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["nyergesvontat\u00f3 k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer\u00e9nek f\u00e9kez\u0151 kapcsol\u00f3feje.","nyergesvontat\u00f3 k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer\u00e9nek t\u00f6lt\u0151 kapcsol\u00f3feje.","plat\u00f3s teherg\u00e9pkocsi k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer\u00e9nek f\u00e9kez\u0151 kapcsol\u00f3feje.","plat\u00f3s teherg\u00e9pkocsi k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer\u00e9nek t\u00f6lt\u0151 kapcsol\u00f3feje."],"correct":0,"assets":["248162.jpg"]},"714639":{"id":714639,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u0151 szelepre felszerelt 2-es jel\u0171 old\u00f3szelep...","choices":["automatikusan visszat\u00e9r az oldott \u00e1llapotb\u00f3l a f\u00e9kez\u00e9si helyzetbe, ha a p\u00f3tkocsi t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9ke a vontat\u00f3ra felkapcsolva ism\u00e9t nyom\u00e1s al\u00e1 ker\u00fcl.","nem t\u00e9r automatikusan vissza az oldott \u00e1llapotb\u00f3l a f\u00e9kez\u00e9si helyzetbe, ha a p\u00f3tkocsit \u00fajra felkapcsolj\u00e1k a vontat\u00f3ra. A f\u00e9kez\u00e9si helyzetet a vezet\u0151nek kell be\u00e1ll\u00edtania.","oldott \u00e1llapot\u00e1ra piros visszajelz\u0151 l\u00e1mpa figyelmeztet a vontat\u00f3 m\u0171szerfal\u00e1n.","f\u00e9kez\u00e9si \u00e1llapot\u00e1t z\u00f6ld visszajelz\u0151 l\u00e1mpa mutatja a vontat\u00f3 m\u0171szerfal\u00e1n."],"correct":0,"assets":["239675.jpg"]},"714640":{"id":714640,"question":"Mi a feladata a vontat\u00f3 l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00f3tkocsif\u00e9k-vez\u00e9rl\u0151 szelepnek?","choices":["Vez\u00e9rli a p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t a vontat\u00f3 b\u00e1rmelyik \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r\u00e9nek vagy r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kk\u00f6r\u00e9nek m\u0171k\u00f6d\u00e9sekor, azzal egyid\u0151ben \u00e9s ar\u00e1nyosan.","A p\u00f3tkocsi leszakad\u00e1sa eset\u00e9n biztos\u00edtja a vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171 f\u00e9krendszer\u00e9nek m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t.","A p\u00f3tkocsi terhel\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151en v\u00e1ltoztatja a vontat\u00f3 j\u00e1rm\u0171 f\u00e9khat\u00e1s\u00e1t.","\u00c9rz\u00e9keli a p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1s\u00e1t a vontat\u00f3ra \u00e9s visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1n kereszt\u00fcl t\u00e1j\u00e9koztatja err\u0151 a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"714644":{"id":714644,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 5-\u00f6s jel\u0171 m\u0171anyag fed\u00e9l kiemel\u00e9se ut\u00e1n v\u00e1lik hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151v\u00e9...","choices":["a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k henger old\u00f3csavarja.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kk\u00f6r vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3ja.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k henger nyom\u00e1s\u00e9rz\u00e9kel\u0151je.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k henger leveg\u0151csatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239746.jpg"]},"714648":{"id":714648,"question":"Mik\u00e9nt lehet a motor forgat\u00f3nyomat\u00e9k\u00e1t a mechanikus, k\u00e9zi kapcsol\u00e1s\u00fa sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171ben m\u00f3dos\u00edtani?","choices":["Elt\u00e9r\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00e1tt\u00e9telt biztos\u00edt\u00f3 fogasker\u00e9kp\u00e1rokkal.","V\u00e1ltoztathat\u00f3 \u00e1tt\u00e9tel\u0171 \u00e9ksz\u00edjhajt\u00e1ssal.","K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151k\u00e9ppen \u00f6sszekapcsolhat\u00f3 bolyg\u00f3m\u0171vekkel.","V\u00e1ltoztathat\u00f3 \u00e1tt\u00e9tel\u0171 l\u00e1nchajt\u00e1ssal."],"correct":0,"assets":[]},"714654":{"id":714654,"question":"Mi a cs\u00f6rl\u0151berendez\u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1nak c\u00e9lja?","choices":["Elakadt j\u00e1rm\u0171vek ment\u00e9se, saj\u00e1t elakadt j\u00e1rm\u0171 \u00f6nment\u00e9se, elromlott j\u00e1rm\u0171vek, neh\u00e9z t\u00e1rgyak rakfel\u00fcletre vontat\u00e1sa.","Meghib\u00e1sodott j\u00e1rm\u0171 vontat\u00e1sa von\u00f3r\u00fad hi\u00e1ny\u00e1ban.","Kont\u00e9ner rakt\u00e9rre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felrak\u00e1sa \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u00e9se.","Ker\u00e9kcsere eset\u00e9n a j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"714655":{"id":714655,"question":"A s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 a k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9k l\u00e9gtart\u00e1lyaiba...","choices":["a t\u00f6bbk\u00f6r\u00f6s v\u00e9d\u0151szelepen kereszt\u00fcl jut be.","visszacsap\u00f3szelepen \u00e1thaladva jut be.","minden esetben nyom\u00e1skorl\u00e1toz\u00f3 szelepen \u00e1thaladva, cs\u00f6kkentett nyom\u00e1ssal l\u00e9p be.","a ped\u00e1lszelepen \u00e1thaladva l\u00e9p be."],"correct":0,"assets":[]},"714657":{"id":714657,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["l\u00e9gf\u00e9krendszerben alalmazott m\u0171anyag cs\u0151vezet\u00e9k.","hidraulikus f\u00e9krendszerben alkalmazott m\u0171anyag cs\u0151vezet\u00e9k.","t\u00fczel\u0151anyag-rendszerben alkalmazott m\u0171anyag cs\u0151vezet\u00e9k.","ken\u0151rendszerben alkalmazott m\u0171anyag cs\u0151vezet\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239748.jpg"]},"714658":{"id":714658,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["l\u00e9gf\u00e9krendszerben alkalmazott vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3.","hidraulikus f\u00e9krendszerben alkalmazott vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3.","hidraulikus f\u00e9krendszerben alkalmazott gyorscsatlakoz\u00f3.","ken\u0151rendszerben alkalmazott gyorscsatlakoz\u00f3."],"correct":0,"assets":["239748.jpg"]},"714660":{"id":714660,"question":"A j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny \u00f6sszekapcsol\u00e1sakor hov\u00e1 kell \u00e1llnia a seg\u00edt\u0151 (ir\u00e1ny\u00edt\u00f3) szem\u00e9lynek?","choices":["A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00e9 nem \u00e1llhat, mert az balesetvesz\u00e9lyes, mindig a t\u00e1gasabb oldalra kell \u00e1llnia.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00e9 kell \u00e1llnia \u00fagy, hogy id\u0151ben tudjon jelezni a vontat\u00f3 vezet\u0151j\u00e9nek.","A p\u00f3tkocsi el\u00e9 kell \u00e1llnia, hogy a legjobb r\u00e1l\u00e1t\u00e1sa legyen a von\u00f3szerkezetre a biztos \u00f6sszekapcsol\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben.","Tetsz\u00e9s szerint b\u00e1rhov\u00e1 \u00e1llhat."],"correct":0,"assets":[]},"714661":{"id":714661,"question":"Mire szolg\u00e1lnak a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 f\u00e9lp\u00f3tkocsi 1-es jel\u0171 t\u00e1maszt\u00f3l\u00e1bai?","choices":["A lekapcsolt p\u00f3tkocsi stabilit\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, k\u00f6zel v\u00edzszintes helyzet\u00e9nek be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra, felkapcsol\u00e1skor pedig felhaszn\u00e1lhat\u00f3k a kir\u00e1lycsap megfelel\u0151 magass\u00e1g\u00e1nak be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra is.","T\u00falterhelt p\u00f3tkocsi eset\u00e9n megakad\u00e1lyozz\u00e1k a p\u00f3tkocsi alv\u00e1zkeret\u00e9nek maradand\u00f3 deform\u00e1ci\u00f3j\u00e1t \u00e9s ezzel annak k\u00e1rosod\u00e1s\u00e1t.","Ker\u00e9kcsere eset\u00e9n ezzel emelhet\u0151k fel a p\u00f3tkocsi cser\u00e9lend\u0151 kerekei."],"correct":0,"assets":["240052.jpg"]},"714664":{"id":714664,"question":"Amennyiben a tengelykapcsol\u00f3 nem emel ki, ...","choices":["a sebess\u00e9gfokozatok kapcsol\u00e1sa csak nehezebben \u00e9s zajosan v\u00e9gezhet\u0151 el.","menet k\u00f6zben\u00a0- nagyobb g\u00e1zad\u00e1sn\u00e1l\u00a0- a motor felp\u00f6r\u00f6g, a j\u00e1rm\u0171 viszont nem gyorsul.","a motor gyakran lefullad."],"correct":0,"assets":[]},"714669":{"id":714669,"question":"Hogyan \u00e9rz\u00e9keli a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9si \u00e1llapot\u00e1t a l\u00e9gf\u00e9krendszerben tal\u00e1lhat\u00f3 dinamikus terhel\u00e9sf\u00fcgg\u0151 f\u00e9ker\u0151szab\u00e1lyoz\u00f3?","choices":["Mechanikus rug\u00f3z\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171veken a rug\u00f3k \u00f6sszenyom\u00f3d\u00e1s\u00e1t, l\u00e9grug\u00f3z\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171veken a l\u00e9grug\u00f3nyom\u00e1st \u00e9rz\u00e9keli.","A rel\u00e9szelep \u00e1ltal el\u0151\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1st \u00e9rz\u00e9keli, amely ar\u00e1nyos a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9si \u00e1llapot\u00e1val.","A j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9se sor\u00e1n a dinamikus \u00e1tterhel\u0151d\u00e9sb\u0151l ad\u00f3d\u00f3 b\u00f3lint\u00e1st \u00e9rz\u00e9keli.","A vezet\u0151nek kell a f\u00e9ker\u0151szab\u00e1lyoz\u00f3 k\u00e9zikarj\u00e1n be\u00e1ll\u00edtani a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9si \u00e1llapot\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714670":{"id":714670,"question":"A teherg\u00e9pkocsik \u00e9s a p\u00f3tkocsik v\u00e1zszerkezete \u00e1ltal\u00e1ban mi\u00e9rt alv\u00e1zkeretes?","choices":["Ez a megold\u00e1s nagyobb er\u0151k (terhek) elvisel\u00e9s\u00e9re alkalmas \u00e9s egy alv\u00e1zt\u00edpusra t\u00f6bbf\u00e9le fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny felszerel\u00e9s\u00e9t teszi lehet\u0151v\u00e9.","\u00cdgy nagyobb halad\u00e1si sebess\u00e9g \u00e9rhet\u0151 el, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen kanyarban.","\u00cdgy j\u00f3val kisebb lehet a j\u00e1rm\u0171 menetk\u00e9sz t\u00f6mege.","Mert csak \u00edgy oldhat\u00f3 meg a von\u00f3j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a p\u00f3tkocsi \u00f6sszekapcsol\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"714671":{"id":714671,"question":"Mit akad\u00e1lyoz meg a teherg\u00e9pkocsikra \u00e9s p\u00f3tkocsikra szerelt al\u00e1fut\u00e1sg\u00e1tl\u00f3?","choices":["Baleset eset\u00e9n szem\u00e9lyg\u00e9pkocsik al\u00e1fut\u00e1s\u00e1t a teherg\u00e9pkocsi, vagy p\u00f3tkocsi alv\u00e1za al\u00e1.","P\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sa eset\u00e9n a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g beszorul\u00e1s\u00e1t a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 al\u00e1.","\u00c9l\u0151 \u00e1llatok bejut\u00e1s\u00e1t a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 al\u00e1.","Illet\u00e9ktelen szem\u00e9lyek behatol\u00e1s\u00e1t a teherg\u00e9pkocsi al\u00e1."],"correct":0,"assets":[]},"714677":{"id":714677,"question":"Melyek az akt\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek?","choices":["K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s f\u00e9krendszer, megfelel\u0151 gumiabroncs, nagy f\u00e9nyerej\u0171, helyesen be\u00e1ll\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k, ABS, ASR, ESP stb.","Biztons\u00e1gi \u00f6vek, \u00f6vfesz\u00edt\u0151k, l\u00e9gzs\u00e1kok, biztons\u00e1gi sz\u00e9lv\u00e9d\u0151 stb.","Biztons\u00e1gi kocsitest, bes\u00fcllyesztett ajt\u00f3kilincsek, energiaelnyel\u0151 z\u00f3n\u00e1k, al\u00e1fut\u00e1sg\u00e1tl\u00f3k stb.","T\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k, elakad\u00e1sjelz\u0151 h\u00e1romsz\u00f6g, l\u00e1that\u00f3s\u00e1gi mell\u00e9ny."],"correct":0,"assets":[]},"714678":{"id":714678,"question":"Melyek a passz\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek?","choices":["L\u00e9gzs\u00e1kok, biztons\u00e1gi korm\u00e1nyoszlop, biztons\u00e1gi \u00f6vek, fejt\u00e1ml\u00e1k stb.","Nagyteljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 motor, megfelel\u0151 f\u00e9nyer\u0151ss\u00e9g\u0171 f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3, f\u0171thet\u0151 h\u00e1ts\u00f3 sz\u00e9lv\u00e9d\u0151, ablakmos\u00f3- berendez\u00e9s stb.","F\u0171thet\u0151 h\u00e1ts\u00f3 sz\u00e9lv\u00e9d\u0151, menetdinamikai szab\u00e1lyoz\u00f3rendszer (ESP), az \u00fatviszonyoknak megfelel\u0151 mint\u00e1zat\u00fa, j\u00f3 \u00e1llapot\u00fa gumiabroncs stb."],"correct":0,"assets":[]},"714680":{"id":714680,"question":"Milyen alak\u00fa h\u00e1ts\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151ket kell alkalmazni a p\u00f3tkocsikon?","choices":["H\u00e1romsz\u00f6g alak\u00fat.","N\u00e9gysz\u00f6g alak\u00fat.","Hatsz\u00f6g alak\u00fat.","K\u00f6r alak\u00fat."],"correct":0,"assets":[]},"714682":{"id":714682,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3 berendez\u00e9s egy...","choices":["ir\u00e1nyjelz\u0151.","helyzetjelz\u0151.","h\u00e1trameneti l\u00e1mpa.","munkahely megvil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["240048.jpg"]},"714684":{"id":714684,"question":"Mikor k\u00f6telez\u0151 felszerelni a p\u00f3tkocsit k\u00e9t els\u0151 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1val?","choices":["Ha a p\u00f3tkocsi sz\u00e9less\u00e9ge meghaladja az 1,6 m\u00e9tert.","Ha a p\u00f3tkocsi k\u00e9ttengelyes \u00e9s hossz\u00fas\u00e1ga meghaladja a 4 m\u00e9tert.","Minden esetben."],"correct":0,"assets":[]},"714685":{"id":714685,"question":"Els\u0151 f\u00e9nyvisszaver\u0151vel a p\u00f3tkocsit...","choices":["fel kell szerelni.","nem szabad felszerelni.","fel szabad szerelni."],"correct":0,"assets":[]},"714686":{"id":714686,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 lehet a p\u00f3tkocsin az els\u0151 f\u00e9nyvisszaver\u0151?","choices":["Feh\u00e9r sz\u00edn\u0171.","B\u00e1rmilyen, csak piros sz\u00edn\u0171 nem lehet.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga sz\u00edn\u0171.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga vagy piros sz\u00edn\u0171 lehet."],"correct":0,"assets":[]},"714687":{"id":714687,"question":"A h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa \u00e1ltal kibocs\u00e1tott f\u00e9ny...","choices":["piros, visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak f\u00e9nye pedig s\u00e1rga.","piros, visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak f\u00e9nye pedig z\u00f6ld.","borosty\u00e1ns\u00e1rga, visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak f\u00e9nye pedig piros.","borosty\u00e1ns\u00e1rga, visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak f\u00e9nye pedig s\u00e1rga."],"correct":0,"assets":[]},"714689":{"id":714689,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 lehet kiz\u00e1r\u00f3lag a j\u00e1rm\u0171 h\u00e1trameneti (tolat\u00f3) l\u00e1mp\u00e1inak f\u00e9nye?","choices":["Sz\u00edntelen (feh\u00e9r).","Piros.","Kadmiums\u00e1rga.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga vagy feh\u00e9r."],"correct":0,"assets":[]},"714693":{"id":714693,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 6-os jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a p\u00f3tkocsi helyzetjel\u0151 l\u00e1mp\u00e1inak bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi."],"correct":0,"assets":["239655.jpg"]},"714705":{"id":714705,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 gy\u0171r\u0171vel a l\u00e9gtart\u00e1ly v\u00edztelen\u00edt\u00e9s\u00e9hez a v\u00edztelen\u00edt\u0151 szelepet...","choices":["z\u00e1rt helyzet\u00e9b\u0151l ki kell billenteni, a szelep z\u00e1rt helyzetbe val\u00f3 visszat\u00e9r\u00e9se automatikus.","az \u00f3ra j\u00e1r\u00e1s\u00e1val ellent\u00e9tesen ki kell hajtani, majd a v\u00edz t\u00e1voz\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en a szelepet ism\u00e9t meg kell h\u00fazni.","f\u00fcgg\u0151leges ir\u00e1nyban kb. 2 cm-re ki kell h\u00fazni, majd a v\u00edz t\u00e1voz\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en el kell engedni, mert a szelep visszat\u00e9r\u00e9se a z\u00e1rt helyzetbe automatikus.","az \u00f3ra j\u00e1r\u00e1s\u00e1val egyez\u0151en ki kell hajtani, majd a v\u00edz t\u00e1voz\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en a szelepet ism\u00e9t meg kell h\u00fazni."],"correct":0,"assets":["239744.jpg"]},"714713":{"id":714713,"question":"H\u00e1nyszoros alakz\u00e1r\u00f3 reteszel\u00e9st kell alkalmazni a nyeregszerkezet z\u00e1rt \u00e1llapot\u00e1nak r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez?","choices":["Legal\u00e1bb k\u00e9tszereset.","Legal\u00e1bb egyszereset."],"correct":0,"assets":[]},"714714":{"id":714714,"question":"A vontat\u00f3 \u00e9s a f\u00e9lp\u00f3tkocsi \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1t lehet\u0151v\u00e9 tev\u0151 kir\u00e1lycsap a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny melyik tagj\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3?","choices":["A f\u00e9lp\u00f3tkocsin.","A vontat\u00f3n"],"correct":0,"assets":[]},"721092":{"id":721092,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 5-\u00f6s jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy f\u00e9lp\u00f3tkocsi 24S t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa...","choices":["elektromos csatlakoz\u00f3ja, melyet a 4-es jel\u0171, fekete fedel\u0171, 7 p\u00f3lus\u00fa 24N csatlakoz\u00f3val egy\u00fctt haszn\u00e1lnak a sz\u00fcks\u00e9ges p\u00f3lussz\u00e1m el\u00e9r\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben.","elektromos csatlakoz\u00f3ja, melyet a 4-es jel\u0171, fekete fedel\u0171, 7 p\u00f3lus\u00fa 24N csatlakoz\u00f3 helyett haszn\u00e1lnak 12 V-os h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fcls\u00e9g\u0171 vontat\u00f3 eset\u00e9n.","ABS csatlakoz\u00f3ja.","EBS csatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239734.jpg"]},"721093":{"id":721093,"question":"Mire szolg\u00e1l a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 15 p\u00f3lus\u00fa csatlakoz\u00f3?","choices":["A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi elektromos rendszer\u00e9nek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi f\u00e9krendszer\u00e9nek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi ABS rendszer\u00e9nek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi EBS rendszer\u00e9nek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":["239738.jpg"]},"721094":{"id":721094,"question":"Mire szolg\u00e1lhat a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 7 p\u00f3lus\u00fa csatlakoz\u00f3?","choices":["A p\u00f3tkocsi ABS \u00e1ramell\u00e1t\u00e1s\u00e1nak \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9s visszajelz\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, vagy a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi EBS rendszereinek \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1ra.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi f\u00e9krendszer\u00e9nek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi ABS rendszer\u00e9nek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi elektromos rendszer\u00e9nek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":["248182.jpg"]},"721095":{"id":721095,"question":"Hogyan v\u00e9dik a norm\u00e1l vontat\u00f3kon, illetve a f\u00e9lp\u00f3tkocsikon r\u00f6gz\u00edtett p\u00f3tkocsi elektromos csatlakoz\u00f3 dugvill\u00e1t a szennyez\u0151d\u00e9st\u0151l, amikor ahhoz nem csatlakoztatnak dugaljat?","choices":["Rug\u00f3terhel\u00e9s\u0171, automatikusan a dugvill\u00e1ra z\u00e1r\u00f3d\u00f3 v\u00e9d\u0151fed\u00e9lel.","A dugalj leszerel\u00e9s\u00e9vel.","A dugvilla megfelel\u0151 ken\u00e9s\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"721096":{"id":721096,"question":"Milyen megold\u00e1st alkalmaznak a vontat\u00f3 \u00e9s p\u00f3tkocsija k\u00f6z\u00f6tti elektromos kapcsolat l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra, ami\u00f3ta nem elegend\u0151 a h\u00e9tp\u00f3lus\u00fa 24 N csatlakoz\u00f3 \u00e1ltal biztos\u00edtott p\u00f3lussz\u00e1m?","choices":["A 24 N csatlakoz\u00f3 mellett a vontat\u00f3t \u00e9s a p\u00f3tkocsit egy m\u00e1sodik, 24S csatklakoz\u00f3p\u00e1rral is \u00f6sszek\u00f6tik, vagy pedig egy darab 15-p\u00f3lus\u00fa csatlakoz\u00f3p\u00e1rt haszn\u00e1lnak.","A jobb- \u00e9s baloldali helyzetjelz\u0151ket egy k\u00f6z\u00f6s p\u00f3luson kereszt\u00fcl t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1k.","A hi\u00e1nyz\u00f3 kapcsolatok l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra a h\u00e9tp\u00f3lus\u00fa ABS\/EBS csatlakoz\u00f3 f\u00f6l\u00f6sleges p\u00f3lusait haszn\u00e1lhatj\u00e1k.","A 24N kiv\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra bevezett\u00e9k a 10-p\u00f3lus\u00fa 24S csatlakoz\u00f3p\u00e1rt."],"correct":0,"assets":[]},"721097":{"id":721097,"question":"Hogyan lehet megv\u00e9deni a p\u00f3tkocsi elektromos csatlakoztat\u00e1sra szolg\u00e1l\u00f3 leng\u0151k\u00e1belek dugalj\u00e1t a szennyez\u0151d\u00e9st\u0151l, amikor azokat nem haszn\u00e1lj\u00e1k?","choices":["A k\u00e1belv\u00e9gen lev\u0151 dugaljat a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n elhelyezett, \u00fagynevezett vakdugvill\u00e1ba kell r\u00f6gz\u00edteni.","Az elektromos k\u00e1belt le kell szerelni.","A dugalj z\u00e1r\u00f3fedel\u00e9nek lehajt\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"721098":{"id":721098,"question":"Mire szolg\u00e1lnak p\u00f3tkocsikon a talajkorm\u00e1nyz\u00e1s\u00fa fut\u00f3m\u0171vek?","choices":["A gumiabroncsok deform\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak \u00e9s kop\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re a p\u00f3tkocsi kanyarod\u00e1sakor.","A p\u00f3tkocsi kerekei \u00e1ltal felvehet\u0151 oldaler\u0151 n\u00f6vel\u00e9s\u00e9re.","A von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6ges p\u00f3tkocsi korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"721099":{"id":721099,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 akkumul\u00e1torok \u00e1ltal megval\u00f3s\u00edtott h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fclts\u00e9g...","choices":["24 V.","12 V.","6 V.","220 V."],"correct":0,"assets":["252015.jpg"]},"721107":{"id":721107,"question":"A dobf\u00e9kszerkezet melyik alkatr\u00e9sze kopik a legjobban?","choices":["A f\u00e9kpof\u00e1k f\u00e9kbet\u00e9tei.","A f\u00e9kdob bels\u0151 fel\u00fclete.","A f\u00e9kkulcs fel\u00fclete.","A f\u00e9kpof\u00e1nak a f\u00e9kbet\u00e9ttel \u00e9rintkez\u0151 fel\u00fclete."],"correct":0,"assets":[]},"721109":{"id":721109,"question":"A vontat\u00f3n tal\u00e1lhat\u00f3, s\u00e1rga sz\u00edn\u0171 p\u00f3tkocsi ABS inform\u00e1ci\u00f3s l\u00e1mpa akkor vil\u00e1g\u00edt ha...","choices":["a p\u00f3tkocsin nincs blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer (ABS), vagy a p\u00f3tkocsi elektromos ABS-csatlakoz\u00f3j\u00e1t nem csatlakoztatt\u00e1k.","a p\u00f3tkocsi el van l\u00e1tva blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszerrel (ABS) \u00e9s az m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes.","a vontat\u00f3 el van l\u00e1tva blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszerrel (ABS).","A vontat\u00f3 blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszere eredm\u00e9nyesen felvette a kapcsolatot a p\u00f3tkocsi hasonl\u00f3 rendszer\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"721110":{"id":721110,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e a p\u00f3tkocsikn\u00e1l a vontat\u00f3hoz hasonl\u00f3 ASR szab\u00e1lyoz\u00e1st megval\u00f3s\u00edtani?","choices":["Nem, mert arra csak hajtott kerekek eset\u00e9n van sz\u00fcks\u00e9g.","Igen, mert ezzel n\u00f6velhet\u0151 a szerelv\u00e9ny stabilit\u00e1sa.","Igen, ha a p\u00f3tkocsinak van hajtott kereke.","Igen, ha a p\u00f3tkocsinak van korm\u00e1nyzott kereke."],"correct":0,"assets":[]},"721115":{"id":721115,"question":"Mikor k\u00f6telez\u0151 ellen\u0151rizni, illetve sz\u00fcks\u00e9g szerint ut\u00e1nh\u00fazni a j\u00e1rm\u0171 kerekeit r\u00f6gz\u00edt\u0151 csavarokat?","choices":["Az id\u0151szakos karbantart\u00e1sok sor\u00e1n, illetve ker\u00e9kcser\u00e9t k\u00f6vet\u0151en.","Erre egy\u00e1ltal\u00e1n nincs sz\u00fcks\u00e9g.","Minden nap, az els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt.","Heti rendszeress\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"721117":{"id":721117,"question":"Milyen s\u0171r\u0171n kell ellen\u0151rizni a hagyom\u00e1nyos \u00f3lomakkumul\u00e1tor folyad\u00e9kszintj\u00e9t?","choices":["Ny\u00e1ron k\u00e9thetente, t\u00e9len havonta.","\u00c9vente egyszer.","Naponta.","F\u00e9l\u00e9vente."],"correct":0,"assets":[]},"721118":{"id":721118,"question":"A j\u00e1rm\u0171vek fels\u0151 mos\u00e1sa...","choices":["kisnyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, g\u00e9ppel vagy k\u00e9zzel t\u00f6rt\u00e9nhet.","csak k\u00e9zzel v\u00e9gezhet\u0151.","csak nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral v\u00e9gezhet\u0151.","csak g\u00e9ppel v\u00e9gezhet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"721121":{"id":721121,"question":"Mi a teend\u0151, amikor az alv\u00e1zmos\u00e1s ut\u00e1n lecs\u00f6kken a f\u00e9khat\u00e1s?","choices":["A vizet lass\u00fa halad\u00e1s k\u00f6zben, gyeng\u00e9n f\u00e9kezve el kell p\u00e1rologtatni a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekb\u0151l.","Meleg leveg\u0151t kell f\u00favatni a ker\u00e9kf\u00e9kekre, hogy a v\u00edz elp\u00e1rologhasson bel\u0151l\u00fck.","Addig nem lehet elindulni, am\u00edg a v\u00edz el nem p\u00e1rolog a ker\u00e9kf\u00e9kekb\u0151l.","A j\u00e1rm\u0171vet az \u00fczemi f\u00e9kkel \u00e9s a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel egy\u00fctt kell f\u00e9kezni addig, am\u00edg a f\u00e9khat\u00e1s \u00fajra el\u00e9ri a szok\u00e1sos \u00e9rt\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"721123":{"id":721123,"question":"Helytelen mells\u0151 fut\u00f3m\u0171-be\u00e1ll\u00edt\u00e1s eset\u00e9n...","choices":["a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyozhat\u00f3s\u00e1ga \u00e9s stabilit\u00e1sa romlik, a gumiabroncskop\u00e1s megn\u0151, illetve rendelleness\u00e9 v\u00e1lik.","a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 felf\u00fcggeszt\u00e9s\u00e9nek alkatr\u00e9szei k\u00e1rosodhatnak.","megn\u00f6vekszik a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyberendez\u00e9s\u00e9nek a holtj\u00e1t\u00e9ka.","nagym\u00e9rt\u00e9kben n\u00f6vekszik a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 t\u00fczel\u0151anyagfogyaszt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"721125":{"id":721125,"question":"Milyen ellen\u0151rz\u00e9si \u00e9s karbantart\u00e1si m\u0171veleteket kell a p\u00f3tkocsi von\u00f3fej\u00e9n v\u00e9gezni?","choices":["Naponta kell ellen\u0151rizni a von\u00f3fej hosszir\u00e1ny\u00fa holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1t, hetente kell megtiszt\u00edtani \u00e9s zs\u00edrozni, valamint ellen\u0151rizni a csavark\u00f6t\u00e9seit.","Legal\u00e1bb havonta meg kell tiszt\u00edtani \u00e9s be kell zs\u00edrozni.","Naponta kell ellen\u0151rizni, hogy a von\u00f3fejen tapasztalhat\u00f3-e\u00a0az el\u0151\u00edrt hosszir\u00e1ny\u00fa holtj\u00e1t\u00e9k. Ha nem, akkor el kell v\u00e9gezni az ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1st.","Nem ig\u00e9nyel k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb karbantart\u00e1st \u00e9s ellen\u0151rz\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"721127":{"id":721127,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pkocsi m\u0171szerfalon a 2-es jel\u0171 l\u00e1mpa azt jelzi, hogy...","choices":["a mellette l\u00e9v\u0151 nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 az egyes f\u00e9kk\u00f6r tart\u00e1lynyom\u00e1s\u00e1t mutatja.","az egyes f\u00e9kk\u00f6r l\u00e9gnyom\u00e1sa nem \u00e9ri el a minim\u00e1lisan sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9rt\u00e9ket.","az egyes f\u00e9kk\u00f6r l\u00e9gnyom\u00e1sa el\u00e9ri a minim\u00e1lisan sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9rt\u00e9ket.","az egyes f\u00e9kk\u00f6r l\u00e9gnyom\u00e1sa meghaladja a minim\u00e1lisan sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9rt\u00e9ket."],"correct":0,"assets":["257669.jpg"]},"721128":{"id":721128,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gondoz\u00e1smentes akkumul\u00e1tor 1-es jel\u0171 \u2019var\u00e1zsszem\u00e9nek\u2019 fekete sz\u00edne azt jelenti, hogy...","choices":["az akkumul\u00e1tor nincs megfelel\u0151en felt\u00f6ltve.","a folyad\u00e9kszintet ellen\u0151rizni kell.","az akkumul\u00e1tor megfelel\u0151en fel van t\u00f6ltve.","az akkumul\u00e1tort ki kell cser\u00e9lni."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"721129":{"id":721129,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gondoz\u00e1smentes akkumul\u00e1tor 1-es jel\u0171 \u2019var\u00e1zsszem\u00e9nek\u2019 feh\u00e9r sz\u00edne azt jelenti, hogy...","choices":["az akkumul\u00e1tort ki kell cser\u00e9lni.","a folyad\u00e9kszintet ellen\u0151rizni kell.","az akkumul\u00e1tor megfelel\u0151en fel van t\u00f6ltve.","az akkumul\u00e1tor nincs megfelel\u0151en felt\u00f6ltve."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"721132":{"id":721132,"question":"Ha a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 6-os jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa j\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n felgyullad, akkor...","choices":["a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gener\u00e1tora nem t\u00f6lti az akkumul\u00e1tor(oka)t, \u00edgy az elektromos fogyaszt\u00f3k biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9se m\u00e1r csak r\u00f6vid id\u0151re biztos\u00edtott. Ez\u00e9rt a hib\u00e1t a lehet\u0151 legr\u00f6videbb id\u0151n bel\u00fcl el kell h\u00e1r\u00edtani.","a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gener\u00e1tora nem t\u00f6lti az akkumul\u00e1tor(ok)at, \u00edgy az elektromos fogyaszt\u00f3k biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9se nem biztos\u00edtott. Ez\u00e9rt a j\u00e1rm\u0171vel azonnal meg kell \u00e1llni, \u00e9s a hib\u00e1t el kell h\u00e1r\u00edtani.","a villamos h\u00e1l\u00f3zat t\u00e1pfesz\u00fclts\u00e9ge a n\u00e9vleges szint al\u00e1 cs\u00f6kkent. Ha ez az \u00e1llapot hosszabb ideig fenn\u00e1ll, akkor a j\u00e1rm\u0171vet szervizbe kell vinni, mert el\u0151fordulhat, hogy a gener\u00e1tor nem t\u00f6lti megfelel\u0151en az akkumul\u00e1tor(oka)t."],"correct":0,"assets":["257655.jpg"]},"721133":{"id":721133,"question":"Hogyan c\u00e9lszer\u0171 v\u00e9grehajtani a j\u00e1rm\u0171 als\u00f3 mos\u00e1s\u00e1t?","choices":["Nagy nyom\u00e1ssal, er\u0151s v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel vagy g\u00e9ppel.","Kis nyom\u00e1ssal, gyenge v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel.","Kis nyom\u00e1s\u00fa, gyenge v\u00edzsug\u00e1rral.","Nagy nyom\u00e1ssal, er\u0151s v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel."],"correct":0,"assets":[]},"721134":{"id":721134,"question":"Ha menet k\u00f6zben a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 azt tapasztalja, hogy jelent\u0151sen megn\u0151tt a korm\u00e1nyholtj\u00e1t\u00e9k, akkor tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet-e a j\u00e1rm\u0171vel az els\u0151 jav\u00edt\u00f3m\u0171helyig?","choices":["Nem, mert ez balesetvesz\u00e9lyes.","Igen, de csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal, cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"721137":{"id":721137,"question":"A lemer\u00fclt akkumul\u00e1tort norm\u00e1l t\u00f6lt\u00e9sn\u00e9l mekkora t\u00f6lt\u0151\u00e1rammal kell t\u00f6lteni?","choices":["A t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge (Amperben) az akkumul\u00e1tor kapacit\u00e1s\u00e1nak 1\/10 r\u00e9sze.","A t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge (Amperben) az akkumul\u00e1tor kapacit\u00e1s\u00e1nak 1\/100 r\u00e9sze.","A t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge (Amperben) megegyezik az akkumul\u00e1tor kapacit\u00e1s\u00e1val.","A t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge (Amperben) megegyezik az akkumul\u00e1tor kapacit\u00e1s\u00e1nak t\u00edzszeres\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"721138":{"id":721138,"question":"A karbantart\u00e1st ig\u00e9nyl\u0151 akkumul\u00e1tort milyen folyad\u00e9kkal kell ut\u00e1nt\u00f6lteni, ha lecs\u00f6kkent a folyad\u00e9kszintje?","choices":["Desztill\u00e1lt vagy ioncser\u00e9lt v\u00edzzel.","K\u00e9nsav \u00e9s v\u00edz meghat\u00e1rozott kever\u00e9k\u00e9vel.","S\u00f3sav \u00e9s v\u00edz meghat\u00e1rozott kever\u00e9k\u00e9vel.","Csapv\u00edzzel."],"correct":0,"assets":[]},"721139":{"id":721139,"question":"Hogyan lehet ellen\u0151rizni \u00fczem k\u00f6zben, hogy a gener\u00e1tor t\u00f6lti-e az akkumul\u00e1tort?","choices":["A m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 fesz\u00fclts\u00e9gm\u00e9r\u0151-m\u0171szerrel vagy a t\u00f6lt\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ra figyelmeztet\u0151 visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1val.","Csak szakszervizben, diagnosztikai m\u0171szerrel lehet ellen\u0151rizni a t\u00f6lt\u00e9s megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9t.","A f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 f\u00e9nyerej\u00e9b\u0151l lehet k\u00f6vetkeztetni a gener\u00e1tor t\u00f6lt\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9re.","A nem megfelel\u0151 t\u00f6lt\u00e9st jelzi, ha az al\u00e1rendelt szerep\u0171 fogyaszt\u00f3k (bels\u0151 vil\u00e1g\u00edt\u00e1s, r\u00e1di\u00f3 stb.) m\u00e1r nem m\u0171k\u00f6dnek."],"correct":0,"assets":[]},"721141":{"id":721141,"question":"Mit kell a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek naponta indul\u00e1s el\u0151tt ellen\u0151riznie a korm\u00e1nyberendez\u00e9sen?","choices":["A korm\u00e1nyberendez\u00e9s holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1t.","A korm\u00e1nyrudazat g\u00f6mbcsukl\u00f3it.","A korm\u00e1nym\u0171 \u00e9s a korm\u00e1nyrudazatok \u00e9ps\u00e9g\u00e9t.","A korm\u00e1nyker\u00e9k k\u00f6r\u00fclfordul\u00e1sainak a sz\u00e1m\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"721143":{"id":721143,"question":"Hogyan lehet a hidraulikus szervokorm\u00e1ny folyad\u00e9ktart\u00e1ly\u00e1ban ellen\u0151rizni az olajszintet?","choices":["A tart\u00e1lyba ny\u00fal\u00f3 olajszint-ellen\u0151rz\u0151 p\u00e1lc\u00e1val, vagy az \u00e1ttetsz\u0151 tart\u00e1ly oldalfal\u00e1n \u00e1t, esetleg elektromos visszajelz\u0151 l\u00e1mpa seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.","Csak szakszervizben ellen\u0151rizhet\u0151.","Az olajszint-ellen\u0151rz\u0151 csavar kicsavar\u00e1s\u00e1val.","A szervokorm\u00e1ny nem megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9b\u0151l lehet k\u00f6vetkeztetni a t\u00fals\u00e1gosan alacsony olajszintre."],"correct":0,"assets":[]},"721144":{"id":721144,"question":"Milyen olajat szabad a hidraulikus szervokorm\u00e1ny tart\u00e1ly\u00e1ba ut\u00e1nt\u00f6lteni?","choices":["Csak a kezel\u00e9si utas\u00edt\u00e1sban meghat\u00e1rozott hajt\u00f3m\u0171\/szervoolajat.","Csak a kezel\u00e9si utas\u00edt\u00e1sban meghat\u00e1rozott motorolajat.","Csak a hidraulilkus leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3ban haszn\u00e1lttal azonos olajat.","Csak a kezel\u00e9si utas\u00edt\u00e1sban meghat\u00e1rozott f\u00e9kfolyad\u00e9kot."],"correct":0,"assets":[]},"721150":{"id":721150,"question":"Mikor kell f\u00e9kpr\u00f3b\u00e1t v\u00e9grehajtani a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel?","choices":["K\u00f6zvetlen\u00fcl a napi els\u0151 elindul\u00e1s ut\u00e1n.","Az \u00fczemeltet\u00e9s sor\u00e1n t\u00f6bbsz\u00f6r is v\u00e9gre kell hajtani, hogy meggy\u0151z\u0151dhess\u00fcnk a f\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9r\u0151l.","Csak akkor kell v\u00e9grehajtani, ha a f\u00e9kszerkezeten el\u0151tte karbantart\u00e1st, beszab\u00e1lyoz\u00e1st vagy jav\u00edt\u00e1st v\u00e9geztek.","Csak akkor, ha f\u00e9kredszer hib\u00e1j\u00e1ra utal\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa vil\u00e1g\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"721151":{"id":721151,"question":"A j\u00e1rm\u0171 ellen\u0151rz\u00e9sekor az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi az, amit csak a motor beind\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n tud a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 ellen\u0151rizni?","choices":["Az olajnyom\u00e1st.","A h\u0171t\u0151folyad\u00e9k megfelel\u0151 szintj\u00e9t.","A gumiabroncsok \u00e1llapot\u00e1t.","A hidraulikus f\u00e9krendszer folyad\u00e9kszintj\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"721152":{"id":721152,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e a j\u00e1rm\u0171vet tiszt\u00e1n tartani?","choices":["Igen, mert a szennyz\u0151d\u00e9sek korl\u00e1tozhatj\u00e1k az el\u0151\u00edrt jelz\u00e9sek l\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1t, k\u00e1ros\u00edthatj\u00e1k a v\u00e9d\u0151bevonatokat \u00e9s korr\u00f3zi\u00f3t is okozhatnak.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges, de aj\u00e1nlott. A tiszt\u00edt\u00e1snak csak eszt\u00e9tikai jelent\u0151s\u00e9ge van."],"correct":0,"assets":[]},"721157":{"id":721157,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 emel\u0151-s\u00fcllyeszt\u0151 szelep 2-es jel\u0171 t\u00e1bl\u00e1j\u00e1n a 4-es jel\u0171 helyzetek...","choices":["a s\u00fcllyeszt\u00e9ssel, vagy emel\u00e9ssel be\u00e1ll\u00edtott helyzet megtart\u00e1s\u00e1t jelentik.","a norm\u00e1l rug\u00f3z\u00e1st jelentik.","a folyamatos emel\u00e9st jelentik.","a folyamatos s\u00fcllyeszt\u00e9st jelentik."],"correct":0,"assets":["240046.jpg"]},"721158":{"id":721158,"question":"Mi a c\u00e9lja az alv\u00e1zmagass\u00e1g \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak?","choices":["F\u00e9lp\u00f3tkocsik fel- \u00e9s lekapcsol\u00e1s\u00e1nak, illetve rakod\u00e1si feladatoknak (pl. kont\u00e9nerek fel- \u00e9s lev\u00e9tele) a megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se.","A j\u00e1rm\u0171 hasmagass\u00e1g\u00e1nak n\u00f6vel\u00e9se rossz min\u0151s\u00e9g\u0171 \u00faton, illetve l\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9se nagy sebess\u00e9g\u0171 halad\u00e1sn\u00e1l.","A rug\u00f3 \u00fathossz\u00e1nak megn\u00f6vel\u00e9se, ez\u00e1ltal a menetk\u00e9nyelem jav\u00edt\u00e1sa.","A j\u00e1rm\u0171magass\u00e1g vonatkoz\u00e1s\u00e1ban a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 orsz\u00e1gokban \u00e9rv\u00e9nyes elt\u00e9r\u0151 el\u0151\u00edr\u00e1sok teljes\u00edthet\u0151s\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"721160":{"id":721160,"question":"Egy orrmotoros, h\u00e1ts\u00f3ker\u00e9khajt\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171n\u00e9l milyen sorrendben k\u00f6vetik egym\u00e1st az er\u0151\u00e1tviteli rendszer elemei a motort\u00f3l indulva?","choices":["Tengelykapcsol\u00f3, sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3, kard\u00e1ntengely, differenci\u00e1lm\u0171, f\u00e9ltengelyek, kerekek.","Tengelykapcsol\u00f3, f\u00e9ltengely, sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3, kard\u00e1ntengely, kerekek.","Sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3, tengelykapcsol\u00f3, kard\u00e1ntengely, differenci\u00e1lm\u0171, kerekek.","Tengelykapcsol\u00f3, kard\u00e1ntengely, sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3, differenci\u00e1lm\u0171, f\u00e9ltengelyek, kerekek."],"correct":0,"assets":[]},"721161":{"id":721161,"question":"Az \u00fczemi f\u00e9kberendez\u00e9s akkor megfelel\u0151, ...","choices":["ha a f\u00e9khat\u00e1s egy tengely k\u00e9toldali kerekein k\u00f6zel azonos, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9s k\u00f6zben nem t\u00e9r el a menetir\u00e1nyt\u00f3l.","ha minden ker\u00e9ken teljesen megegyez\u0151 f\u00e9khat\u00e1st fejt ki.","ha a f\u00e9khat\u00e1s a mells\u0151 kerekeken legal\u00e1bb k\u00e9tszer akkora, mint a h\u00e1ts\u00f3kon.","ha minden tengelyen teljesen megegyez\u0151 f\u00e9khat\u00e1st fejt ki."],"correct":0,"assets":[]},"721166":{"id":721166,"question":"Hogyan ismerhet\u0151 fel a t\u00f6ml\u0151n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs?","choices":["A gumiabroncson tal\u00e1lhat\u00f3 Tubeless, TB vagy TBL feliratb\u00f3l.","A gumiabroncson nem tal\u00e1lhat\u00f3 szelep.","A gumiabroncson tal\u00e1lhat\u00f3 M+S feliratb\u00f3l.","A gumiabroncs m\u00e9retjelz\u00e9s\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 R bet\u0171r\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"721167":{"id":721167,"question":"Amikor a gumiabroncsok oldalfala az ikerkerekeken \u00f6ssze\u00e9r, akkor...","choices":["a gumiabroncsok jelent\u0151sen t\u00falmelegedhetnek, ez\u00e9rt \u00e9lettartamuk lecs\u00f6kken.","a g\u00e9pkocsi terhelhet\u0151s\u00e9ge megn\u00f6vekszik.","a g\u00e9pkocsi elvesz\u00edtheti a stabilit\u00e1s\u00e1t.","a kerekek helyesen vannak felszerelve a ker\u00e9kagyra \u00e9s nyom\u00e1suk is megfelel\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"721168":{"id":721168,"question":"Mi okozhatja azt, hogy ikerkerekeken a gumiabroncsok oldalfala \u00f6ssze\u00e9r?","choices":["A gumiabroncsok leveg\u0151nyom\u00e1sa alacsonyabb az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9kn\u00e9l, vagy az abroncsok t\u00fal vannak terhelve.","A gumiabroncsok leveg\u0151nyom\u00e1sa j\u00f3val magasabb az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9kn\u00e9l.","A gumiabroncsokat helytelen\u00fcl szerelt\u00e9k fel a ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1ra.","A gumiabroncsokat helyesen szerelt\u00e9k fel a ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"721169":{"id":721169,"question":"V\u00e1ltozik-e a gumiabroncs nyom\u00e1sa meleged\u00e9s miatt a j\u00e1rm\u0171 \u00fczeme sor\u00e1n hosszabb \u00faton?","choices":["A nyom\u00e1s az abroncs meleged\u00e9se miatt emelkedni fog, de azt nem kell cs\u00f6kkenteni, mert amikor leh\u0171l, akkor az eredeti \u00e9rt\u00e9k vissza\u00e1ll.","Nem fog megv\u00e1ltozni a leveg\u0151nyom\u00e1s, mert a sebess\u00e9g n\u00f6veked\u00e9s\u00e9vel n\u0151 a menetsz\u00e9l h\u0171t\u0151hat\u00e1sa is.","A nyom\u00e1s emelkedni fog, ez\u00e9rt azt id\u0151nk\u00e9nt korrig\u00e1lni kell, hogy mindig biztons\u00e1gosan lehessen k\u00f6zlekedni.","Nem v\u00e1ltozik meg, mert a gumiabroncsokat k\u00f6telez\u0151 nyom\u00e1sszab\u00e1lyoz\u00f3 rendszerrel felszerelni."],"correct":0,"assets":[]},"721170":{"id":721170,"question":"Milyen gyakran kell ellen\u0151rizni a gumiabroncsokban az el\u0151\u00edrt l\u00e9gnyom\u00e1st l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szerrel?","choices":["Hetente egyszer, a gumiabroncs hideg \u00e1llapot\u00e1ban.","Minden reggel, indul\u00e1s el\u0151tt.","Naponta t\u00f6bbsz\u00f6r is, mert haszn\u00e1lat k\u00f6zben melegszik a gumiabroncs \u00e9s megn\u0151 benne a l\u00e9gnyom\u00e1s.","Hetente egyszer, a gumiabroncs \u00fczemmeleg \u00e1llapot\u00e1ban."],"correct":0,"assets":[]},"721171":{"id":721171,"question":"Ha a gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclete az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don k\u00f6z\u00e9pen kopik, akkor...","choices":["a gumiabroncs nyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l magasabb.","a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa nem megfelel\u0151.","meghib\u00e1sodott a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3, vagy elt\u00f6r\u00f6tt a rug\u00f3.","a gumiabroncs l\u00e9gnyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l alacsonyabb."],"correct":0,"assets":["239633.jpg"]},"721172":{"id":721172,"question":"Ha a gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclete az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don, kagyl\u00f3san kopik, akkor...","choices":["a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sodott.","helytelen a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","t\u00fals\u00e1gosan magas a gumiabroncs nyom\u00e1sa.","a gumiabroncs l\u00e9gnyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l alacsonyabb."],"correct":0,"assets":["239641.jpg"]},"721173":{"id":721173,"question":"Ha a gumiabroncs oldal\u00e1n a 315 R 22,5 m\u00e9retjel\u00f6l\u0151 sz\u00e1m van felt\u00fcntetve, akkor az...","choices":["radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs, amelynek sz\u00e9less\u00e9ge 315 mm, a bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs, amelynek bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 315 mm, sz\u00e9less\u00e9ge pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs, amelynek bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 315 mm, a k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","diagon\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs, amelynek sz\u00e9less\u00e9ge 315 mm, a bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col)."],"correct":0,"assets":[]},"721174":{"id":721174,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 2-es jel\u0171 \/70 felirat?","choices":["A gumiabroncs magass\u00e1g\u00e1nak \u00e9s sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek ar\u00e1nya 70%.","A gumiabroncs sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek \u00e9s magass\u00e1g\u00e1nak ar\u00e1nya 70%.","A gumiabroncs profilm\u00e9lys\u00e9ge 70 mm.","A gumiabroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 70 col."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"721175":{"id":721175,"question":"Ha a gumiabroncs oldalfal\u00e1n a 10 R 22.5 jel\u00f6l\u00e9s l\u00e1that\u00f3, akkor az...","choices":["radi\u00e1l gumiabroncs, amelynek sz\u00e9less\u00e9ge 10 h\u00fcvelyk (col), bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","radi\u00e1l gumiabroncs, amelynek bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 10 h\u00fcvelyk (col), sz\u00e9less\u00e9ge pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","radi\u00e1l gumiabroncs, amelynek bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 10 h\u00fcvelyk (col), sz\u00e9less\u00e9ge pedig 22,5 cm."],"correct":0,"assets":[]},"721176":{"id":721176,"question":"Amikor a d\u00edzelmotoros teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 elektromos h\u00e1l\u00f3zata 24 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171, akkor ezt a fesz\u00fclts\u00e9get...","choices":["k\u00e9t\u00a0- egym\u00e1ssal sorba kapcsolt\u00a0- 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor biztos\u00edtja.","egy darab ind\u00edt\u00f3akkumul\u00e1tor biztos\u00edtja, amelynek n\u00e9vleges fesz\u00fclts\u00e9ge 24 V.","k\u00e9t\u00a0- egym\u00e1ssal p\u00e1rhuzamosan kapcsolt\u00a0- 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor biztos\u00edtja.","egy 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor \u00e9s egy transzform\u00e1tor biztos\u00edtja."],"correct":0,"assets":[]},"721178":{"id":721178,"question":"Milyen \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 j\u00e1rm\u0171veken kell elhelyezni k\u00f6telez\u0151en a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 ker\u00e9kkit\u00e1maszt\u00f3 \u00e9ket?","choices":["3.500 kg-ot meghalad\u00f3 \u00f6sszt\u00f6meg eset\u00e9n.","750 kg-ot meghalad\u00f3 \u00f6sszt\u00f6meg eset\u00e9n.","7.500 kg-ot meghalad\u00f3 \u00f6sszt\u00f6meg eset\u00e9n.","1.000 kg-ot meghalad\u00f3 \u00f6sszt\u00f6meg eset\u00e9n."],"correct":0,"assets":["240056.jpg"]},"721179":{"id":721179,"question":"Mire szolg\u00e1lnak a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9szek?","choices":["Elfordul\u00e1sukb\u00f3l a ker\u00e9kany\u00e1k meglazul\u00e1s\u00e1ra lehet k\u00f6vetkeztetni.","A ker\u00e9kany\u00e1k helyes old\u00e1si \u00e9s megh\u00faz\u00e1si sorrendj\u00e9t mutatj\u00e1k.","A ker\u00e9kany\u00e1k megfelel\u0151 megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9k\u00e1t mutatj\u00e1k.","Ezek a ker\u00e9kany\u00e1k t\u00f6m\u00edt\u0151 al\u00e1t\u00e9tei."],"correct":0,"assets":["257664.jpg"]},"721180":{"id":721180,"question":"Mi a ker\u00e9k leszerel\u00e9s\u00e9nek helyes sorrendje?","choices":["J\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, emel\u0151 emel\u00e9si pont al\u00e1 helyez\u00e9se, ker\u00e9kcsavarok meglaz\u00edt\u00e1sa, j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, ker\u00e9kcsavarok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa, ker\u00e9k leemel\u00e9se.","J\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, ker\u00e9kcsavarok meglaz\u00edt\u00e1sa majd elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa, ker\u00e9k leemel\u00e9se.","Ker\u00e9kcsavarok meglaz\u00edt\u00e1sa, j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, ker\u00e9kcsavarok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa, ker\u00e9k leemel\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"721181":{"id":721181,"question":"K\u00fcll\u0151s agyra hogyan t\u00f6rt\u00e9nik a trilexp\u00e1nt felszerel\u00e9se?","choices":["A ker\u00e9kp\u00e1ntot fel kell tolni a k\u00fcll\u0151kre, fel kell helyezni a szor\u00edt\u00f3k\u00f6rm\u00f6ket, majd az ezeket r\u00f6gz\u00edt\u0151 any\u00e1kat meg kell h\u00fazni.","Ugyan\u00fagy t\u00f6rt\u00e9nik a felszerel\u00e9s, mint a t\u00e1rcs\u00e1s ker\u00e9kn\u00e9l.","A ker\u00e9kp\u00e1ntot fel kell tolni a k\u00fcll\u0151kre, majd a r\u00f6gz\u00edt\u0151 csavarokat meg kell h\u00fazni."],"correct":0,"assets":[]},"721182":{"id":721182,"question":"A t\u00e1rcsa- vagy a dobf\u00e9kn\u00e9l kell a f\u00e9kbet\u00e9tek\u00a0vastags\u00e1g\u00e1t gyakrabban ellen\u0151rizni?","choices":["A t\u00e1rcsaf\u00e9kn\u00e9l, mert ennek bet\u00e9tei gyorsabban kopnak.","A dobf\u00e9kn\u00e9l, mert ennek bet\u00e9tei gyorsabban kopnak."],"correct":0,"assets":[]},"721183":{"id":721183,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 f\u00e9kmunkahenger...","choices":["az \u00fczemi f\u00e9k \u00e9s a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3inak m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9t is elv\u00e9gzi.","csak az \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.","csak a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.","a biztons\u00e1gi f\u00e9k funkci\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l."],"correct":0,"assets":["239746.jpg"]},"721184":{"id":721184,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 emelhet\u0151 p\u00f3tkocsi fut\u00f3m\u0171 kerekei...","choices":["csak \u00fczemi f\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9ssel rendelkeznek.","csak r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9ssel rendelkeznek.","\u00fczemi \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9ssel rendelkeznek.","nem f\u00e9kezettek."],"correct":0,"assets":["239742.jpg"]},"721186":{"id":721186,"question":"Hogyan lehet \u00e1ll\u00edtani a l\u00e9gf\u00e9kes j\u00e1rm\u0171vek f\u00e9kkulcsos dobf\u00e9kszerkezeteinek h\u00e9zag\u00e1t k\u00e9zi ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1s eset\u00e9n?","choices":["A f\u00e9kkulcsba \u00e9p\u00edtett \u00e1ll\u00edt\u00f3szerkezettel lehet elford\u00edtani a f\u00e9kkulcstengelyt a f\u00e9kkarhoz k\u00e9pest.","A f\u00e9ktart\u00f3 lemezen tal\u00e1lhat\u00f3 \u00e1ll\u00edt\u00f3 csavarral (excenter) lehet \u00e1ll\u00edtani a f\u00e9kpofa alaphelyzet\u00e9t.","A f\u00e9kmunkahenger el\u0151fesz\u00edt\u00e9s\u00e9vel lehet \u00e1ll\u00edtani.","A f\u00e9kmunkahenger, vagy f\u00e9kkamra tol\u00f3r\u00fadja hossz\u00fas\u00e1g\u00e1nak v\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"721188":{"id":721188,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa k\u00f6nny\u0171f\u00e9m ker\u00e9kt\u00e1rcsa.","trilex ker\u00e9kt\u00e1rcsa.","lapos \u00e1gyaz\u00e1s\u00fa, osztott ker\u00e9kt\u00e1rcsa."],"correct":0,"assets":["257664.jpg"]},"721189":{"id":721189,"question":"Milyen ker\u00e9kp\u00e1ntokat alkalmaznak \u00e1ltal\u00e1ban a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken \u00e9s p\u00f3tkocsijaikon?","choices":["Ma m\u00e1r t\u00f6bbnyire m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kp\u00e1ntokat, de lehet m\u00e9g lapos\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa \u00e9s trilex ker\u00e9kp\u00e1ntokkal is tal\u00e1lkozni.","\u00c1ltal\u00e1ban lapos\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kp\u00e1ntokat.","Kiz\u00e1r\u00f3lag trilex ker\u00e9kp\u00e1ntokat.","Osztott (lapos\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa vagy trilex) ker\u00e9kp\u00e1ntokat."],"correct":0,"assets":[]},"721190":{"id":721190,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 h\u00e1zban tal\u00e1lhat\u00f3 a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer...","choices":["f\u00e9kez\u0151 (vez\u00e9rl\u0151) vezet\u00e9k\u00e9nek kapcsol\u00f3fejjel egybe\u00e9p\u00edtett cs\u0151sz\u0171r\u0151 bet\u00e9tje.","f\u00e9kez\u0151 (vez\u00e9rl\u0151) vezet\u00e9k\u00e9nek automatikus z\u00e1r\u00f3szelepe.","t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9nek kapcsol\u00f3fejjel egybe\u00e9p\u00edtett cs\u0151sz\u0171r\u0151 bet\u00e9tje.","t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9nek automatikus z\u00e1r\u00f3szelepe."],"correct":0,"assets":["239734.jpg"]},"721191":{"id":721191,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen sz\u00ednnel jel\u00f6lik a k\u00e9tvezet\u00e9kes p\u00f3tkocsi t\u00f6lt\u0151- \u00e9s f\u00e9kez\u0151vezet\u00e9keinek kapcsol\u00f3fejeit?","choices":["A t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9t piros, a f\u00e9kez\u0151vezet\u00e9k\u00e9t s\u00e1rga sz\u00ednnel.","A t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9t fekete, a f\u00e9kez\u0151vezet\u00e9k\u00e9t z\u00f6ld sz\u00ednnel.","A t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9t feh\u00e9r a f\u00e9kez\u0151vezet\u00e9k\u00e9t k\u00e9k sz\u00ednnel.","A t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9k\u00e9t s\u00e1rga, a f\u00e9kez\u0151vezet\u00e9k\u00e9t piros sz\u00ednnel."],"correct":0,"assets":[]},"721192":{"id":721192,"question":"Mi a feladata a kapcsol\u00f3fejjel egybe\u00e9p\u00edtett, vagy az ut\u00e1n a p\u00f3tkocsi l\u00e9gvezet\u00e9k\u00e9be be\u00e9p\u00edtett cs\u0151sz\u0171r\u0151nek?","choices":["A l\u00e9gf\u00e9krendszerbe bejut\u00f3 szil\u00e1rd szennyez\u0151d\u00e9sek kisz\u0171r\u00e9se.","A l\u00e9gf\u00e9krendszerbe bejut\u00f3 \u00e9s lecsap\u00f3d\u00f3 v\u00edz kisz\u0171r\u00e9se.","A l\u00e9gf\u00e9krendszer elemeinek ken\u00e9s\u00e9b\u0151l bejut\u00f3 olaj \u00e9s zs\u00edr kisz\u0171r\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"721193":{"id":721193,"question":"K\u00e9tvezet\u00e9kes f\u00e9krendszerrel felszerelt szerelv\u00e9ny f\u00e9kez\u00e9se sor\u00e1n a vontat\u00f3 f\u00e9kped\u00e1lj\u00e1nak lenyom\u00e1sakor...","choices":["a p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1ly\u00e1b\u00f3l a f\u00e9kleveg\u0151 a p\u00f3tkocsi ker\u00e9kf\u00e9khengereibe \u00e1ramlik.","a vontat\u00f3 l\u00e9gtart\u00e1ly\u00e1b\u00f3l a f\u00e9kleveg\u0151 a p\u00f3tkocsi ker\u00e9kf\u00e9khengereibe \u00e1ramlik.","a vontat\u00f3 l\u00e9gtart\u00e1ly\u00e1b\u00f3l a f\u00e9kleveg\u0151 a p\u00f3tkocsi rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s munkahengereibe \u00e1ramlik.","a p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1ly\u00e1b\u00f3l a f\u00e9kleveg\u0151 a p\u00f3tkocsi rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s munkahengereibe \u00e1ramlik."],"correct":0,"assets":[]},"721194":{"id":721194,"question":"A k\u00e9tvezet\u00e9kes, l\u00e9gf\u00e9kes p\u00f3tkocsin alkalmazott old\u00f3szelep...","choices":["gombja fekete, k\u00f6r alak\u00fa \u00e9s a p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sakor automatikusan k\u00e9pes visszat\u00e9rni a f\u00e9kez\u00e9si helyzetbe.","gombja piros, n\u00e9gysz\u00f6glet\u0171 \u00e9s a p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sakor automatikusan k\u00e9pes visszat\u00e9rni a f\u00e9kez\u00e9si helyzetbe.","gombja fekete, k\u00f6r alak\u00fa \u00e9s a p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sakor minden esetben vissza kell \u00e1ll\u00edtani a f\u00e9kez\u00e9si helyzetbe.","gombja piros, n\u00e9gysz\u00f6glet\u0171 \u00e9s a p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sakor minden esetben vissza kell \u00e1ll\u00edtani a f\u00e9kez\u00e9si helyzetbe."],"correct":0,"assets":[]},"721196":{"id":721196,"question":"A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3k meghib\u00e1sod\u00e1s\u00e1ra k\u00f6vetkeztethet\u00fcnk, ha...","choices":["a g\u00e9pkocsi menet k\u00f6zben jelent\u0151sen beleng \u00e9s a ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9s esetenk\u00e9nt az \u00fctk\u00f6z\u0151j\u00e9re fel\u00fct.","nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s.","az els\u0151 kerekek szit\u00e1l\u00f3, ugr\u00e1l\u00f3 mozg\u00e1sa miatt a korm\u00e1nyker\u00e9k er\u0151sen r\u00e1ngat, a j\u00e1rm\u0171 nehezen ir\u00e1ny\u00edthat\u00f3.","a gumiabroncsok oly m\u00e9rt\u00e9kben felmelegednek, hogy ak\u00e1r ki is gyulladhatnak."],"correct":0,"assets":[]},"721203":{"id":721203,"question":"A k\u00e9p egy nyergesvontat\u00f3 f\u00fclk\u00e9j\u00e9nek h\u00e1tfal\u00e1t \u00e9s annak k\u00f6rnyezet\u00e9t mutatja. Az 1-es \u00e9s 2-es jel\u0171 kapcsol\u00f3fejek...","choices":["szelepes kivitel\u0171ek.","szabad \u00e1tmenet\u0171ek.","k\u00f6z\u00fcl az 1-es jel\u0171 szabad \u00e1tmenet\u0171, a 2-es jel\u0171 szelepes.","k\u00f6z\u00fcl az 1-es jel\u0171 szelepes, a 2-es jel\u0171 szabad \u00e1tmenet\u0171."],"correct":0,"assets":["248162.jpg"]},"721204":{"id":721204,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 berendez\u00e9s egy...","choices":["p\u00f3tkocsi-f\u00e9kez\u0151szelep old\u00f3szeleppel.","p\u00f3tkocsi-f\u00e9kvez\u00e9rl\u0151szelep.","rel\u00e9szelep.","f\u00e9ker\u0151szab\u00e1lyoz\u00f3."],"correct":0,"assets":["239675.jpg"]},"721205":{"id":721205,"question":"K\u00e9tvezet\u00e9kes s\u0171r\u00edtett leveg\u0151s f\u00e9krendszer eset\u00e9n a vontat\u00f3n tal\u00e1lhat\u00f3 k\u00e9t kapcsol\u00f3fej k\u00f6z\u00fcl...","choices":["a piros fedel\u0171 a t\u00f6lt\u0151, a s\u00e1rga pedig a f\u00e9kez\u0151 csatlakoz\u00f3.","a piros fedel\u0171 a p\u00f3tkocsi \u00fczemif\u00e9k, a s\u00e1rga pedig a p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k vez\u00e9rl\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.","a piros fedel\u0171 a t\u00f6lt\u0151, a s\u00e1rga pedig a biztons\u00e1gi csatlakoz\u00f3, ut\u00f3bbi a p\u00f3tkocsi leszakad\u00e1sakor biztos\u00edtja az automatikus bef\u00e9kez\u0151d\u00e9st.","a s\u00e1rga fedel\u0171 a t\u00f6lt\u0151, a piros pedig a f\u00e9kez\u0151 csatlakoz\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"721206":{"id":721206,"question":"A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k old, ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep m\u0171k\u00f6dtet\u0151 karj\u00e1t elford\u00edtva...","choices":["a rug\u00f3er\u0151-t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerbe\u00a0- a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelepen \u00e1t\u00a0- a l\u00e9gtart\u00e1ly fel\u0151l be\u00e1raml\u00f3 s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 a dugatty\u00fa (vagy membr\u00e1n) k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel a m\u0171k\u00f6dtet\u0151 rug\u00f3t \u00f6sszenyomja.","a szelep a rug\u00f3er\u0151-t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerekb\u0151l kiengedi a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"721207":{"id":721207,"question":"H\u00e1ny \u00e9s milyen hat\u00e1rozott helyzete van a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k k\u00e9zikarj\u00e1nak vontat\u00e1st is v\u00e9gz\u0151 teherg\u00e9pkocsi eset\u00e9ben?","choices":["H\u00e1rom: f\u00e9k oldva, r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9s (p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9k is m\u0171k\u00f6dik) \u00e9s ellen\u0151rz\u0151 \u00e1ll\u00e1s (p\u00f3tkocsi \u00fczemi f\u00e9k oldva).","Kett\u0151: f\u00e9k oldva \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9s.","H\u00e1rom: f\u00e9k oldva, vontat\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9se \u00e9s p\u00f3tkocsi r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"721212":{"id":721212,"question":"Kell-e k\u00fcl\u00f6n leveg\u0151tiszt\u00edt\u00f3 \u00e9s fagymentes\u00edt\u0151 eszk\u00f6zt elhelyezni a l\u00e9gf\u00e9krendszerbe, ha abba l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3t \u00e9p\u00edtettek?","choices":["Nem sz\u00fcks\u00e9ges.","Igen, erre ilyenkor is sz\u00fcks\u00e9g van."],"correct":0,"assets":[]},"721217":{"id":721217,"question":"Mit kell fel\u00edrni az anal\u00f3g tachogr\u00e1f korongj\u00e1ra indul\u00e1s el\u0151tt?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 nev\u00e9t, a j\u00e1rm\u0171 forgalmi rendsz\u00e1m\u00e1t, az indul\u00f3 helys\u00e9g nev\u00e9t, az indul\u00e1s d\u00e1tum\u00e1t \u00e9s a km sz\u00e1ml\u00e1l\u00f3 \u00e1ll\u00e1s\u00e1t.","A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 \u00e9s a c\u00e9l\u00e1llom\u00e1s nev\u00e9t.","A j\u00e1rm\u0171 t\u00edpus\u00e1t, a rakom\u00e1ny megnevez\u00e9s\u00e9t \u00e9s a c\u00e9l\u00e1llom\u00e1s nev\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"721218":{"id":721218,"question":"H\u00e1ny \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fban haszn\u00e1lt g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rtya?","choices":["5 \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes.","1 \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes.","2 \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes."],"correct":0,"assets":[]},"721219":{"id":721219,"question":"J\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt \u00d6nnek h\u00e1ny \u00e9rv\u00e9nyes g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1ja lehet a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fhoz?","choices":["Csak egy, amely tartalmazza a f\u00e9nyk\u00e9p\u00e9t \u00e9s az adatait.","Legfeljebb kett\u0151, \u00e9s a m\u00e1sodik csak k\u00fcl\u00f6n hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel haszn\u00e1lhat\u00f3.","T\u00f6bb is lehet, mert orsz\u00e1gonk\u00e9nt k\u00fcl\u00f6n k\u00e1rty\u00e1t kell kiv\u00e1ltani."],"correct":0,"assets":[]},"721220":{"id":721220,"question":"Milyen eszk\u00f6z a tachogr\u00e1f?","choices":["A g\u00e9pkocsi sebess\u00e9g\u00e9t, menet- \u00e9s \u00e1ll\u00e1sidej\u00e9t, valamint megtett \u00fatj\u00e1t r\u00f6gz\u00edt\u0151 berendez\u00e9s.","Kilom\u00e9ter-sz\u00e1ml\u00e1l\u00f3.","A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag-takar\u00e9kos vezet\u00e9s\u00e9t el\u0151seg\u00edt\u0151, t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 m\u0171szer."],"correct":0,"assets":[]},"721221":{"id":721221,"question":"H\u00e1ny, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 jogosults\u00e1gi szint\u0171 k\u00e1rtya l\u00e9tezik a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fhoz?","choices":["N\u00e9gy t\u00edpusa l\u00e9tezik: a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i, az \u00fczembentart\u00f3i, a m\u0171hely- \u00e9s az ellen\u0151ri.","K\u00e9t t\u00edpusa van: a g\u00e9pkocsivezet\u0151i \u00e9s a m\u0171helyk\u00e1rtya.","H\u00e1rom: a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i, az \u00fczembentart\u00f3i \u00e9s az ellen\u0151ri k\u00e1rtya."],"correct":0,"assets":[]},"721224":{"id":721224,"question":"Amikor a tengelykapcsol\u00f3nak egy\u00e1ltal\u00e1n nincs holtj\u00e1t\u00e9ka, akkor a kapcsolat a motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171 k\u00f6z\u00f6tt...","choices":["nem megfelel\u0151, a tengelykapcsol\u00f3 megcs\u00faszik.","nem oldhat\u00f3 teljesen, a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s recseg\u00e9ssel j\u00e1r.","megfelel\u0151, mert \u00edgy lehets\u00e9ges a motor nyomat\u00e9k\u00e1nak tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fel\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"721233":{"id":721233,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 lehet a p\u00f3tkocsin a h\u00e1ts\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151?","choices":["Piros sz\u00edn\u0171.","Feh\u00e9r sz\u00edn\u0171.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga sz\u00edn\u0171.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga vagy piros sz\u00edn\u0171 lehet."],"correct":0,"assets":[]},"721234":{"id":721234,"question":"Milyen helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1kkal kell felszerelni a p\u00f3tkocsit?","choices":["Kett\u0151 vagy n\u00e9gy h\u00e1ts\u00f3, \u00e9s 1,600 mm sz\u00e9less\u00e9get meghalad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9n k\u00e9t els\u0151 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1val.","Kett\u0151 els\u0151 \u00e9s kett\u0151 h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1val.","K\u00e9t h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1val.","Kett\u0151 vagy n\u00e9gy els\u0151, \u00e9s 1,600 mm sz\u00e9less\u00e9get meghalad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9n k\u00e9t h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"721235":{"id":721235,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki a p\u00f3tkocsi f\u00e9kl\u00e1mp\u00e1ja?","choices":["Csak piros f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Csak feh\u00e9r f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Csak kadmiums\u00e1rga f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Csak borosty\u00e1ns\u00e1rga f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki."],"correct":0,"assets":[]},"721239":{"id":721239,"question":"Fel kell-e szerelni a j\u00e1rm\u0171veket els\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151vel?","choices":["H\u00e1tul minden esetben k\u00f6telez\u0151, el\u00f6l a p\u00f3tkocsikon k\u00f6telez\u0151.","Igen, el\u00f6l \u00e9s h\u00e1tul is k\u00f6telez\u0151.","Lehet, de nem k\u00f6telez\u0151.","El\u00f6l minden esetben k\u00f6telez\u0151, h\u00e1tul csak a p\u00f3tkocsikon k\u00f6telez\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"721240":{"id":721240,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 a g\u00e9pkocsi h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t jelz\u0151 l\u00e1mpa f\u00e9nye a m\u0171szerfalon?","choices":["Borosty\u00e1ns\u00e1rga.","V\u00f6r\u00f6s.","K\u00e9k.","Z\u00f6ld."],"correct":0,"assets":[]},"721260":{"id":721260,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a l\u00e9gtart\u00e1ly v\u00edztelen\u00edt\u0151 szelep\u00e9nek nyit\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 gy\u0171r\u0171.","a t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1ly leereszt\u0151 szelep\u00e9nek nyit\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 gy\u0171r\u0171.","a v\u00edztart\u00e1ly leereszt\u0151 szelep\u00e9nek nyit\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 gy\u0171r\u0171.","a l\u00e9gtart\u00e1ly f\u0171t\u0151bet\u00e9tj\u00e9nek kih\u00faz\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 gy\u0171r\u0171."],"correct":0,"assets":["239744.jpg"]},"721261":{"id":721261,"question":"Hogyan lehet elt\u00e1vol\u00edtani a l\u00e9gtart\u00e1lyokb\u00f3l az esetlegesen \u00f6sszegy\u0171lt vizet?","choices":["A l\u00e9gtart\u00e1ly alj\u00e1n lev\u0151 k\u00e9zi m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 v\u00edztelen\u00edt\u0151 szelep elbillent\u00e9s\u00e9vel, esetleg automata v\u00edztelen\u00edt\u0151szeleppel.","A tart\u00e1ly alj\u00e1n lev\u0151 kondenzv\u00edz-leereszt\u0151 csavar kicsavar\u00e1s\u00e1val.","A l\u00e9gtart\u00e1ly ut\u00e1n k\u00f6t\u00f6tt v\u00edz-olaj lev\u00e1laszt\u00f3val.","A l\u00e9gtart\u00e1ly oldal\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 tiszt\u00edt\u00f3ny\u00edl\u00e1s szabadd\u00e1 t\u00e9tel\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"721262":{"id":721262,"question":"Hogyan v\u00e1lasztja ki a l\u00e9gf\u00e9krendszer leveg\u0151sz\u00e1r\u00edt\u00f3ja a leveg\u0151ben lev\u0151 vizet?","choices":["A sz\u0171r\u0151ben lev\u0151 granul\u00e1tum megk\u00f6ti a nedvess\u00e9get, majd a kompresszor \u00fcresj\u00e1rat\u00e1ban a regener\u00e1l\u00f3 tart\u00e1lyb\u00f3l, vagy a rendszerb\u0151l vissza\u00e1raml\u00f3 leveg\u0151 kiviszi azt a szabadba.","A sz\u0171r\u0151ben lev\u0151 granul\u00e1tum kisz\u0171ri a vizet \u00e9s elt\u00e1rolja a regener\u00e1l\u00f3 tart\u00e1lyban, amelyb\u0151l id\u0151nk\u00e9nt le kell azt engedni.","A leveg\u0151t felmeleg\u00edti, \u00edgy a benne tal\u00e1lhat\u00f3 nedvess\u00e9g kicsap\u00f3dik \u00e9s a sz\u0171r\u0151n \u00e1t a szabadba t\u00e1vozik.","A leveg\u0151t leh\u0171ti, \u00edgy a benne tal\u00e1lhat\u00f3 nedvess\u00e9g kicsap\u00f3dik \u00e9s a sz\u0171r\u0151n \u00e1t a szabadba t\u00e1vozik."],"correct":0,"assets":[]},"724152":{"id":724152,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy f\u00e9lp\u00f3tkocsi...","choices":["24N t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","24S t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","15 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","ABS\/EBS csatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239734.jpg"]},"724153":{"id":724153,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 6-os jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy f\u00e9lp\u00f3tkocsi...","choices":["15 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","24N t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","24S t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","ABS\/EBS csatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239734.jpg"]},"724154":{"id":724154,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 7-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy f\u00e9lp\u00f3tkocsi...","choices":["ABS\/EBS csatlakoz\u00f3ja.","24N t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","24S t\u00edpus\u00fa, 7 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja.","15 p\u00f3lus\u00fa elektromos csatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239734.jpg"]},"724155":{"id":724155,"question":"Mire szolg\u00e1l a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3, f\u00e9lp\u00f3tkocsi homlokfal\u00e1ra szerelt 24N t\u00edpus\u00fa csatlakoz\u00f3?","choices":["A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi 24 V-os elektromos rendszereinek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi 12 V-os elektromos rendszereinek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi ABS rendszereinek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi EBS rendszereinek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":["239740.jpg"]},"724156":{"id":724156,"question":"Mire szolg\u00e1l a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3, f\u00e9lp\u00f3tkocsi homlokfal\u00e1ra szerelt 24S t\u00edpus\u00fa csatlakoz\u00f3?","choices":["A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi 24 V-os elektromos rendszereinek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi 12 V-os elektromos rendszereinek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi ABS rendszereinek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi EBS rendszereinek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":["239736.jpg"]},"724157":{"id":724157,"question":"Mi tette sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 24S t\u00edpus\u00fa csatlakoz\u00f3k megjelen\u00e9s\u00e9t a p\u00f3tkocsikon \u00e9s vontat\u00f3ikon?","choices":["Az, hogy az ugyancsak h\u00e9t p\u00f3lus\u00fa 24N t\u00edpus\u00fa csatlakoz\u00f3 \u00e9rintkez\u0151 sz\u00e1ma m\u00e1r nem volt elegend\u0151 a k\u00f6telez\u0151 \u00e9s opcion\u00e1lis fogyaszt\u00f3k \u00e1ramell\u00e1t\u00e1s\u00e1hoz.","A 24 V-os h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fclts\u00e9g megjelen\u00e9se a vontat\u00f3kon \u00e9s a p\u00f3kocsikon.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszerek (ABS) megjelen\u00e9se, mert ezeknek az \u00e1ramell\u00e1t\u00e1s\u00e1t is meg kellett oldani.","Az elektronikus f\u00e9krendszerek (EBS) megjelen\u00e9se, mert ezeknek az \u00e1ramell\u00e1t\u00e1s\u00e1t, valamint a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi EBS rendszerei k\u00f6zti kommunik\u00e1ci\u00f3t is meg kellett oldani."],"correct":0,"assets":["239736.jpg"]},"724158":{"id":724158,"question":"A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszerei (ABS), illetve elektronikus f\u00e9krendszerei (EBS) k\u00f6z\u00fcl melyek k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3sul meg adat\u00e1raml\u00e1s?","choices":["Csak az EBS eset\u00e9ben, az ABS rendszerek egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl m\u0171k\u00f6dnek.","Csak az ABS eset\u00e9ben, az EBS rendszerek egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl m\u0171k\u00f6dnek.","Mindk\u00e9t rendszer eset\u00e9ben.","Egyik rendszer eset\u00e9ben sem."],"correct":0,"assets":[]},"724159":{"id":724159,"question":"Vontathatja-e az elektronikus f\u00e9krendszerrel (EBS) felszerelt p\u00f3tkocsit EBS n\u00e9lk\u00fcli vontat\u00f3val?","choices":["Igen.","Nem.","Igen, de csak cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel.","Igen, de csak a j\u00e1rm\u0171vek telephely\u00e9n bel\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"724160":{"id":724160,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 vezet\u00e9k...","choices":["a k\u00e9t 12 V-os akkumul\u00e1tor sorba kapcsol\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","az akkumul\u00e1torok k\u00f6z\u00f6s testvezet\u00e9ke.","az \u00f6nind\u00edt\u00f3 \u00e1ramell\u00e1t\u00e1s\u00e1r\u00f3l gondoskodik.","a gener\u00e1torhoz vezet."],"correct":0,"assets":["252015.jpg"]},"724162":{"id":724162,"question":"A n\u00e9gy\u00fctem\u0171 Otto- \u00e9s d\u00edzelmotorok...","choices":["sz\u00edv\u00f3- \u00e9s kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1sait is szelepek nyitj\u00e1k, illetve z\u00e1rj\u00e1k.","kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t szelep nyitja \u00e9s z\u00e1rja, sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1sa a henger fal\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3, amelyet a dugatty\u00fa nyit \u00e9s z\u00e1r.","r\u00e9svez\u00e9rl\u00e9ssel m\u0171k\u00f6dnek, kipufog\u00f3- \u00e9s sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1saikat a dugatty\u00fa nyitja \u00e9s z\u00e1rja.","sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t szelep nyitja \u00e9s z\u00e1rja, kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1sa a henger fal\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3, amelyet a dugatty\u00fa nyit \u00e9s z\u00e1r."],"correct":0,"assets":[]},"724172":{"id":724172,"question":"Amikor a differenci\u00e1lz\u00e1rat bekapcsolja, a m\u0171szerfalon l\u00e9v\u0151 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["s\u00e1rga f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt.","pirosan villog.","s\u00e1rg\u00e1n villog.","k\u00e9k f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"724177":{"id":724177,"question":"Amikor a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer (ABS) megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6dik, akkor a m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["legk\u00e9s\u0151bb r\u00f6viddel az elindul\u00e1st k\u00f6vet\u0151en (maximum 7 km\/h sebess\u00e9g el\u00e9r\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en) elalszik.","menet k\u00f6zben folyamatosan vil\u00e1g\u00edt.","f\u00e9kez\u00e9skor vil\u00e1g\u00edt.","abban az esetben vil\u00e1g\u00edt, ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer beavatkozik a f\u00e9kez\u00e9si folyamatba."],"correct":0,"assets":[]},"724178":{"id":724178,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer hib\u00e1j\u00e1ra.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer beavatkoz\u00e1s\u00e1ra.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer hib\u00e1j\u00e1ra vagy beavatkoz\u00e1s\u00e1ra.","Arra, hogy a vontat\u00f3hoz blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 n\u00e9lk\u00fcli p\u00f3tkocsit csatlakoztattak, vagy nem csatlakoztatt\u00e1k a felkapcsolt p\u00f3tkocsi ABS k\u00e1bel\u00e9t."],"correct":0,"assets":["264386.jpg"]},"724180":{"id":724180,"question":"A vontat\u00f3n h\u00e1ny visszajelz\u0151 l\u00e1mpa (illetve \u00f6n\u00e1ll\u00f3an \u00e9rtelmezhet\u0151 jelz\u00e9s) tal\u00e1lhat\u00f3 a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszerek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek visszajelz\u00e9s\u00e9re?","choices":["H\u00e1rom.","Kett\u0151.","Egy."],"correct":0,"assets":[]},"724181":{"id":724181,"question":"Mit jelez a vontat\u00f3 m\u0171szerfal\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 h\u00e1rom blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) visszajelz\u0151 l\u00e1mpa (illetve a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 h\u00e1rom \u00f6n\u00e1ll\u00f3an \u00e9rtelmezhet\u0151 jelz\u00e9s)?","choices":["Kett\u0151 a vontat\u00f3- \u00e9s a p\u00f3tkocsi ABS m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek visszajelz\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l, a harmadik pedig azt jelzi, ha ABS n\u00e9lk\u00fcli p\u00f3tkocsit csatlakoztattak a vontat\u00f3hoz.","A vontat\u00f3 k\u00e9t f\u00e9kk\u00f6r\u00e9nek \u00e9s a p\u00f3tkocsi ABS rendszer\u00e9nek a m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t.","Kett\u0151 a vontat\u00f3, illetve a p\u00f3tkocsi blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszer\u00e9nek m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p\u00e9s\u00e9t, a harmadik pedig a rendszerek \u00fczemzavar\u00e1t jelzi.","Kett\u0151 a rendszerek \u00fczemzavar\u00e1t, a harmadik pedig a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi ABS rendszerek k\u00f6z\u00f6tti adat\u00e1tvitel megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9t jelzi."],"correct":0,"assets":[]},"724184":{"id":724184,"question":"Mekkora holtj\u00e1t\u00e9k engedhet\u0151 meg \u00e1ltal\u00e1ban a korm\u00e1nyker\u00e9k elfordul\u00e1si sz\u00f6g\u00e9ben m\u00e9rve hib\u00e1tlan korm\u00e1nyberendez\u00e9s eset\u00e9n?","choices":["Legfeljebb 5-15 fok.","Hozz\u00e1vet\u0151legesen 15-25 fok.","Legfeljebb 25-30 fok.","Legfeljebb 0-1 fok."],"correct":0,"assets":[]},"724185":{"id":724185,"question":"Milyen esetben vil\u00e1g\u00edt a l\u00e9gf\u00e9krendszer piros sz\u00edn\u0171 figyelmeztet\u0151 l\u00e1mp\u00e1ja?","choices":["Amikor valamelyik \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6rben a leveg\u0151nyom\u00e1s a minim\u00e1lisan megengedett \u00e9rt\u00e9k al\u00e1 esik.","Ha a f\u00e9kbet\u00e9tek vastags\u00e1ga a megengedett minim\u00e1lis \u00e9rt\u00e9k al\u00e1 cs\u00f6kken.","Ha a f\u00e9krendszer tart\u00e1lyaiban a nyom\u00e1s meghaladja a maxim\u00e1lisan megengedett \u00e9rt\u00e9ket.","Ha a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k k\u00f6rben a leveg\u0151nyom\u00e1s a minim\u00e1lisan megengedett \u00e9rt\u00e9k al\u00e1 esik."],"correct":0,"assets":[]},"724186":{"id":724186,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Ha pirosan vil\u00e1g\u00edt, vagy villog, az olyan hib\u00e1ra, rendelleness\u00e9gre utal, amelyet halad\u00e9ktalanul el kell h\u00e1r\u00edtani \u00e9s ehhez a j\u00e1rm\u0171vel \u00e1ltal\u00e1ban meg is kell \u00e1llni.","Ezt a l\u00e1mp\u00e1t kiz\u00e1r\u00f3lag az \u00fctk\u00f6z\u00e9s vesz\u00e9ly\u00e9re t\u00f6rt\u00e9n\u0151 figyelmeztet\u00e9sre haszn\u00e1lj\u00e1k.","A j\u00e1rm\u0171 vesz\u00e9lyes helyen \u00e1ll, ez\u00e9rt ki kell rakni az elakad\u00e1sjelz\u0151 h\u00e1romsz\u00f6get.","A v\u00e9szvillog\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["264384.jpg"]},"724190":{"id":724190,"question":"Hogyan kell v\u00e9grehajtani a j\u00e1rm\u0171 fels\u0151 mos\u00e1s\u00e1t?","choices":["B\u0151 v\u00edzzel, kis nyom\u00e1ssal, k\u00e9zzel vagy g\u00e9ppel.","Kev\u00e9s v\u00edzzel, g\u00e9ppel.","B\u0151 v\u00edzzel, er\u0151s nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel.","B\u0151 v\u00edzzel, er\u0151s nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, g\u00e9ppel."],"correct":0,"assets":[]},"724192":{"id":724192,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["az emelhet\u0151 p\u00f3tkocsi fut\u00f3m\u0171 emel\u00e9s\u00e9t v\u00e9gz\u0151 l\u00e9grug\u00f3.","az emelhet\u0151 p\u00f3tkocsi fut\u00f3m\u0171j\u00e9nek rug\u00f3z\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel\u0151s l\u00e9grug\u00f3.","a p\u00f3tkocsi egyik l\u00e9gtart\u00e1lya.","a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3."],"correct":0,"assets":["239742.jpg"]},"724193":{"id":724193,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 emel\u0151-s\u00fcllyeszt\u0151 szelep 2-es jel\u0171 t\u00e1bl\u00e1j\u00e1n a 3-as jel\u0171 helyzet...","choices":["a norm\u00e1l rug\u00f3z\u00e1st jelenti.","a folyamatos emel\u00e9st jelenti.","a folyamatos s\u00fcllyeszt\u00e9st jelenti.","a s\u00fcllyeszt\u00e9ssel, vagy emel\u00e9ssel be\u00e1ll\u00edtott helyzet megtart\u00e1s\u00e1t jelenti."],"correct":0,"assets":["240046.jpg"]},"724194":{"id":724194,"question":"Hogyan v\u00e1ltozik a tengelykapcsol\u00f3 holtj\u00e1t\u00e9ka a s\u00farl\u00f3d\u00f3 t\u00e1rcsa kop\u00e1s\u00e1nak k\u00f6vetkezt\u00e9ben (ha a m\u0171k\u00f6dtet\u0151 rendszer nincs felszerelve automatikus ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal)?","choices":["A ped\u00e1lon m\u00e9rhet\u0151 holtj\u00e1t\u00e9k cs\u00f6kken.","A ped\u00e1lon m\u00e9rhet\u0151 holtj\u00e1t\u00e9k n\u0151.","A ped\u00e1lon m\u00e9rhet\u0151 holtj\u00e1t\u00e9k nem v\u00e1ltozik."],"correct":0,"assets":[]},"724195":{"id":724195,"question":"Egy g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 er\u0151\u00e1tviteli rendszer\u00e9ben hol tal\u00e1lhat\u00f3 a f\u00e9ltengely?","choices":["A differenci\u00e1lm\u0171 \u00e9s a hajtott ker\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 \u00e9s a differenci\u00e1lm\u0171 k\u00f6z\u00f6tt.","A motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3ban."],"correct":0,"assets":[]},"724201":{"id":724201,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 4-es jel\u0171 R felirat?","choices":["Az abroncs radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171.","Ez egy t\u00e9li gumiabroncs.","Ez egy ny\u00e1ri gumiabroncs.","Ez egy t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"724202":{"id":724202,"question":"Mire utal a gumiabroncs oldalfal\u00e1n a 315\/80 R 22.5 m\u00e9retjelz\u00e9sben a \/80 jel\u00f6l\u00e9s?","choices":["Keresztmetszeti viszonyt jelent, amely a gumiabroncs magass\u00e1g\u00e1nak \u00e9s sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek sz\u00e1zal\u00e9kos ar\u00e1nya.","Sebess\u00e9gindex, amelynek km\/h-ban kifejezett \u00e9rt\u00e9ke t\u00e1bl\u00e1zatb\u00f3l olvashat\u00f3 ki.","Terhel\u00e9sindex, amelynek kg-ban kifejezett \u00e9rt\u00e9ke t\u00e1bl\u00e1zatb\u00f3l olvashat\u00f3 ki."],"correct":0,"assets":[]},"724205":{"id":724205,"question":"Mikor sz\u00fcks\u00e9ges\u00a0a l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s ker\u00e9kf\u00e9khengerein a\u00a0dugatty\u00fal\u00f6ketet \u00e1ll\u00edtani (k\u00e9zi \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00fa f\u00e9kkar eset\u00e9n)?","choices":["Ha a dugatty\u00fal\u00f6ket teljes f\u00e9kez\u00e9skor el\u00e9ri vagy meghaladja a lehets\u00e9ges l\u00f6kethossz fel\u00e9t, akkor azt a teljes l\u00f6kethossz kb. egynegyed\u00e9re kell vissza\u00e1ll\u00edtani.","Ha a dugatty\u00fal\u00f6ket teljes f\u00e9kez\u00e9skor el\u00e9ri vagy meghaladja a lehets\u00e9ges l\u00f6kethossz 80%-\u00e1t, akkor azt a teljes l\u00f6kethossz kb. 20%-\u00e1ra kell vissza\u00e1ll\u00edtani.","Ha a dugatty\u00fal\u00f6ket teljes f\u00e9kez\u00e9skor el\u00e9ri vagy meghaladja a lehets\u00e9ges l\u00f6kethossz egyharmad\u00e1t, akkor azt a teljes l\u00f6kethossz kb. egytized\u00e9re kell vissza\u00e1ll\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"724206":{"id":724206,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a kett\u0151s f\u00e9kkamra, melynek h\u00e1ts\u00f3, rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s kamr\u00e1ja a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k, els\u0151 kamr\u00e1ja pedig az \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3t m\u0171k\u00f6dteti.","a kett\u0151s f\u00e9kkamra, melynek h\u00e1ts\u00f3, rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s kamr\u00e1ja az \u00fczemi f\u00e9k, els\u0151 kamr\u00e1ja pedig a r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9k funkci\u00f3t m\u0171k\u00f6dteti.","a f\u00e9kkamra, amely az \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3t m\u0171k\u00f6dteti.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9kkamra, amely a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3t m\u0171k\u00f6dteti."],"correct":0,"assets":["248184.jpg"]},"724208":{"id":724208,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a f\u00e9kkar visszah\u00faz\u00f3 rug\u00f3ja.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k henger rug\u00f3ja.","a f\u00e9kpofa visszah\u00faz\u00f3 rug\u00f3ja.","a f\u00e9kbet\u00e9t kop\u00e1s\u00e9rz\u00e9kel\u0151j\u00e9nek elektromos vezet\u00e9ke."],"correct":0,"assets":["240062.jpg"]},"724209":{"id":724209,"question":"Mi m\u0171k\u00f6dteti a dobf\u00e9kszerkezet f\u00e9kpof\u00e1it?","choices":["F\u00e9kkulcs, fesz\u00edt\u0151\u00e9k vagy hidraulikus munkahenger m\u0171k\u00f6dteti.","Rug\u00f3 fesz\u00edti sz\u00e9t a f\u00e9kpof\u00e1kat.","A f\u00e9kpof\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1lhat\u00f3 pneumatikus munkahenger m\u0171k\u00f6dteti.","Hidraulikus munkahenger vagy elektrom\u00e1gnes m\u0171k\u00f6dteti."],"correct":0,"assets":[]},"724212":{"id":724212,"question":"Mi\u00e9rt alkalmaznak a teherg\u00e9pkocsikn\u00e1l \u00e1ltal\u00e1ban kapcsolt (merev hidas) ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9st?","choices":["Mert egyszer\u0171bb, olcs\u00f3bb \u00e9s nagy terhek elvisel\u00e9s\u00e9re alkalmas.","Mert nagyobb sebess\u00e9g el\u00e9r\u00e9s\u00e9t teszi lehet\u0151v\u00e9.","Mert l\u00e1gyabb rug\u00f3z\u00e1st lehet vele megval\u00f3s\u00edtani.","Mert ebben a kateg\u00f3ri\u00e1ban hajtott fut\u00f3m\u0171vet csak \u00edgy lehet kialak\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"724213":{"id":724213,"question":"Mely szerelv\u00e9nyek biztos\u00edtj\u00e1k a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi \u00f6sszehangolt f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t?","choices":["A vontat\u00f3n tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00f3tkocsi-f\u00e9kvez\u00e9rl\u0151szelep \u00e9s a p\u00f3tkocsin tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00f3tkocsi-f\u00e9kez\u0151szelep.","A vontat\u00f3n tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00f3tkocsi-f\u00e9kez\u0151szelep \u00e9s a p\u00f3tkocsin tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00f3tkocsi-f\u00e9kvez\u00e9rl\u0151szelep.","A vontat\u00f3n tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00f3tkocsi-f\u00e9kez\u0151szelep \u00e9s a p\u00f3tkocsin tal\u00e1lhat\u00f3 rel\u00e9szelep.","A vontat\u00f3n tal\u00e1lhat\u00f3 rel\u00e9szelep \u00e9s a p\u00f3tkocsin tal\u00e1lhat\u00f3 p\u00f3tkocsi-f\u00e9kez\u0151szelep."],"correct":0,"assets":[]},"724214":{"id":724214,"question":"A p\u00f3tkocsi k\u00e9tvezet\u00e9kes l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9nek melyik eleme v\u00e9di meg a p\u00f3tkocsi-l\u00e9gtart\u00e1lyt a le\u00fcr\u00fcl\u00e9st\u0151l s\u00e9r\u00fcl\u00e9s vagy lekapcsol\u00e1s eset\u00e9n?","choices":["A p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u0151 szelep.","A p\u00f3tkocsi t\u00f6lt\u0151vezet\u00e9ke.","A p\u00f3tkocsi f\u00e9kvez\u00e9rl\u0151-szelep.","A szelepes kapcsol\u00f3fejek."],"correct":0,"assets":[]},"724218":{"id":724218,"question":"Mikor vil\u00e1g\u00edt a tachogr\u00e1f m\u0171k\u00f6d\u00e9s ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mp\u00e1ja?","choices":["Amikor a tachogr\u00e1f hiba miatt nem m\u0171k\u00f6dik, vagy nincs korong a tachogr\u00e1fban.","A j\u00e1rm\u0171 \u00fczeme sor\u00e1n folyamatosan vil\u00e1g\u00edt.","A tachogr\u00e1f korong behelyez\u00e9se ut\u00e1n eg\u00e9szen a korong kiv\u00e9tel\u00e9ig vil\u00e1g\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"724219":{"id":724219,"question":"Hogyan kell behelyezni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1t a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fba?","choices":["A k\u00e1rtya chip r\u00e9sz\u00e9vel felfel\u00e9.","A k\u00e1rtya chip r\u00e9sz\u00e9vel lefel\u00e9.","Nem k\u00f6t\u00f6tt a k\u00e1rtya behelyez\u00e9si m\u00f3dja."],"correct":0,"assets":[]},"724220":{"id":724220,"question":"Hogy kell a g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1t behelyezni a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fba?","choices":["A chip felfel\u00e9 n\u00e9zzen.","A chip lefel\u00e9 n\u00e9zzen.","Tetsz\u0151leges helyzetben."],"correct":0,"assets":[]},"724221":{"id":724221,"question":"K\u00f6telez\u0151-e a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fot 2 \u00e9vente kalibr\u00e1lni?","choices":["Igen.","Csak abban az esetben, amikor \u00faj, f\u0151k\u00e9nt, ha m\u00e1s m\u00e9ret\u0171 gumiabroncsot szerelnek fel a j\u00e1rm\u0171re.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"724222":{"id":724222,"question":"G\u00e9pkocsija digit\u00e1lis tachogr\u00e1ffal van felszerelve. \u00d6n elvesztette a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t. Sz\u00fcks\u00e9ges-e a munkanap v\u00e9g\u00e9n kinyomatot k\u00e9sz\u00edtenie az aznapi fuvartev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9nek igazol\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Igen.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges."],"correct":0,"assets":[]},"724223":{"id":724223,"question":"H\u00e1ny \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fban haszn\u00e1lt g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rtya?","choices":["\u00d6t \u00e9vig.","H\u00e1rom \u00e9vig.","Egy \u00e9vig."],"correct":0,"assets":[]},"724225":{"id":724225,"question":"R\u00f6gz\u00edti-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9gt\u00fall\u00e9p\u00e9seit a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f?","choices":["Be\u00e1ll\u00edt\u00e1st\u00f3l f\u00fcgg\u0151en a berendez\u00e9s r\u00f6gz\u00edti a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 egy percet meghalad\u00f3 folyamatos gyorshajt\u00e1s\u00e1t.","Minden esetben a 90 km\/h-n\u00e1l nagyobb sebess\u00e9g\u0171 halad\u00e1st r\u00f6gz\u00edti.","Igen, a berendez\u00e9s k\u00e9pes az adott \u00fatszakaszon \u00e9rv\u00e9nyes megengedett halad\u00e1si sebess\u00e9ghez k\u00e9pest r\u00f6gz\u00edteni a sebess\u00e9ghat\u00e1r \u00e1tl\u00e9p\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"724229":{"id":724229,"question":"2100 mm j\u00e1rm\u0171sz\u00e9less\u00e9g felett l\u00e1that\u00f3s\u00e1gi jelz\u00e9ssel (kont\u00farjelz\u0151 f\u00e9nyvisszaver\u0151 f\u00f3liacs\u00edk) kell felszerelni a...","choices":["3.500 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 p\u00f3tkocsikat.","750 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 p\u00f3tkocsikat.","10.000 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 p\u00f3tkocsikat."],"correct":0,"assets":[]},"724230":{"id":724230,"question":"Fel kell-e szerelni h\u00e1trameneti l\u00e1mp\u00e1val a p\u00f3tkocsit?","choices":["A 750 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 p\u00f3tkocsikat k\u00f6telez\u0151.","Fel lehet szerelni, de nem k\u00f6telez\u0151.","Csak akkor szabad felszerelni, ha a vontat\u00f3n h\u00e1trameneti l\u00e1mpa nem tal\u00e1lhat\u00f3.","A p\u00f3tkocsikat tilos felszerelni h\u00e1trameneti l\u00e1mp\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"724231":{"id":724231,"question":"A p\u00f3tkocsira szerelt h\u00e1trameneti l\u00e1mpa milyen f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki?","choices":["Csak feh\u00e9r sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Csak borosty\u00e1ns\u00e1rga sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Csak piros sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Feh\u00e9r vagy borosty\u00e1ns\u00e1ra sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki."],"correct":0,"assets":[]},"724232":{"id":724232,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 lehet a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1k f\u00e9nye?","choices":["Piros.","Kadmiums\u00e1rga.","Feh\u00e9r.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga."],"correct":0,"assets":[]},"724234":{"id":724234,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1thatnak ki a j\u00e1rm\u0171vek f\u00e9kl\u00e1mp\u00e1i?","choices":["Kiz\u00e1r\u00f3lag piros.","Feh\u00e9r vagy kadmiums\u00e1rga.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga vagy piros."],"correct":0,"assets":[]},"724253":{"id":724253,"question":"Mikor vontathat\u00f3 az el\u0151\u00edr\u00e1sok szerint r\u00e1fut\u00f3 f\u00e9kkel felszerelt p\u00f3tkocsi?","choices":["Akkor vontathat\u00f3, ha a p\u00f3tkocsi \u00f6sszt\u00f6mege nem haladja meg a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9nek a h\u00e1romnegyed\u00e9t.","Akkor vontathat\u00f3, ha a p\u00f3tkocsi \u00f6sszt\u00f6mege nem haladja meg a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9t.","Akkor vontathat\u00f3, ha a p\u00f3tkocsi saj\u00e1t t\u00f6mege nem haladja meg a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszt\u00f6meg\u00e9nek a fel\u00e9t.","Akkor vontathat\u00f3, ha a p\u00f3tkocsi \u00f6sszt\u00f6mege nem haladja meg a von\u00f3 j\u00e1rm\u0171 68 kilogrammal n\u00f6velt saj\u00e1t t\u00f6meg\u00e9nek a fel\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]}}})