callback166868({"id":166868,"title":"\u201eC\u201d kateg\u00f3ria - Szerkezeti \u00e9s \u00fczemeltet\u00e9si ismeretek","masteryPercent":84,"exTimeLimit":60,"groups":[{"id":1668680011,"title":"V\u00e1zszerkezet, vezet\u0151f\u00fclke, seg\u00e9dberendez\u00e9sek","count":1,"score":1,"questions":[704429,704459,704488,704538,704565,704583,704632,704633,704713,704756,704766,704772,704776,704795,704827,704889,704943,714653,714654,714670,714671,714672,714674,714675,714676,714677,714678,714679,721228,721229,721230,721231,721232,724228]},{"id":1668680156,"title":"Tachogr\u00e1f","count":1,"score":1,"questions":[704749,704750,704751,704752,704753,704967,704968,704969,704970,704971,704972,704973,704974,704975,721218,721219,721220,721221,724219,724220,724221,724222,724223,724225]},{"id":1668680218,"title":"Bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motorok (Otto \u00e9s d\u00edzel) m\u0171k\u00f6d\u00e9se, fel\u00e9p\u00edt\u00e9se","count":1,"score":1,"questions":[704404,704453,704492,704605,704722,704724,704736,704737,704839,704845,704870,704883,704905,704910,704916,704953,704955,714514,714515,714516,714517,724162,724163,724164,724168,724169,724170]},{"id":1668680345,"title":"D\u00edzelmotorok t\u00fczel\u0151anyagell\u00e1t\u00f3 rendszerei","count":1,"score":1,"questions":[704409,704458,704475,704503,704590,704744,704746,704747,704748,704964,704965,704966,714532,714533,714536,721105,721106]},{"id":1668680497,"title":"D\u00edzelmotorok sz\u00edv\u00f3- \u00e9s kipufog\u00f3rendszerei, kataliz\u00e1torok","count":1,"score":1,"questions":[704432,704447,704473,704505,704634,704635,704636,704715,704754,704755,704758,704759,704760,704761,704762,704763,714529,714530,714531,721101,721102,724174]},{"id":1668680574,"title":"D\u00edzelmotorok \u00e9g\u00e9sfolyamata, felt\u00f6lt\u00e9s, rendelleness\u00e9gek, f\u00fcst\u00f6l\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[704415,704434,704450,704514,704521,704734,704895,704954,704956,704957,704963,714524,714525,714526,714527,724173]},{"id":1668680634,"title":"Motorok h\u0171t\u00e9se, h\u0171t\u0151rendszer","count":1,"score":1,"questions":[704422,704428,704443,704445,704486,704511,704640,704739,704740,704741,704958,704959,704960,714633,714634,714635]},{"id":1668680789,"title":"Motorok ken\u00e9se, ken\u0151rendszer","count":1,"score":1,"questions":[704472,704537,704587,704591,704712,704742,704743,704961,704962,714636,721201,721202]},{"id":1668680863,"title":"Elektromos rendszerek, akkumul\u00e1tor, gener\u00e1tor, ind\u00edt\u00f3motor, vezet\u00e9kek, csatlakoz\u00f3k, biztos\u00edt\u00e9kok","count":1,"score":1,"questions":[704411,704495,704534,704545,704546,704547,704549,704581,704602,704711,704767,704768,704769,704770,714510,714511,714512,714538,714539,714540,714595,714596,721099,721100,721108,721163,721164,721176,724160]},{"id":1668680982,"title":"Vil\u00e1g\u00edt\u00f3- \u00e9s jelz\u0151berendez\u00e9sek","count":1,"score":1,"questions":[704423,704451,704466,704501,704551,704552,704554,704555,704556,704557,704558,704575,704701,704702,704703,704704,704714,714680,714687,714688,714689,714690,714691,714692,714693,714694,714695,714696,714697,714698,714699,714700,714701,714702,714703,721237,721238,721239,721240,721242,721243,721245,721246,721247,721248,721249,721250,721251,721252,721254,721255,721256,721258,724232,724233,724234,724235,724236,724237,724238,724239,724240,724241,724242,724245,724246,724247,724248,724249]},{"id":1668681045,"title":"Er\u0151\u00e1tviteli rendszer, tengelykapcsol\u00f3, sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3","count":1,"score":1,"questions":[704416,704437,704438,704455,704456,704474,704497,704574,704592,704594,704595,704618,704619,704620,704621,704622,704639,704771,714588,714589,714648,714649,714664,721160,721210,721211,721224,724194,724195,724196,724227]},{"id":1668681126,"title":"Kard\u00e1ntengely, differenci\u00e1lm\u0171, oszt\u00f3m\u0171, differenci\u00e1lz\u00e1rak","count":1,"score":1,"questions":[704419,704446,704471,704494,704529,704637,704638,704707,704773,704774,704775,704777,704778,704779,704780,704781,714520,724172,724204]},{"id":1668681255,"title":"Korm\u00e1nyberendez\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[704435,704452,704470,704504,704578,704799,704800,704801,704802,704803,704804,704806,704807,714619,714620,714621,714622]},{"id":1668681318,"title":"Gumiabroncsok fajt\u00e1i, m\u00e9retei, alkalmaz\u00e1sa, ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1k","count":1,"score":1,"questions":[704408,704444,704477,704532,704559,704560,704561,704562,704563,704564,704566,704630,704631,704782,704783,704784,704786,704787,704788,714597,714598,714599,714607,714610,714611,721166,721173,721174,721175,721188,721189,724201,724202]},{"id":1668681456,"title":"Gumiabroncsok ellen\u0151rz\u00e9se, kop\u00e1sa, fut\u00f3m\u0171be\u00e1ll\u00edt\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[704417,704424,704426,704479,704498,704499,704500,704508,704531,704665,704789,704790,704805,714600,714601,714602,714603,714604,714605,714608,714609,721167,721168,721169,721170,721171,721172,724197,724199]},{"id":1668681533,"title":"Ker\u00e9kcsere, gumiabroncsok szerel\u00e9se, ker\u00e9kkiegyens\u00falyoz\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[704454,704464,704506,704791,704792,704793,704794,704796,704797,704798,714612,721179,721180,721181]},{"id":1668681669,"title":"Ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9s, rug\u00f3z\u00e1s, leng\u00e9scsillap\u00edt\u00e1s, emel\u00e9s-s\u00fcllyeszt\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[704418,704567,704568,704579,704580,704646,704670,704706,704708,704716,704717,704809,704810,704811,704812,704814,704815,704816,714587,714624,721157,721158,721187,721196,724193,724210,724211,724212]},{"id":1668681703,"title":"F\u00e9krendszerek funkci\u00f3 (\u00fczemi, biztons\u00e1gi, r\u00f6gz\u00edt\u0151, lass\u00edt\u00f3 stb.) \u00e9s fel\u00e9p\u00edt\u00e9s szerint (hidraulikus, l\u00e9gf\u00e9k, EBS, kombin\u00e1lt stb.), f\u00e9kel\u0151\u00edr\u00e1sok","count":1,"score":1,"questions":[704442,704465,704476,704480,704482,704483,704491,704512,704526,704527,704530,704533,704726,704863,704864,704865,704866,704867,704877,714590,714591,714592,714593,714594,721161]},{"id":1668681827,"title":"S\u0171r\u00edtett leveg\u0151 ell\u00e1t\u00f3 rendszerek, v\u00edztelen\u00edt\u00e9s (hagyom\u00e1nyos \u00e9s l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3), fagymentes\u00edt\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[704410,704481,704539,704540,704541,704542,704543,704544,704642,704643,704723,704871,704872,714655,714656,714657,714658,714659,714704,714706,721212,721216,721259,721261,721262,724215]},{"id":1668681904,"title":"\u00dczemi f\u00e9krendszer, r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszer","count":1,"score":1,"questions":[704421,704439,704440,704457,704468,704502,704593,704624,704709,704725,704873,704874,704875,704876,714645,714646,714667,714668,714669,721206,721208]},{"id":1668682024,"title":"Lass\u00edt\u00f3 f\u00e9kez\u00e9s, motorf\u00e9k, motorf\u00e9khat\u00e1s n\u00f6vel\u00e9s, retarderek","count":1,"score":1,"questions":[704425,704436,704478,704496,704516,704519,704727,704881,704882,704884,704885,704886,704887,704888,704890,714629,714630,714631,714632,721198,721200]},{"id":1668682129,"title":"Dobf\u00e9kek, t\u00e1rcsaf\u00e9kek, ker\u00e9kf\u00e9kek m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se, ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1sa","count":1,"score":1,"questions":[704462,704467,704623,704625,704626,704627,704628,704629,704728,704891,704892,704893,704894,704896,704897,714537,714614,714662,721107,721182,721186,724205,724208,724209]},{"id":1668682265,"title":"Elektronikus f\u00e9k- \u00e9s menetdinamikai rendszerek (ABS, ASR, ESP, EBS)","count":1,"score":1,"questions":[704460,704733,704735,704929,704930,704931,704932,704934,704935,704936,707535,707536,707537,707538,707539,707540,707542,714544,724177,724178,724179]},{"id":1668682388,"title":"Ellen\u0151rz\u00e9s, \u00fczemeltet\u00e9s, karbantart\u00e1s","count":1,"score":1,"questions":[704405,704420,704441,704487,704510,704517,704518,704523,704525,704528,704535,704550,704582,704641,704757,704878,704947,704948,704949,704950,714546,714547,714548,714549,714550,714551,714552,714553,714554,714555,714557,714558,714559,714560,714562,714564,714565,714566,714567,714568,714570,714574,714575,714576,714578,714579,714580,714581,714583,714585,721111,721113,721114,721115,721116,721117,721118,721119,721120,721121,721122,721123,721124,721127,721128,721129,721130,721131,721132,721133,721134,721135,721137,721138,721139,721140,721141,721142,721143,721144,721150,721151,721152,721153,721154,721155,724183,724184,724185,724186,724187,724188,724190,724191]},{"id":1668682476,"title":"T\u00e9li \u00fczemeltet\u00e9s","count":1,"score":1,"questions":[704463,704489,704509,704745,704829,704830,704831,704832,704833,704836,704837,704838,714663,721223]}],"questions":{"704404":{"id":704404,"question":"A d\u00edzelmotorok fajlagos t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1sa az Otto-motorok\u00e9hoz k\u00e9pest...","choices":["alacsonyabb.","ugyanannyi.","magasabb."],"correct":0,"assets":[]},"704405":{"id":704405,"question":"A korm\u00e1nyszerkezet megfelel\u0151 holtj\u00e1t\u00e9ka...","choices":["a korm\u00e1nyker\u00e9k ker\u00fclet\u00e9n m\u00e9rhet\u0151.","a korm\u00e1nyzott kerekeken m\u00e9rhet\u0151.","a korm\u00e1nyker\u00e9ken \u00e9s a korm\u00e1nyzott kerekeken meghat\u00e1rozott \u00e9rt\u00e9kek \u00f6sszege.","a korm\u00e1nyrudazatban m\u00e9rhet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"704408":{"id":704408,"question":"Milyen ker\u00e9kp\u00e1nt megold\u00e1sokat haszn\u00e1lnak a nagy teherb\u00edr\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171veken?","choices":["Kor\u00e1bban legt\u00f6bbsz\u00f6r trilex, illetve lapos \u00e1gyaz\u00e1s\u00fa p\u00e1ntokat haszn\u00e1ltak, m\u00e1ra elterjedtek a m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00faak.","Csak t\u00f6bbr\u00e9szes, trilex ker\u00e9kp\u00e1ntokat.","Csak aszimmetrikus, lapos \u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kp\u00e1ntokat.","Csak m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa k\u00f6nny\u0171f\u00e9m ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1kat."],"correct":0,"assets":[]},"704409":{"id":704409,"question":"Milyen m\u00f3don \u00e1ll\u00edthat\u00f3k le a d\u00edzelmotorok?","choices":["A g\u00e1zolaj-befecskendez\u00e9s megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9vel.","Az izz\u00edt\u00f3gyerty\u00e1k kikapcsol\u00e1s\u00e1val.","A sz\u00edv\u00f3cs\u0151 elz\u00e1r\u00e1s\u00e1val.","A gy\u00fajt\u00f3gyerty\u00e1k \u00e1ramk\u00f6r\u00e9nek megszak\u00edt\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704410":{"id":704410,"question":"A l\u00e9gf\u00e9krendszer l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3ja...","choices":["megk\u00f6ti, majd a regener\u00e1ci\u00f3 sor\u00e1n a szabadba juttatja a l\u00e9gs\u0171r\u00edt\u0151b\u0151l be\u00e1raml\u00f3 leveg\u0151ben tal\u00e1lhat\u00f3 v\u00edzp\u00e1r\u00e1t, de kisz\u0171ri az olajos kokszot is.","visszavezeti \u00e9s elp\u00e1rologtatja a l\u00e9gtart\u00e1lyokban lecsap\u00f3dott kondenzvizet.","fagymentes\u00edt\u0151 adal\u00e9kot juttat a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151be.","leh\u0171ti a rajta \u00e1thalad\u00f3 leveg\u0151t, \u00edgy abb\u00f3l kicsap\u00f3dik a v\u00edzp\u00e1ra, amit a l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 a szabadba juttat."],"correct":0,"assets":[]},"704411":{"id":704411,"question":"Milyen szerepet t\u00f6lt be a biztos\u00edt\u00e9k az \u00e1ramk\u00f6rben?","choices":["Z\u00e1rlat bek\u00f6vetkez\u00e9sekor megszak\u00edtja az \u00e1ramk\u00f6rt, hogy az \u00e1ramer\u0151ss\u00e9g ne haladhassa meg a megengedett \u00e9rt\u00e9ket.","Akkor szak\u00edtja meg az \u00e1ramk\u00f6rt, ha a fesz\u00fclts\u00e9g meghaladja a megengedett \u00e9rt\u00e9ket.","A gener\u00e1tor t\u00falt\u00f6lt\u00e9se eset\u00e9n megszak\u00edtja az \u00e1ramk\u00f6rt, ezzel v\u00e9di a fogyaszt\u00f3kat.","R\u00f6vidz\u00e1rlat eset\u00e9n tartal\u00e9k \u00e1ramk\u00f6rre kapcsol."],"correct":0,"assets":[]},"704415":{"id":704415,"question":"R\u00e9szt vehet-e a k\u00f6z\u00fati forgalomban, ha\u00a0d\u00edzelmotorral felszerelt g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9nek kipufog\u00f3g\u00e1z\u00e1ban a koromtartalom a megengedett hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9ket meghaladja?","choices":["A fokozott k\u00f6rnyezetszennyez\u00e9s miatt ez nem megengedett.","Csak lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl.","Igen, ha a motor m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9ben egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e1s rendelleness\u00e9g nem tapasztalhat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"704416":{"id":704416,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e\u00a0- automatikus ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli rendszer eset\u00e9n\u00a0- a tengelykapcsol\u00f3 holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1t ellen\u0151rizni?","choices":["Igen, mivel a holtj\u00e1t\u00e9k a bet\u00e9tek kop\u00e1s\u00e1val folyamatosan cs\u00f6kken.","Igen, mivel a holtj\u00e1t\u00e9k a bet\u00e9tek kop\u00e1s\u00e1val folyamatosan n\u0151.","Nem, mert a holtj\u00e1t\u00e9k csak kis m\u00e9rt\u00e9kben v\u00e1ltozik."],"correct":0,"assets":[]},"704417":{"id":704417,"question":"Teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik 0,75 m-t meghalad\u00f3 \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 gumiabroncsai addig haszn\u00e1lhat\u00f3ak, am\u00edg bord\u00e1zatuk magass\u00e1ga a teljes fel\u00fcleten el\u00e9ri...","choices":["a 3 mm-t.","az 1,5 mm-t.","a 4 mm-t.","az 1 mm-t."],"correct":0,"assets":[]},"704418":{"id":704418,"question":"A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3k hib\u00e1ja eset\u00e9n...","choices":["a kerekek \u00e9s az \u00fatfel\u00fclet kapcsolata romlik, cs\u00f6kken a j\u00e1rm\u0171 stabilit\u00e1sa, a gumiabroncsok kop\u00e1sa pedig rendelleness\u00e9 v\u00e1lik.","nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s.","megn\u0151 a f\u00e9kbet\u00e9tek kop\u00e1sa.","cs\u00f6kken a j\u00e1rm\u0171 gyors\u00edt\u00f3k\u00e9pess\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"704419":{"id":704419,"question":"T\u00f6bbnyire mikor lehet a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 differenci\u00e1lz\u00e1rj\u00e1t bekapcsolni? (Ha a j\u00e1rm\u0171vet azzal felszerelt\u00e9k.)","choices":["Ha a j\u00e1rm\u0171 \u00e1ll, \u00e9s hajtott kerekei nem forognak.","Menet k\u00f6zben b\u00e1rmikor, csak a tengelykapcsol\u00f3t kell kinyomni.","Ha a j\u00e1rm\u0171 lass\u00fa, egyenletes sebess\u00e9ggel halad."],"correct":0,"assets":[]},"704420":{"id":704420,"question":"Ellen\u0151riznie kell-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek\u00a0- jogszab\u00e1ly szerint\u00a0- a k\u00f6telez\u0151en el\u0151\u00edrt vil\u00e1g\u00edt\u00f3-, illetve jelz\u0151berendez\u00e9sek \u00e1llapot\u00e1t \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t?","choices":["Igen, a napi els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt k\u00f6telez\u0151 ezt megtenni.","Nem k\u00f6telez\u0151, de c\u00e9lszer\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"704421":{"id":704421,"question":"Hogyan v\u00e9gzi el a j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 rug\u00f3er\u0151-t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khenger?","choices":["A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep az 1-es jel\u0171 hengerb\u0151l kiengedi a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151t (megsz\u00fcnteti a t\u00falnyom\u00e1st), ez\u00e1ltal az el\u0151fesz\u00edtett 2-es jel\u0171 rug\u00f3 k\u00e9pes elmozd\u00edtani a 3-as dugatty\u00fat, illetve a 4-es f\u00e9krudazatot.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep s\u0171r\u00edtett leveg\u0151t enged az 1-es jel\u0171 hengerbe, amelynek nyom\u00e1sa a 3-as dugatty\u00fat \u00e9s a 4-es f\u00e9krudazatot a 2-es rug\u00f3 ellen\u00e9ben elmozd\u00edtja."],"correct":0,"assets":["242875.jpg"]},"704422":{"id":704422,"question":"A motor \u00e9s a h\u0171t\u0151 k\u00f6zti cs\u0151szakaszba \u00e9p\u00edtett termoszt\u00e1t...","choices":["seg\u00edti a motor gyorsabb felmeleged\u00e9s\u00e9t, megg\u00e1tolja a t\u00falh\u0171t\u00e9st.","\u00e1ll\u00f3 motorn\u00e1l is lehet\u0151v\u00e9 teszi a g\u00e9pkocsi f\u0171t\u00e9s\u00e9t.","hat\u00e1rolja a h\u0171t\u0151rendszer nyom\u00e1s\u00e1t.","megakad\u00e1lyozza a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k felforr\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704423":{"id":704423,"question":"Melyik a tomp\u00edtott, illetve a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 a k\u00e9pen?","choices":["A 2-es jel\u0171 a tomp\u00edtott, az 1-es pedig a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","Az 1-es jel\u0171 a tomp\u00edtott, a 2-es pedig a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3."],"correct":0,"assets":["242893.jpg"]},"704424":{"id":704424,"question":"Mikor kell a gumiabroncsok nyom\u00e1s\u00e1t ellen\u0151rizni?","choices":["M\u00e9g hideg gumiabroncs eset\u00e9n, indul\u00e1s el\u0151tt.","Nagyobb sebess\u00e9g\u0171 halad\u00e1st k\u00f6vet\u0151en, amikor a gumiabroncsok el\u00e9rt\u00e9k \u00fczemmeleg \u00e1llapotukat.","B\u00e1rmikor lehet ellen\u0151rizni.","Csak leszerelt ker\u00e9ken lehet megfelel\u0151en ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":[]},"704425":{"id":704425,"question":"M\u0171k\u00f6dtethet\u0151-e egyszerre az \u00fczemi f\u00e9k \u00e9s a kipufog\u00f3f\u00e9k?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704426":{"id":704426,"question":"A 0,75 m-t meg nem halad\u00f3 \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 abroncsok a teherg\u00e9pkocsikon \u00e9s neh\u00e9z p\u00f3tkocsikon addig haszn\u00e1lhat\u00f3ak, ameddig a fut\u00f3fel\u00fclet bord\u00e1zat\u00e1nak magass\u00e1ga a teljes fel\u00fcleten el\u00e9ri...","choices":["az 1,6 mm-t.","a 4 mm-t.","a 3 mm-t.","az 1 mm-t."],"correct":0,"assets":[]},"704428":{"id":704428,"question":"A motor m\u0171k\u00f6d\u00e9se szempontj\u00e1b\u00f3l az a legkedvez\u0151bb, ha a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klete...","choices":["k\u00f6zel\u00edt\u0151leg 80-95 Celsius fok k\u00f6z\u00f6tt van.","kb. 50-60 Celsius fok-os.","legal\u00e1bb 100 Celsius fok-os."],"correct":0,"assets":[]},"704429":{"id":704429,"question":"A g\u00e9pkocsi kl\u00edmaberendez\u00e9se (l\u00e9gkondicion\u00e1l\u00f3)...","choices":["egy k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00f3 h\u0171t\u0151-, f\u0171t\u0151-, l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 \u00e9s nedves\u00edt\u0151berendez\u00e9s, amely a vezet\u0151-, illetve utast\u00e9r klimatiz\u00e1l\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","a motor \u00e1ltal besz\u00edvott leveg\u0151 megfelel\u0151 h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9nek be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","a motorok hidegind\u00edt\u00e1s\u00e1nak megk\u00f6nny\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 el\u0151meleg\u00edt\u0151 berendez\u00e9s."],"correct":0,"assets":[]},"704432":{"id":704432,"question":"A repedt, lyukas, t\u00f6m\u00edtetlen kipufog\u00f3rendszert a lehet\u0151 leghamarabb ki kell jav\u00edttatni, mert...","choices":["az utast\u00e9rbe kipufog\u00f3g\u00e1z sziv\u00e1roghat, ami m\u00e9rgez\u00e9st okoz, illetve a kipufog\u00e1s ilyenkor nagy zajjal j\u00e1r.","a motor t\u00falmelegedhet.","a motor fogyaszt\u00e1sa jelent\u0151sen megn\u00f6vekedhet."],"correct":0,"assets":[]},"704434":{"id":704434,"question":"A turb\u00f3felt\u00f6lt\u0151s d\u00edzelmotort...","choices":["c\u00e9lszer\u0171 a beind\u00edt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en, illetve a le\u00e1ll\u00edt\u00e1s el\u0151tt legal\u00e1bb f\u00e9l percig alapj\u00e1raton \u00fczemeltetni, hogy a turb\u00f3t\u00f6lt\u0151 tengelye megfelel\u0151 ken\u00e9st kapjon.","mindig nagy fordulatsz\u00e1mon kell le\u00e1ll\u00edtani, mert \u00edgy a turb\u00f3t\u00f6lt\u0151 kitisztul.","a beind\u00edt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en egy percig magas fordulatsz\u00e1mon kell \u00fczemeltetni, hogy a turb\u00f3t\u00f6lt\u0151 is el\u00e9rje az \u00fczemi fordulatsz\u00e1m\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704435":{"id":704435,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen elven m\u0171k\u00f6d\u0151 korm\u00e1nyszerv\u00f3t \u00e9p\u00edtenek a teherg\u00e9pkocsikba?","choices":["Hidraulikus rendszer\u0171 korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","S\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel m\u0171k\u00f6d\u0151 korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","Rug\u00f3s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 (mechanikus) korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","M\u00e1gneses korm\u00e1nyszerv\u00f3t."],"correct":0,"assets":[]},"704436":{"id":704436,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171ben tal\u00e1lkozhatunk kipufog\u00f3f\u00e9kkel?","choices":["D\u00edzelmotoros g\u00e9pkocsikban.","Otto-motoros g\u00e9pkocsikban.","Otto- \u00e9s d\u00edzelmotoros g\u00e9pkocsikban egyar\u00e1nt.","Csak felt\u00f6lt\u00f6tt motorral hajtott g\u00e9pkocsikban."],"correct":0,"assets":[]},"704437":{"id":704437,"question":"Amennyiben a tengelykapcsol\u00f3 cs\u00faszik, ...","choices":["menet k\u00f6zben - nagyobb g\u00e1zad\u00e1sn\u00e1l\u00a0- a motor felp\u00f6r\u00f6g, a j\u00e1rm\u0171 viszont nem gyorsul.","a sebess\u00e9gfokozatok kapcsol\u00e1sa csak nehezebben \u00e9s zajosan v\u00e9gezhet\u0151 el.","a motor gyakran lefullad.","a j\u00e1rm\u0171 jobban gyorsul, de megn\u0151 a t\u00fczel\u0151anyag fogyaszt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704438":{"id":704438,"question":"Amennyiben a tengelykapcsol\u00f3nak t\u00fal nagy a holtj\u00e1t\u00e9ka, a kapcsolat a motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171 k\u00f6z\u00f6tt...","choices":["nem oldhat\u00f3 teljesen, a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s recseg\u00e9ssel j\u00e1r.","nem megfelel\u0151, a tengelykapcsol\u00f3 ilyenkor folyamatosan cs\u00faszik.","megfelel\u0151, de a tengelykapcsol\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se k\u00e9nyelmetlenn\u00e9 v\u00e1lik."],"correct":0,"assets":[]},"704439":{"id":704439,"question":"A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k-rendszer...","choices":["legal\u00e1bb a j\u00e1rm\u0171 egy tengely\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 \u00f6sszes kereket f\u00e9kezi, \u00e9s k\u00e9pes arra, hogy a j\u00e1rm\u0171vet tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse, ak\u00e1r a vezet\u0151 t\u00e1voll\u00e9t\u00e9ben is.","a j\u00e1rm\u0171 \u00f6sszes kerek\u00e9t f\u00e9kezi, \u00e9s k\u00e9pes arra, hogy a j\u00e1rm\u0171vet tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse, ak\u00e1r a vezet\u0151 t\u00e1voll\u00e9t\u00e9ben is.","a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 legalacsonyabb fokozat\u00e1nak bekapcsol\u00e1s\u00e1val r\u00f6gz\u00edti a j\u00e1rm\u0171vet.","legal\u00e1bb a j\u00e1rm\u0171 egy kerek\u00e9t f\u00e9kezi, \u00e9s k\u00e9pes arra, hogy a j\u00e1rm\u0171vet tart\u00f3san r\u00f6gz\u00edtse, ak\u00e1r a vezet\u0151 t\u00e1voll\u00e9t\u00e9ben is."],"correct":0,"assets":[]},"704440":{"id":704440,"question":"Amikor a t\u00f6bbk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s valamelyik f\u00e9kk\u00f6re t\u00f6m\u00edtetlen, meghib\u00e1sodik, akkor a v\u00e9d\u0151szelep...","choices":["nem engedi le\u00fcr\u00fclni az \u00e9p k\u00f6r\u00f6k l\u00e9gtart\u00e1lyait, s\u0151t lehet\u0151v\u00e9 teszi azok tov\u00e1bbi t\u00f6lt\u00e9s\u00e9t is.","elektromos jelet ad a m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 f\u00e9krendszer figyelmeztet\u0151 l\u00e1mp\u00e1nak.","m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe hozza a biztons\u00e1gi f\u00e9krendszert."],"correct":0,"assets":[]},"704441":{"id":704441,"question":"Amikor az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 n\u00edv\u00f3p\u00e1lca k\u00e9t jel\u00f6l\u00e9se k\u00f6z\u00f6tt van a motorolaj szintje, akkor az olajszint...","choices":["megfelel\u0151.","magasabb az el\u0151\u00edrtn\u00e1l.","alacsonyabb az el\u0151\u00edrtn\u00e1l."],"correct":0,"assets":["242885.jpg"]},"704442":{"id":704442,"question":"Az \u00e1br\u00e1n bemutatott l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s...","choices":["k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s.","egyk\u00f6r\u00f6s.","h\u00e1romk\u00f6r\u00f6s."],"correct":0,"assets":["239762.jpg"]},"704443":{"id":704443,"question":"Ellen\u0151rizhet\u0151-e j\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klete?","choices":["Igen, a m\u0171szerfalon elhelyezett h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet-kijelz\u0151vel (anal\u00f3g, digit\u00e1lis).","Igen, a termoszt\u00e1t szolg\u00e1l erre a c\u00e9lra.","Nem, erre csak \u00e1ll\u00f3 helyzetben van lehet\u0151s\u00e9g, a h\u0171t\u0151ben vagy a kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1lyban megm\u00e9rve a h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletet."],"correct":0,"assets":[]},"704444":{"id":704444,"question":"Haszn\u00e1lhat-e teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9n vagy p\u00f3tkocsij\u00e1n olyan gumiabroncsot, amelyen a bord\u00e1zat k\u00f6z\u00f6tti hornyokat ut\u00f3lagos bemar\u00e1ssal m\u00e9ly\u00edtett\u00e9k?","choices":["Csak akkor, ha a gumiabroncsot a gy\u00e1rt\u00f3ja erre alkalmasnak jel\u00f6lte, \u00e9s az ut\u00e1nv\u00e1g\u00e1st a megfelel\u0151 enged\u00e9lyekkel \u00e9s technol\u00f3gi\u00e1val rendelkez\u0151 szakm\u0171helyben, a vonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1sok betart\u00e1s\u00e1val v\u00e9gezt\u00e9k.","Nem, ilyet semmilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt nem lehet haszn\u00e1lni.","Igen, b\u00e1rmif\u00e9le korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.","Igen, de csak nem korm\u00e1nyzott tengelyeken."],"correct":0,"assets":[]},"704445":{"id":704445,"question":"Hogyan c\u00e9lszer\u0171 le\u00e1ll\u00edtani g\u00e9pkocsija motorj\u00e1t tart\u00f3s, meger\u0151ltet\u0151 hegymenetet k\u00f6vet\u0151en?","choices":["Alapj\u00e1raton kb. 1 percig m\u0171k\u00f6dtetve a motort, el\u0151seg\u00edtve a leh\u0171l\u00e9s\u00e9t.","A motort kb. 1 percig maxim\u00e1lis fordulatsz\u00e1mon j\u00e1ratva, mert \u00edgy tud a motor a leggyorsabban visszah\u0171lni.","A motort azonnal le\u00e1ll\u00edtva, mert a motor \u00edgy h\u0171l le a leghamarabb."],"correct":0,"assets":[]},"704446":{"id":704446,"question":"Kiz\u00e1r\u00f3lag milyen \u00fatviszonyok mellett kapcsolhatja be g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ve differenci\u00e1lz\u00e1rj\u00e1t\/differenci\u00e1lz\u00e1rjait?","choices":["Laza vagy s\u00edkos \u00fatfel\u00fcleten, amikor az elakad\u00e1s, illetve a hajtott kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9nek vesz\u00e9lye fenyeget.","Kis \u00edv\u0171 kanyarban haladva.","Szil\u00e1rd \u00fatburkolaton \u00e9s csak egyenes halad\u00e1s k\u00f6zben."],"correct":0,"assets":[]},"704447":{"id":704447,"question":"Korszer\u0171 neh\u00e9z haszonj\u00e1rm\u0171veken van-e lehet\u0151s\u00e9g a sz\u00e1raz, pap\u00edrbet\u00e9tes leveg\u0151sz\u0171r\u0151 \u00e1llapot\u00e1nak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re j\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n?","choices":["Igen, a m\u0171szerfalon elhelyezett m\u0171szerrel vagy kontroll-l\u00e1mp\u00e1val.","Nem, ilyen ellen\u0151rz\u00e9st csak szakm\u0171helyben tudnak v\u00e9gezni.","Igen, a sz\u0171r\u0151re csatlakoztathat\u00f3 m\u00e9r\u0151berendez\u00e9ssel."],"correct":0,"assets":[]},"704450":{"id":704450,"question":"A turb\u00f3t\u00f6lt\u0151 tengely\u00e9nek csap\u00e1gyaz\u00e1sa...","choices":["a motor olajoz\u00e1si rendszer\u00e9hez kapcsol\u00f3dik.","\u00f6nken\u0151, k\u00fcl\u00f6n olajoz\u00e1st nem ig\u00e9nyel.","rendszeres zs\u00edroz\u00e1st ig\u00e9nyel."],"correct":0,"assets":[]},"704451":{"id":704451,"question":"Megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s eset\u00e9n az ir\u00e1nyjelz\u0151 percenk\u00e9nti felvillan\u00e1sainak sz\u00e1ma...","choices":["60-120.","30-60.","120-150.","15-20."],"correct":0,"assets":[]},"704452":{"id":704452,"question":"Melyik a helyes \u00e1ll\u00edt\u00e1s a g\u00e9pkocsik korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1val kapcsolatban?","choices":["A korm\u00e1nyz\u00e1s \u00e1ltal\u00e1ban a j\u00e1rm\u0171 els\u0151 tengely\u00e9nek k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n csukl\u00f3san \u00e1gyazott tengelycsonkok elford\u00edt\u00e1s\u00e1val val\u00f3sul meg.","A g\u00e9pkocsik korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1t az eg\u00e9sz els\u0151 tengely elford\u00edt\u00e1s\u00e1val val\u00f3s\u00edtj\u00e1k meg.","A g\u00e9pkocsi korm\u00e1nyz\u00e1sa a h\u00e1ts\u00f3 tengely kerekeinek a kanyarod\u00e1ssal ellent\u00e9tes ir\u00e1nyba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elford\u00edt\u00e1s\u00e1val t\u00f6rt\u00e9nik.","A korm\u00e1nyz\u00e1s a j\u00e1rm\u0171 egyik oldali kerekeinek f\u00e9kez\u00e9s\u00e9vel val\u00f3sul meg."],"correct":0,"assets":[]},"704453":{"id":704453,"question":"Melyik \u00e1ll\u00edt\u00e1s igaz a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzel- \u00e9s Otto-motorokra?","choices":["Sz\u00edv\u00f3- \u00e9s kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1sait szelepek nyitj\u00e1k, illetve z\u00e1rj\u00e1k.","Sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t a dugatty\u00fa, kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t szelep nyitja \u00e9s z\u00e1rja.","Kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t a dugatty\u00fa, sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t szelep nyitja \u00e9s z\u00e1rja.","R\u00e9svez\u00e9rl\u00e9ssel m\u0171k\u00f6dnek, sz\u00edv\u00f3- \u00e9s kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1sait is a dugatty\u00fa nyitja \u00e9s z\u00e1rja."],"correct":0,"assets":[]},"704454":{"id":704454,"question":"Mi a ker\u00e9k leszerel\u00e9s\u00e9nek helyes m\u0171veleti sorrendje ker\u00e9kcsere elv\u00e9gz\u00e9sekor?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, a ker\u00e9kcsavarok fellaz\u00edt\u00e1sa, a j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, a csavarok leszerel\u00e9se, v\u00e9g\u00fcl a ker\u00e9k leemel\u00e9se a ker\u00e9kagyr\u00f3l.","A j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, a csavarok leszerel\u00e9se, v\u00e9g\u00fcl a ker\u00e9k leemel\u00e9se a ker\u00e9kagyr\u00f3l.","A j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, majd emel\u00e9se, a csavarok leszerel\u00e9se, v\u00e9g\u00fcl a ker\u00e9k leemel\u00e9se a ker\u00e9kagyr\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704455":{"id":704455,"question":"Mi a tengelykapcsol\u00f3 szerepe a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 er\u0151\u00e1tviteli rendszer\u00e9ben?","choices":["Oldhat\u00f3 kapcsolatot hoz l\u00e9tre a j\u00e1rm\u0171 motorja \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt.","Oldhat\u00f3 kapcsolatot val\u00f3s\u00edt meg a sebess\u00e9gv\u00e1t\u00f3 \u00e9s a differenci\u00e1lm\u0171 k\u00f6z\u00f6tt.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a k\u00e9toldali hajtott kerekek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fordulatsz\u00e1m\u00fa forg\u00e1s\u00e1t kanyarmenet eset\u00e9n.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a motor seg\u00e9dberendez\u00e9sek hajt\u00e1s\u00e1nak \u00e1tmeneti lekapcsol\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704456":{"id":704456,"question":"Mi az er\u0151\u00e1tviteli berendez\u00e9s f\u0151bb elemeinek kapcsol\u00f3d\u00e1si sorrendje az \u00e1bra alapj\u00e1n a motort\u00f3l a hajtott kerekek fel\u00e9 haladva?","choices":["Tengelykapcsol\u00f3 - sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 - kard\u00e1ntengely - differenci\u00e1lm\u0171.","Differenci\u00e1lm\u0171 - sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 - kard\u00e1ntengely - tengelykapcsol\u00f3.","Tengelykapcsol\u00f3 - kard\u00e1ntengely - differenci\u00e1lm\u0171 - sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3.","Differenci\u00e1lm\u0171 - tengelykapcsol\u00f3 - sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 - kard\u00e1ntengely."],"correct":0,"assets":["252011.jpg"]},"704457":{"id":704457,"question":"Mi figyelmezteti a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151t arra, hogy a rug\u00f3er\u0151-t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khenger a kerekeket r\u00f6gz\u00edti?","choices":["A m\u0171szerfalon elhelyezett piros f\u00e9ny\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa.","A m\u0171szerfalon elhelyezett nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szer mutat\u00f3ja.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep karj\u00e1nak helyzete.","Az, hogy a motort nem lehet beind\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"704458":{"id":704458,"question":"Mi\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g a g\u00e1zolaj sz\u0171r\u00e9s\u00e9re?","choices":["Mert a\u00a0szennyez\u0151d\u00e9sek jelent\u0151sen megn\u00f6velik a szivatty\u00faelemek \u00e9s a porlaszt\u00f3k kop\u00e1s\u00e1t.","Mert a\u00a0szennyez\u0151d\u00e9sek elz\u00e1rhatj\u00e1k a porlaszt\u00f3khoz vezet\u0151 nyom\u00f3cs\u00f6veket.","Mert a\u00a0szennyez\u0151d\u00e9sek h\u00e1tr\u00e1nyosan befoly\u00e1solj\u00e1k a motor \u00e9g\u00e9sfolyamat\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704459":{"id":704459,"question":"Milyen feladatot l\u00e1that el a g\u00e9pkocsira szerelt cs\u00f6rl\u0151berendez\u00e9s?","choices":["Az elakadt j\u00e1rm\u0171vek kih\u00faz\u00e1sa (bele\u00e9rtve az \u00f6nment\u00e9st is), illetve k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le t\u00e1rgyaknak a\u00a0g\u00e9pkocsihoz, esetleg a g\u00e9pkocsi rakfel\u00fclet\u00e9re h\u00faz\u00e1sa.","Neh\u00e9z t\u00e1rgyak felemel\u00e9se.","M\u0171szaki hib\u00e1s g\u00e9pkocsik vontat\u00e1sa.","Vontatm\u00e1nybiztos\u00edt\u00e1s, rakom\u00e1nyr\u00f6gz\u00edt\u00e9s."],"correct":0,"assets":[]},"704460":{"id":704460,"question":"Milyen j\u00e1rm\u0171vek f\u00e9krendszere szerelhet\u0151 fel blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszerrel (ABS)?","choices":["A hidraulikus \u00e9s l\u00e9gf\u00e9kes g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek\u00e9 \u00e9s p\u00f3tkocsik\u00e9 is.","Csak a hidraulikus f\u00e9krendszerrel felszerelt szem\u00e9lyg\u00e9pkocsik\u00e9 \u00e9s k\u00f6nny\u0171 haszonj\u00e1rm\u0171vek\u00e9.","Csak a hidraulikus f\u00e9krendszerrel felszerelt szem\u00e9ly- \u00e9s teherg\u00e9pkocsik\u00e9.","Csak a szem\u00e9lyg\u00e9pkocsik f\u00e9krendszerei."],"correct":0,"assets":[]},"704462":{"id":704462,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e ut\u00e1n\u00e1ll\u00edtani a t\u00e1rcsaf\u00e9k f\u00e9kbet\u00e9teit?","choices":["Nem, mert a t\u00e1rcsaf\u00e9kek f\u00e9kbet\u00e9tei mindig automatikusan, a kop\u00e1s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9nek megfelel\u0151en ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3dnak.","Igen, erre minden esetben sz\u00fcks\u00e9g van, a bet\u00e9tek kop\u00e1s\u00e1nak megfelel\u0151 m\u00e9rt\u00e9kben.","Igen, abban az esetben, ha a t\u00e1rcsaf\u00e9ket nem szerelt\u00e9k fel automatikus ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3 szerkezettel.","Csak akkor, ha a t\u00e1rcsaf\u00e9k neh\u00e9z k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, nagy ig\u00e9nybev\u00e9teleknek kit\u00e9ve \u00fczemel."],"correct":0,"assets":[]},"704463":{"id":704463,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e\u00a0- a t\u00e9l be\u00e1llta el\u0151tt\u00a0- fagy\u00e1ll\u00f3 ablakmos\u00f3 folyad\u00e9kkal felt\u00f6lteni az ablakmos\u00f3 tart\u00e1ly\u00e1t?","choices":["Igen, mert a berendez\u00e9s lefagyhat, \u00edgy m\u0171k\u00f6d\u00e9sk\u00e9ptelenn\u00e9 v\u00e1lhat.","Nem, mert az ablakmos\u00f3 rendszer k\u00fcl\u00f6n f\u0171t\u00e9ssel rendelkezik.","Nem, mert t\u00e9len egy\u00e9bk\u00e9nt sem c\u00e9lszer\u0171 az ablakmos\u00f3t haszn\u00e1lni."],"correct":0,"assets":[]},"704464":{"id":704464,"question":"Amikor a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 kerekei kiegyens\u00falyozatlanok, akkor nagy halad\u00e1si sebess\u00e9gn\u00e9l...","choices":["az els\u0151 kerekek szit\u00e1l\u00f3, ugr\u00e1l\u00f3 mozg\u00e1sa miatt a korm\u00e1nyker\u00e9k er\u0151sen r\u00e1ngat, a j\u00e1rm\u0171 nehezen ir\u00e1ny\u00edthat\u00f3.","a j\u00e1rm\u0171 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9nye \u00e9rezhet\u0151en beleng.","a gumiabroncsok oly m\u00e9rt\u00e9kben felmelegednek, hogy ak\u00e1r ki is gyulladhatnak.","nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fokozatainak kapcsol\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704465":{"id":704465,"question":"Befoly\u00e1solja-e a j\u00e1rm\u0171vekre el\u0151\u00edrt f\u00e9kez\u00e9si k\u00f6vetelm\u00e9nyeket a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9si \u00e1llapota?","choices":["Nem.","Igen, a teljes terhel\u00e9s\u0171 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben a k\u00f6vetelm\u00e9nyek enyh\u00e9bbek.","Igen, a teljes terhel\u00e9s\u0171 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben a k\u00f6vetelm\u00e9nyek szigor\u00fabbak.","Igen, a r\u00e9szterhel\u00e9s\u0171 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9ben a k\u00f6vetelm\u00e9nyek enyh\u00e9bbek."],"correct":0,"assets":[]},"704466":{"id":704466,"question":"G\u00e9pkocsij\u00e1nak vagy vontatm\u00e1ny\u00e1nak f\u00e9kl\u00e1mp\u00e1i meghib\u00e1sodtak. R\u00e9szt vehet-e \u00edgy a k\u00f6z\u00fati forgalomban?","choices":["Nem.","Igen, de a hib\u00e1t min\u00e9l el\u0151bb ki kell jav\u00edttatnia."],"correct":0,"assets":[]},"704467":{"id":704467,"question":"Melyik a dobf\u00e9k \u00e9s melyik a t\u00e1rcsaf\u00e9k az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetek k\u00f6z\u00fcl?","choices":["Az 1-es jel\u0171 a dobf\u00e9k, a 2-es jel\u0171 a t\u00e1rcsaf\u00e9k.","Az 1-es jel\u0171 a t\u00e1rcsaf\u00e9k, a 2-es jel\u0171 a dobf\u00e9k."],"correct":0,"assets":["242883.jpg"]},"704468":{"id":704468,"question":"Mi a dinamikus f\u00e9ker\u0151szab\u00e1lyz\u00f3 rendeltet\u00e9se?","choices":["A tengelyterhel\u00e9s f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben m\u00f3dos\u00edtja a f\u00e9ker\u0151t.","Az \u00fatfel\u00fclet \u00e1llapot\u00e1nak (sz\u00e1raz, nedves, havas stb.) megfelel\u0151en m\u00f3dos\u00edtja a ker\u00e9kf\u00e9ker\u0151ket.","Megakad\u00e1lyozza a kerekek blokkol\u00e1s\u00e1t.","Megakad\u00e1lyozza a hajtott kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704470":{"id":704470,"question":"M\u0171k\u00f6dik-e a hidraulikus korm\u00e1nyszervo a motorhib\u00e1s g\u00e9pkocsi vontat\u00e1sakor?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704471":{"id":704471,"question":"A differenci\u00e1lz\u00e1r kapcsol\u00e1s\u00e1val...","choices":["a jobb \u00e9s bal oldali f\u00e9ltengelyek k\u00f6zvetlen\u00fcl \u00f6sszekapcsolhat\u00f3ak.","a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fokozatainak k\u00f6nnyebb bekapcsol\u00e1sa v\u00e1lik lehet\u0151v\u00e9.","kiiktathat\u00f3 az er\u0151\u00e1tviteli rendszerb\u0151l a tengelykapcsol\u00f3.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 als\u00f3 \u00e9s fels\u0151 \u00e1tt\u00e9teli sora k\u00f6z\u00f6tt lehet \u00e1tkapcsolni."],"correct":0,"assets":[]},"704472":{"id":704472,"question":"Egy motorolaj c\u00edmk\u00e9j\u00e9n a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 SAE 5W 30 jel\u00f6l\u00e9s a motorolaj...","choices":["viszkozit\u00e1si indexe, melynek \u00e9rt\u00e9ke ebben az esetben egy t\u00e9len \u00e9s ny\u00e1ron egyar\u00e1nt haszn\u00e1lhat\u00f3 olajra utal.","teljes\u00edtm\u00e9nyszintj\u00e9t jel\u00f6li \u00e9s ebben az esetben egy kiz\u00e1r\u00f3lag Otto-motorokban felhaszn\u00e1lhat\u00f3 olajra utal.","teljes\u00edtm\u00e9nyszintj\u00e9t jel\u00f6li \u00e9s ebben az esetben egy kiz\u00e1r\u00f3lag d\u00edzelmotorokban felhaszn\u00e1lhat\u00f3 olajra utal.","teljes\u00edtm\u00e9nyszintj\u00e9t jel\u00f6li \u00e9s ebben az esetben egy nagy teljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 motorokban felhaszn\u00e1lhat\u00f3 olajra utal."],"correct":0,"assets":["251911.jpg"]},"704473":{"id":704473,"question":"Amikor a leveg\u0151sz\u0171r\u0151 m\u00e1r r\u00e9szlegesen elt\u00f6m\u0151d\u00f6tt, akkor...","choices":["a motor t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1sa magasabb.","a motor teljes\u00edtm\u00e9nye \u00e9s fogyaszt\u00e1sa is megn\u00f6vekszik.","a motor h\u0171t\u00e9se romlik, \u00e9s ez\u00e9rt t\u00falmelegedhet."],"correct":0,"assets":[]},"704474":{"id":704474,"question":"A fokozatosan kop\u00f3 s\u00farl\u00f3d\u00f3bet\u00e9tek miatt a tengelykapcsol\u00f3 holtj\u00e1t\u00e9ka a haszn\u00e1lattal...","choices":["egyre cs\u00f6kken.","n\u0151.","v\u00e1ltozatlan marad."],"correct":0,"assets":[]},"704475":{"id":704475,"question":"A g\u00e1zolaj \u00fatj\u00e1nak megfelel\u0151 sorrendben milyen szerkezeti egys\u00e9geket mutat az \u00e1bra a d\u00edzel t\u00fczel\u0151anyag ell\u00e1t\u00f3 rendszerben?","choices":["T\u00fczel\u0151anyagtart\u00e1ly - t\u00e1pszivatty\u00fa - f\u0151sz\u0171r\u0151 - befecskendez\u0151 szivatty\u00fa - porlaszt\u00f3k.","T\u00fczel\u0151anyagtart\u00e1ly - befecskendez\u0151 szivatty\u00fa - f\u0151sz\u0171r\u0151 - porlaszt\u00f3 - t\u00e1pszivatty\u00fak.","T\u00fczel\u0151anyagtart\u00e1ly - f\u0151sz\u0171r\u0151 - porlaszt\u00f3 - t\u00e1pszivatty\u00fa - befecskendez\u0151 szivatty\u00fak."],"correct":0,"assets":["242887.jpg"]},"704476":{"id":704476,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00fczemi f\u00e9krendszer\u00e9nek...","choices":["az \u00f6sszes kereket f\u00e9keznie kell.","elegend\u0151 a j\u00e1rm\u0171 els\u0151 kerekeit f\u00e9keznie.","elegend\u0151 a j\u00e1rm\u0171 h\u00e1ts\u00f3 kerekeit f\u00e9keznie.","elegend\u0151 egy tengely kerekeit f\u00e9keznie."],"correct":0,"assets":[]},"704477":{"id":704477,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik gumiabroncsai...","choices":["t\u00f6ml\u0151s, illetve t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli kialak\u00edt\u00e1s\u00faak egyar\u00e1nt lehetnek.","kiz\u00e1r\u00f3lag t\u00f6ml\u0151s kialak\u00edt\u00e1s\u00faak lehetnek.","kiz\u00e1r\u00f3lag t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli kialak\u00edt\u00e1s\u00faak lehetnek.","t\u00f6m\u00f6r vagy f\u00favott kivitel\u0171ek lehetnek."],"correct":0,"assets":[]},"704478":{"id":704478,"question":"A g\u00e9pkocsi mely kerekei f\u00e9kez\u0151dnek motorf\u00e9k\u00fczemben?","choices":["Csak azok, amelyek a motorral az er\u0151\u00e1tviteli berendez\u00e9seken kereszt\u00fcl hajtva is vannak.","Kiz\u00e1r\u00f3lag az els\u0151 kerekek.","Kiz\u00e1r\u00f3lag a h\u00e1ts\u00f3 kerekek.","Csak a korm\u00e1nyzott kerekek."],"correct":0,"assets":[]},"704479":{"id":704479,"question":"A j\u00e1rm\u0171 gumiabroncsaiban...","choices":["mindig az el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 l\u00e9gnyom\u00e1s\u00e9rt\u00e9ket kell be\u00e1ll\u00edtani.","t\u00e9len alacsonyabb, ny\u00e1ron magasabb nyom\u00e1st kell be\u00e1ll\u00edtani.","a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 tapasztalatainak megfelel\u0151, optim\u00e1lis nyom\u00e1st kell be\u00e1ll\u00edtani.","akkora nyom\u00e1st kell be\u00e1ll\u00edtani, hogy a talajjal \u00e9rintkez\u0151 r\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n m\u00e1r ne legyen szemmel l\u00e1that\u00f3 deform\u00e1ci\u00f3ja."],"correct":0,"assets":[]},"704480":{"id":704480,"question":"A kerekekre hat\u00f3 biztons\u00e1gi f\u00e9kberendez\u00e9s k\u00e9pes arra, hogy...","choices":["a g\u00e9pkocsit az \u00fczemi f\u00e9kberendez\u00e9s \u00fczemzavara eset\u00e9n is biztons\u00e1ggal meg\u00e1ll\u00edtsa.","a g\u00e9pkocsit v\u00e1ratlan akad\u00e1ly felbukkan\u00e1sakor automatikusan lef\u00e9kezze.","a g\u00e9pkocsit a vezet\u0151 rosszull\u00e9te eset\u00e9n meg\u00e1ll\u00edtsa."],"correct":0,"assets":[]},"704481":{"id":704481,"question":"A l\u00e9gf\u00e9krendszer nyom\u00e1s\u00e1t a nyom\u00e1sszab\u00e1lyoz\u00f3 \u00e1ltal\u00e1ban \u00fagy szab\u00e1lyozza, hogy...","choices":["a be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1startom\u00e1ny fels\u0151 hat\u00e1r\u00e1n a l\u00e9gs\u0171r\u00edt\u0151t \u00fcresj\u00e1ratra kapcsolja (szabadba k\u00f6ti), als\u00f3 hat\u00e1r\u00e1n pedig ism\u00e9t t\u00f6lt\u00e9si helyzetbe kapcsolja.","a be\u00e1ll\u00edtott rendszernyom\u00e1s fels\u0151 hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9k\u00e9n piros figyelmeztet\u0151 l\u00e1mp\u00e1t gy\u00fajt ki a m\u0171szerfalon.","a be\u00e1ll\u00edtott rendszernyom\u00e1s fels\u0151 hat\u00e1r\u00e1n a tart\u00e1lyokb\u00f3l a felesleges leveg\u0151t kiengedi."],"correct":0,"assets":[]},"704482":{"id":704482,"question":"A megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6d\u0151 l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00e9sedelme nem lehet nagyobb, mint...","choices":["0,6 s.","0,2 s.","1 s.","2 s."],"correct":0,"assets":[]},"704483":{"id":704483,"question":"A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k rendszernek k\u00e9pesnek kell lennie a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet...","choices":["18%-os lejt\u0151n vagy emelked\u0151n r\u00f6gz\u00edteni.","20%-os lejt\u0151n vagy emelked\u0151n r\u00f6gz\u00edteni.","12%-os lejt\u0151n vagy emelked\u0151n r\u00f6gz\u00edteni.","5%-os lejt\u0151n vagy emelked\u0151n r\u00f6gz\u00edteni."],"correct":0,"assets":[]},"704486":{"id":704486,"question":"Ha a motor nem melegedett m\u00e9g fel, akkor a termoszt\u00e1t...","choices":["z\u00e1rja a h\u0171t\u0151test fel\u00e9 vezet\u0151 cs\u0151\u00e1gat, \u00edgy hamarabb felmelegszik a motor az \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9re.","cs\u00f6kkenti a v\u00edzszivatty\u00fa fordulatsz\u00e1m\u00e1t, \u00edgy a motor gyorsabban \u00e9ri el az \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet-tartom\u00e1ny\u00e1t.","kikapcsolja a ventil\u00e1tor hajt\u00e1s\u00e1t, hogy a motor r\u00f6videbb id\u0151 alatt \u00e9rje el az \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9t.","elektromos f\u0171t\u0151sz\u00e1l\u00e1val j\u00e1rul\u00e9kosan meleg\u00edti a h\u0171t\u0151folyad\u00e9kot."],"correct":0,"assets":[]},"704487":{"id":704487,"question":"Ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet hidraulikus korm\u00e1nyszerv\u00f3val szerelt\u00e9k fel, akkor a holtj\u00e1t\u00e9k ellen\u0151rz\u00e9sekor...","choices":["a motort alapj\u00e1raton kell \u00fczemeltetni.","a motort magas fordulatsz\u00e1mon kell j\u00e1ratni.","a motornak nem szabad j\u00e1rnia.","a motor j\u00e1rhat, de \u00e1llhat is."],"correct":0,"assets":[]},"704488":{"id":704488,"question":"H\u00e1ny \u00e9s milyen \u00e1ll\u00e1sa van a teherj\u00e1rm\u0171vek billen\u0151 rakfel\u00fclet\u00e9t vez\u00e9rl\u0151 szelepnek?","choices":["H\u00e1rom \u00e1ll\u00e1sa: emel\u00e9s, s\u00fcllyeszt\u00e9s, illetve nyugalmi helyzet.","K\u00e9t \u00e1ll\u00e1sa: emel\u00e9s \u00e9s s\u00fcllyeszt\u00e9s.","N\u00e9gy \u00e1ll\u00e1sa: emel\u00e9s, s\u00fcllyeszt\u00e9s, stop \u00e9s reteszelt helyzet."],"correct":0,"assets":[]},"704489":{"id":704489,"question":"Hat\u00e1ssal van-e\u00a0a t\u00e9li, hideg id\u0151j\u00e1r\u00e1s a g\u00e1zolaj haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1g\u00e1ra?","choices":["Igen, a paraffin nagy hidegben kiv\u00e1lhat, emiatt a sz\u0171r\u0151k is elt\u00f6m\u0151dhetnek.","Nem, mert ez csak eg\u00e9szen extr\u00e9m id\u0151j\u00e1r\u00e1si viszonyok mellett fordulhatna el\u0151.","Igen, mert a g\u00e1zolaj befagy a rendszerbe.","Igen, mert egy bizonyos h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet alatt a g\u00e1zolaj m\u00e1r nem \u00e9ghet\u0151 anyag."],"correct":0,"assets":[]},"704491":{"id":704491,"question":"Melyik f\u00e9kberendez\u00e9s rendszerv\u00e1zlata ismerhet\u0151 fel az \u00e1br\u00e1n?","choices":["A k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, kombin\u00e1lt, s\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel\u00a0m\u0171k\u00f6dtetett hidraulikus f\u00e9krendszer\u00e9.","A k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9.","A k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer\u00e9.","A s\u0171r\u00edtett leveg\u0151s r\u00e1seg\u00edt\u00e9s\u0171 k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer\u00e9."],"correct":0,"assets":["239764.jpg"]},"704492":{"id":704492,"question":"Melyik igaz a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzelmotorra az al\u00e1bbi meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl?","choices":["A fels\u0151 holtpont el\u0151tt\u00a0- az \u00e9g\u00e9st\u00e9rben \u00f6sszes\u0171r\u00edtett leveg\u0151be\u00a0- g\u00e1zolajat porlaszt a befecskendez\u0151 egys\u00e9g.","K\u00fcls\u0151 kever\u00e9kk\u00e9pz\u00e9s\u0171, teh\u00e1t a hengert\u00e9rbe a sz\u00edv\u00f3\u00fctemben leveg\u0151-g\u00e1zolaj kever\u00e9ket sz\u00edv be.","A fels\u0151 holtpont k\u00f6zel\u00e9ben, a s\u0171r\u00edt\u00e9si \u00fctem v\u00e9g\u00e9n a befecskendezett g\u00e1zolajat elektromos szikr\u00e1val gy\u00fajtj\u00e1k meg.","A fels\u0151 holtpont k\u00f6zel\u00e9ben, a s\u0171r\u00edt\u00e9si \u00fctem v\u00e9g\u00e9n a befecskendezett g\u00e1zolajat az izz\u00edt\u00f3gyerty\u00e1val gy\u00fajtj\u00e1k meg."],"correct":0,"assets":[]},"704494":{"id":704494,"question":"Mi a differenci\u00e1lm\u0171 szerepe a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ben?","choices":["A hajtott kerekek fordulatsz\u00e1m-k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g\u00e9nek kiegyenl\u00edt\u00e9s\u00e9t v\u00e9gzi, els\u0151sorban kanyarban.","A h\u0171t\u0151ventil\u00e1tor v\u00e1ltoz\u00f3 fordulatsz\u00e1m\u00fa hajt\u00e1s\u00e1t biztos\u00edtja.","Havas, jeges \u00faton megakad\u00e1lyozza a hajtott kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9t.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fokozatainak recseg\u00e9smentes kapcsol\u00e1s\u00e1t teszi lehet\u0151v\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"704495":{"id":704495,"question":"Mi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gener\u00e1tor\u00e1nak a feladata?","choices":["Ig\u00e9ny szerint a fogyaszt\u00f3k k\u00f6zvetlen energiaell\u00e1t\u00e1sa, illetve az akkumul\u00e1tor t\u00f6lt\u00e9se.","A lemer\u00fclt akkumul\u00e1tor t\u00f6lt\u00e9se.","Bizonyos villamos fogyaszt\u00f3k k\u00f6zvetlen \u00e1ramell\u00e1t\u00e1sa.","A t\u00fczel\u0151anyag-leveg\u0151 kever\u00e9k el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa a motor r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"704496":{"id":704496,"question":"Mi a kipufog\u00f3f\u00e9k feladata a nagy \u00f6sszt\u00f6meg\u0171 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken?","choices":["A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 tart\u00f3s f\u00e9kez\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l (pl. hossz\u00fa lejt\u0151n), k\u00edm\u00e9li az \u00fczemif\u00e9k-berendez\u00e9st (kop\u00e1smentes a m\u0171k\u00f6d\u00e9se \u00e9s tart\u00f3s ig\u00e9nybev\u00e9tel hat\u00e1s\u00e1ra sem cs\u00f6kken a f\u00e9khat\u00e1sa).","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t akkor is, ha le\u00e1llt a motorja.","Bet\u00f6lti a biztons\u00e1gi f\u00e9krendszer szerep\u00e9t.","Le\u00e1ll\u00edtja a d\u00edzelmotort."],"correct":0,"assets":[]},"704497":{"id":704497,"question":"Mi az oszt\u00f3m\u0171 szerepe a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek er\u0151\u00e1tviteli rendszer\u00e9ben?","choices":["\u00d6sszker\u00e9khajt\u00e1s eset\u00e9n megosztja a hajt\u00e1st a mells\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 tengelyek k\u00f6z\u00f6tt.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9t cs\u00f6kkenti.","Sz\u00e9tosztja a hajt\u00e1st a jobb \u00e9s bal oldali kerekek k\u00f6z\u00f6tt.","Ha csak kisebb teljes\u00edtm\u00e9nyre van sz\u00fcksg\u00e9g, akkor lekapcsolja a bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motor bizonyos hengereit."],"correct":0,"assets":[]},"704498":{"id":704498,"question":"Mi okozhatja az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek rendellenes kop\u00e1s\u00e1t?","choices":["A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s nagyobb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s kisebb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","Rosszul be\u00e1ll\u00edtott ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s vagy -\u00f6sszetart\u00e1s."],"correct":0,"assets":["239633.jpg"]},"704499":{"id":704499,"question":"Mi okozhatja az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek rendellenes kop\u00e1s\u00e1t?","choices":["A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s kisebb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","Rosszul be\u00e1ll\u00edtott ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s vagy -\u00f6sszetart\u00e1s.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s nagyobb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga."],"correct":0,"assets":["239635.jpg"]},"704500":{"id":704500,"question":"Mi okozhatja az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek rendellenes kop\u00e1s\u00e1t?","choices":["Rosszul be\u00e1ll\u00edtott ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s.","A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s nagyobb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s kisebb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239637.jpg"]},"704501":{"id":704501,"question":"Az aszimmetrikus kialak\u00edt\u00e1s\u00fa tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3...","choices":["az \u00fat bal oldal\u00e1t kisebb t\u00e1vols\u00e1gban vil\u00e1g\u00edtja meg, mint az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9t.","az \u00fat bal oldal\u00e1t nagyobb t\u00e1vols\u00e1gban vil\u00e1g\u00edtja meg, mint az \u00fattest jobb sz\u00e9l\u00e9t.","kialak\u00edt\u00e1sa k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 a j\u00e1rm\u0171 jobb \u00e9s bal oldal\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"704502":{"id":704502,"question":"Mi t\u00f6rt\u00e9nik akkor, ha a rug\u00f3er\u0151-t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerekkel m\u0171k\u00f6dtetett r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k-berendez\u00e9s l\u00e9gtart\u00e1ly\u00e1ban, a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k oldott \u00e1llapot\u00e1ban a t\u00falnyom\u00e1s megsz\u0171nik?","choices":["A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k-berendez\u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p, \u00e9s bef\u00e9kezi a j\u00e1rm\u0171vet.","Ilyenkor nem lehets\u00e9ges a j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9se.","Nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkar beh\u00faz\u00e1sa.","Nem lehet beind\u00edtani a motort."],"correct":0,"assets":[]},"704503":{"id":704503,"question":"Mi t\u00f6rt\u00e9nik, amikor a d\u00edzemotor t\u00fczel\u0151anyag-ell\u00e1t\u00f3 rendszer\u00e9be \u00fczem k\u00f6zben leveg\u0151 ker\u00fcl?","choices":["Le\u00e1ll a motor.","A motor t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1sa jelent\u0151sen megn\u00f6vekszik.","A motor teljes\u00edtm\u00e9nye kis m\u00e9rt\u00e9kben cs\u00f6kken.","Semmi, ez nem befoly\u00e1solja \u00e9rdemben a motor m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704504":{"id":704504,"question":"Mi utal arra menet k\u00f6zben, hogy meghib\u00e1sodott a hidraulikus korm\u00e1nyszervo?","choices":["A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1hoz a megszokottn\u00e1l jelent\u0151sen nagyobb er\u0151kifejt\u00e9s sz\u00fcks\u00e9ges.","A m\u0171szerfalon elhelyezett, borosty\u00e1ns\u00e1rga visszajelz\u0151 l\u00e1mpa f\u00e9nyjelz\u00e9se.","A m\u0171szerfalon elhelyezett olajnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szer mutat\u00f3ja a piros mez\u0151ben l\u00e1that\u00f3.","Nem lehet korm\u00e1nyozni a g\u00e9j\u00e1rm\u0171vet."],"correct":0,"assets":[]},"704505":{"id":704505,"question":"Mi\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges leveg\u0151sz\u0171r\u0151t alkalmazni a besz\u00edvott leveg\u0151 tiszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra?","choices":["A motor alkatr\u00e9szeinek kisebb kop\u00e1sa, hosszabb \u00e9lettartama \u00e9rdek\u00e9ben.","A jobb kever\u00e9kk\u00e9pz\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben.","Mert a szennyez\u0151d\u00e9sek nagym\u00e9rt\u00e9kben rontj\u00e1k a motor \u00e9g\u00e9sfolyamat\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704506":{"id":704506,"question":"Mikor van sz\u00fcks\u00e9g a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 kerekeinek kiegyens\u00falyoz\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Mindig, ha gumiabroncs- vagy t\u00e1rcsacsere t\u00f6rt\u00e9nt, tov\u00e1bb\u00e1 gumiabroncs-szerel\u00e9st k\u00f6vet\u0151en (akkor is, ha ugyanazt a gumiabroncsot szerelik vissza ugyanarra a t\u00e1rcs\u00e1ra).","Csak a defektes gumiabroncs jav\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en.","Minden alkalommal, ha a kereket le- \u00e9s felszerelik.","Havi rendszeress\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"704508":{"id":704508,"question":"Milyen esetben melegedhet fel menet k\u00f6zben oly m\u00e9rt\u00e9kben a j\u00e1rm\u0171 gumiabroncsa, hogy az ak\u00e1r meg is gyulladhat?","choices":["Ha a gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s jelent\u0151sen kisebb az el\u0151\u00edrtn\u00e1l, vagy az abroncs nagym\u00e9rt\u00e9kben t\u00falterhelt.","Ny\u00e1ri melegben.","Rossz fut\u00f3m\u0171-be\u00e1ll\u00edt\u00e1s eset\u00e9n.","Ha a gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s jelent\u0151sen nagyobb az el\u0151\u00edrtn\u00e1l."],"correct":0,"assets":[]},"704509":{"id":704509,"question":"Milyen hosszan \u00e9s milyen id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt c\u00e9lszer\u0171 ind\u00edt\u00f3zni, amikor a motor (pl. t\u00e9len) nehezen ind\u00edthat\u00f3?","choices":["Ind\u00edt\u00f3z\u00e1s 10 m\u00e1sodpercig, majd 20 m\u00e1sodpercet k\u00f6vet\u0151en lehet ism\u00e9t pr\u00f3b\u00e1lkozni.","Maximum egy percig, majd k\u00e9t perc sz\u00fcnet ut\u00e1n c\u00e9lszer\u0171 ism\u00e9t pr\u00f3b\u00e1lkozni.","30 m\u00e1sodpercig, majd 5 m\u00e1sodperc sz\u00fcnet ut\u00e1n lehet ism\u00e9t pr\u00f3b\u00e1lkozni."],"correct":0,"assets":[]},"704510":{"id":704510,"question":"Milyen h\u0171t\u0151folyad\u00e9kkal kell felt\u00f6lteni a z\u00e1rt rendszer\u0171, kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1lyos h\u0171t\u0151rendszert?","choices":["V\u00edzzel h\u00edg\u00edtott fagy\u00e1ll\u00f3 koncentr\u00e1tummal vagy bekevert h\u0171t\u0151folyad\u00e9kkal, amely t\u00e9len-ny\u00e1ron egyform\u00e1n haszn\u00e1lhat\u00f3.","L\u00e1gy v\u00edzzel, mert ennek a legjobb a h\u0171t\u0151k\u00e9pess\u00e9ge.","Desztill\u00e1lt v\u00edzzel, hogy a h\u0171t\u0151rendszerben elker\u00fclhet\u0151 legyen a v\u00edzk\u0151 kiv\u00e1l\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704511":{"id":704511,"question":"Milyen h\u0171t\u0151rendszer-kialak\u00edt\u00e1sokat alkalmaznak a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek motorjainak h\u0171t\u00e9s\u00e9re?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban folyad\u00e9kh\u0171t\u00e9st, esetenk\u00e9nt l\u00e9gh\u0171t\u00e9st.","Leggyakrabban l\u00e9gh\u0171t\u00e9st.","Kiz\u00e1r\u00f3lag folyad\u00e9kh\u0171t\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"704512":{"id":704512,"question":"Milyen kialak\u00edt\u00e1s\u00fa f\u00e9kberendez\u00e9s ismerhet\u0151 fel az \u00e1br\u00e1n?","choices":["K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer, el\u00f6l t\u00e1rcsa-, h\u00e1tul dobf\u00e9kekkel.","Egyk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer, el\u00f6l-h\u00e1tul dobf\u00e9kekkel.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer, el\u00f6l-h\u00e1tul t\u00e1rcsaf\u00e9kekkel.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer, el\u00f6l-h\u00e1tul dobf\u00e9kekkel."],"correct":0,"assets":["242869.jpg"]},"704514":{"id":704514,"question":"Mire k\u00f6vetkeztet abb\u00f3l, ha t\u00e9li hidegben a motor kipufog\u00f3cs\u00f6v\u00e9n enyh\u00e9n feh\u00e9res sz\u00edn\u0171 f\u00fcst t\u00e1vozik?","choices":["Megszokott jelens\u00e9g hideg id\u0151ben, hogy az \u00e9g\u00e9s sor\u00e1n keletkez\u0151 v\u00edzg\u0151z lecsap\u00f3dik.","Megn\u00f6vekedett ken\u0151olaj-fogyaszt\u00e1sra.","Fagy\u00e1ll\u00f3 folyad\u00e9k ker\u00fclt az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe."],"correct":0,"assets":[]},"704516":{"id":704516,"question":"Mivel m\u0171k\u00f6dtethet\u0151 a kipufog\u00f3f\u00e9k?","choices":["S\u0171r\u00edtett leveg\u0151 kivez\u00e9rl\u00e9s\u00e9vel, t\u00f6bbnyire l\u00e1b-, esetleg k\u00e9zi kapcsol\u00f3val.","K\u00e9zikarral, rudazat k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel.","Ped\u00e1llal, rudazat k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel.","Ped\u00e1llal, huzal k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"704517":{"id":704517,"question":"Tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet-e g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9vel, ha a hidraulikus korm\u00e1nyszerv\u00f3ban megsz\u0171nt az olajnyom\u00e1s, de a hidraulikaolaj nem folyt el?","choices":["Igen, a legk\u00f6zelebbi jav\u00edt\u00f3m\u0171helyig k\u00f6zlekedhet.","Igen, hiszen a korm\u00e1nyszerkezet ilyenkor is \u00fczemk\u00e9pes.","Nem, a hib\u00e1t azonnal el kell h\u00e1r\u00edtani, vagy a g\u00e9pkocsit el kell vontatni.","Igen, de aj\u00e1nlatos cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedni."],"correct":0,"assets":[]},"704518":{"id":704518,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9nek gener\u00e1tora nem t\u00f6lti az akkumul\u00e1tort. K\u00f6zlekedhet-e tov\u00e1bb a g\u00e9pkocsij\u00e1val?","choices":["Igen, azonban c\u00e9lszer\u0171 a meghib\u00e1sodott gener\u00e1tort miel\u0151bb kijav\u00edttatni, mert ellenkez\u0151 esetben az akkumul\u00e1tor nagyon r\u00f6vid id\u0151 alatt lemer\u00fcl.","Nem, mert a villamos berendez\u00e9sek ilyenkor egy\u00e1ltal\u00e1n nem m\u0171k\u00f6dnek.","Nem, mert az a villamos rendszer s\u00falyos k\u00e1rosod\u00e1s\u00e1t okozhatja.","Igen, mert az akkumul\u00e1tor hossz\u00fa ideig k\u00e9pes \u00f6n\u00e1ll\u00f3an is t\u00e1pl\u00e1lni a fogyaszt\u00f3kat."],"correct":0,"assets":[]},"704519":{"id":704519,"question":"Ha a d\u00edzelmotoros g\u00e9pkocsi meredek lejt\u0151n, motorf\u00e9kez\u00e9ssel halad, el\u0151fordulhat-e, hogy a motor fordulatsz\u00e1ma t\u00fall\u00e9pi a megengedett maxim\u00e1lis \u00e9rt\u00e9ket?","choices":["Igen, mivel ilyenkor a hajtott kerekek\u00a0- az er\u0151\u00e1tviteli rendszeren kereszt\u00fcl\u00a0- a maxim\u00e1lisan megengedhet\u0151 fordulatsz\u00e1mn\u00e1l gyorsabban is forgathatj\u00e1k a motor f\u0151tengely\u00e9t.","Nem, mert a d\u00edzelmotorok minden esetben rendelkeznek fordulatsz\u00e1m-korl\u00e1toz\u00f3val, amely ezt k\u00e9pes megakad\u00e1lyozni.","Nem, mert t\u00fczel\u0151nyag-adagol\u00e1s hi\u00e1ny\u00e1ban ez nem lehets\u00e9ges.","Nem, mert ezt a motorf\u00e9khat\u00e1s minden esetben k\u00e9pes megakad\u00e1lyozni."],"correct":0,"assets":[]},"704521":{"id":704521,"question":"Ha megn\u00f6vekszik a d\u00edzelmotor gyullad\u00e1si k\u00e9sedelme, akkor a motor j\u00e1r\u00e1sa...","choices":["kopog\u00f3, kem\u00e9ny lesz.","nyugodtabb, egyenletesebb lesz.","egyenetlen, r\u00e1ngat\u00f3 lesz."],"correct":0,"assets":[]},"704523":{"id":704523,"question":"K\u00f6telez\u0151-e a g\u00e9pkocsi vezet\u0151j\u00e9nek ellen\u0151rizni a korm\u00e1nyberendez\u00e9st (korm\u00e1nyholtj\u00e1t\u00e9k, szervokorm\u00e1ny megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9se, rendellenes zajok \u00e9szlel\u00e9se)?","choices":["Igen, a napi els\u0151 elindul\u00e1st megel\u0151z\u0151en minden esetben.","Nem k\u00f6telez\u0151, de c\u00e9lszer\u0171.","Igen, minden ker\u00e9kcser\u00e9t k\u00f6vet\u0151en.","Igen, hetente legal\u00e1bb egyszer."],"correct":0,"assets":[]},"704525":{"id":704525,"question":"K\u00f6zlekedhet-e\u00a0tov\u00e1bb g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00e9vel, ha elromlott annak \u00fczemi f\u00e9kberendez\u00e9se?","choices":["Nem, mert ez jelent\u0151s baleseti kock\u00e1zattal j\u00e1r.","Igen, cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel, a legk\u00f6zelebbi szakm\u0171helyig.","Igen, felt\u00e9ve, hogy a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel hat\u00e1sosan lehet f\u00e9kezni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet.","Igen, ha k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s f\u00e9kberendez\u00e9s eset\u00e9n csak az egyik f\u00e9kk\u00f6r romlott el."],"correct":0,"assets":[]},"704526":{"id":704526,"question":"Mekkora k\u00e9sedelemmel m\u0171k\u00f6dik a hidraulikus f\u00e9kberendez\u00e9s?","choices":["Kb. 0,2 s.","Kb. 0,5 s.","Kb. 0,8 s.","Kb. 1-1,15 s."],"correct":0,"assets":[]},"704527":{"id":704527,"question":"Melyik a f\u0151f\u00e9khenger, illetve a v\u00e1kuumos f\u00e9kr\u00e1seg\u00edt\u0151 az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 f\u00e9krendszerben?","choices":["Az 1-es jel\u0171 a f\u00e9kr\u00e1seg\u00edt\u0151, a 4-es a f\u0151f\u00e9khenger.","A 2-es jel\u0171 a f\u00e9kr\u00e1seg\u00edt\u0151, a 3-as a f\u0151f\u00e9khenger.","A 3-as jel\u0171 a f\u00e9kr\u00e1seg\u00edt\u0151, a 4-es a f\u0151f\u00e9khenger.","Az 5-\u00f6s jel\u0171 a f\u00e9kr\u00e1seg\u00edt\u0151, a 4-es a f\u0151f\u00e9khenger."],"correct":0,"assets":["242873.jpg"]},"704528":{"id":704528,"question":"Mennyi a tengelykapcsol\u00f3 holtj\u00e1t\u00e9ka megfelel\u0151 be\u00e1ll\u00edt\u00e1s eset\u00e9n?","choices":["A tengelykapcsol\u00f3 ped\u00e1l elmozdul\u00e1s\u00e1ban megadva k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 2-4 cm.","A tengelykapcsol\u00f3 ped\u00e1l elmozdul\u00e1s\u00e1ban megadva k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 6-8 cm.","A tengelykapcsol\u00f3 ped\u00e1l elmozdul\u00e1s\u00e1ban megadva k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 8-10 cm.","A tengelykapcsol\u00f3 ped\u00e1l elmozdul\u00e1s\u00e1ban megadva k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 10-15 cm."],"correct":0,"assets":[]},"704529":{"id":704529,"question":"Mi a kard\u00e1ntengely rendeltet\u00e9se a klasszikus fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u0171 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l?","choices":["A forgat\u00f3nyomat\u00e9k \u00e1tvitele az alv\u00e1zra szerelt sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171t\u0151l az \u00fattest egyenetlens\u00e9geit k\u00f6vetni k\u00e9pes differenci\u00e1lm\u0171h\u00f6z.","A forgat\u00f3nyomat\u00e9kot tov\u00e1bb\u00edtja a motort\u00f3l a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fel\u00e9.","A hajtott merev h\u00eddban tov\u00e1bb\u00edtja a forgat\u00f3nyomat\u00e9kot a differenci\u00e1lm\u0171t\u0151l a kerekek fel\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"704530":{"id":704530,"question":"Mi a v\u00e1kuumos f\u00e9kr\u00e1seg\u00edt\u0151 feladata egy hidraulikus f\u00e9krendszerben?","choices":["F\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n n\u00f6veli a f\u00e9kez\u0151er\u0151t, ez\u00e9rt a f\u00e9kped\u00e1lra csak kisebb nyom\u00f3er\u0151t kell gyakorolni.","Cs\u00f6kkenti a f\u00e9krendszer alkatr\u00e9szeinek ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9t.","A biztons\u00e1gi f\u00e9krendszer funkci\u00f3j\u00e1t t\u00f6lti be, akkor l\u00e9p m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe, ha az \u00fczemif\u00e9k-rendszer meghib\u00e1sodik.","A r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszer funkci\u00f3j\u00e1t l\u00e1tja el."],"correct":0,"assets":[]},"704531":{"id":704531,"question":"Mi okozhatja az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek rendellenes kop\u00e1s\u00e1t?","choices":["A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga.","Rosszul be\u00e1ll\u00edtott ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s vagy -\u00f6sszetart\u00e1s.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s nagyobb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k.","A gumiabroncsban be\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1s kisebb, mint az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239641.jpg"]},"704532":{"id":704532,"question":"Mi\u00e9rt aj\u00e1nlatos a t\u00e9li h\u00f3napokban a ny\u00e1ri gumiabroncsok helyett t\u00e9lit haszn\u00e1lni?","choices":["Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li abroncs havas, s\u00edkos \u00faton jobban tapad, mint a ny\u00e1ri.","Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li abroncsok g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1sa kisebb, \u00e9s ez\u00e9rt alacsonyabb a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag-fogyaszt\u00e1sa.","Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li abroncsok \u00e9lettartama hosszabb.","Az\u00e9rt, mert a t\u00e9li abroncsok defektt\u0171r\u00e9se hideg id\u0151ben jobb."],"correct":0,"assets":[]},"704533":{"id":704533,"question":"Mi\u00e9rt \u00e9p\u00edtik a korszer\u0171 haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s\u00e9t k\u00e9t \u00fczemif\u00e9k-k\u00f6r\u00f6s kivitelben?","choices":["Mert ha az egyik f\u00e9kk\u00f6r meghib\u00e1sodik, akkor a m\u00e1sikkal a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 m\u00e9g f\u00e9kezhet\u0151 marad.","Mert \u00edgy az egyik f\u00e9kk\u00f6rrel a vontat\u00f3, a m\u00e1sikkal a p\u00f3tkocsi ker\u00e9kf\u00e9kei m\u0171k\u00f6dtethet\u0151k.","Mert \u00edgy az els\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 tengelyeken k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 f\u00e9ker\u0151k val\u00f3s\u00edthat\u00f3k meg.","Mert \u00edgy az \u00fczemi \u00e9s a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k rendszer f\u00fcggetlen\u00edthet\u0151 egym\u00e1st\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704534":{"id":704534,"question":"Mi\u00e9rt tilos a kiolvadt biztos\u00edt\u00e9kot dr\u00f3ttal, sz\u00f6ggel vagy egy\u00e9b f\u00e9mt\u00e1rggyal kiv\u00e1ltani?","choices":["Mert z\u00e1rlat eset\u00e9n a vezet\u00e9kek izz\u00e1sba j\u00f6hetnek, \u00e9s ezzel t\u00fczet okozhatnak.","Mert ebben az esetben a t\u00falfesz\u00fclts\u00e9g miatt hamarabb ki\u00e9gnek az izz\u00f3l\u00e1mp\u00e1k, t\u00f6nkremennek a fogyaszt\u00f3k.","Mert ebben az esetben lemer\u00fclhet az akkumul\u00e1tor.","Mert \u00edgy bizonyos fogyaszt\u00f3k m\u0171k\u00f6d\u00e9se rendelleness\u00e9 v\u00e1lthat."],"correct":0,"assets":[]},"704535":{"id":704535,"question":"Mikor kell ellen\u0151rizni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9kberendez\u00e9s\u00e9t?","choices":["Mindennap, az els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt.","Miel\u0151tt a j\u00e1rm\u0171vel lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcli \u00fatszakaszra hajt.","A f\u00e9krendszer megbont\u00e1sos jav\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en.","Ha a f\u00e9krendszer rendellenes m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t tapasztalja."],"correct":0,"assets":[]},"704537":{"id":704537,"question":"Milyen a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 Otto-, illetve d\u00edzelmotor olajoz\u00e1si rendszere?","choices":["Minden esetben szivatty\u00fas olajoz\u00e1s\u00fa, melyet r\u00e9szben sz\u00f3r\u00f3 olajoz\u00e1ssal eg\u00e9sz\u00edthetnek ki.","Sz\u00f3r\u00f3 olajoz\u00e1s\u00fa.","Kever\u00e9kolajoz\u00e1s\u00fa."],"correct":0,"assets":[]},"704538":{"id":704538,"question":"Milyen a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik v\u00e1zszerkezet\u00e9nek kialak\u00edt\u00e1sa?","choices":["A teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik \u00e1ltal\u00e1ban alv\u00e1zkeretes kialak\u00edt\u00e1s\u00faak.","A teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny\u00e9t padl\u00f3v\u00e1zra szerelik.","A teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik karossz\u00e9ri\u00e1ja \u00f6nhord\u00f3 kivitel\u0171.","A teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsik karossz\u00e9ri\u00e1ja \u00e1ltal\u00e1ban f\u00e9l\u00f6nhord\u00f3 kivitel\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"704539":{"id":704539,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 szerkezet egy...","choices":["l\u00e9gf\u00e9krendszerbe \u00e9p\u00edtett l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3.","olajsz\u0171r\u0151.","t\u00fczel\u0151anyag-sz\u0171r\u0151.","leveg\u0151sz\u0171r\u0151."],"correct":0,"assets":["239647.jpg"]},"704540":{"id":704540,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 patronja.","az olajsz\u0171r\u0151 cser\u00e9lhet\u0151 eleme.","a t\u00fczel\u0151anyag-sz\u0171r\u0151 tiszt\u00edthat\u00f3 eleme.","a leveg\u0151sz\u0171r\u0151 cser\u00e9lhet\u0151 eleme."],"correct":0,"assets":["239647.jpg"]},"704541":{"id":704541,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 patront...","choices":["szennyezetts\u00e9g\u00e9t\u0151l f\u00fcgg\u0151en egy-k\u00e9t \u00e9venk\u00e9nt cser\u00e9lni kell.","10.000 km-enk\u00e9nt cser\u00e9lni kell.","10.000 km-enk\u00e9nt ki kell mosni.","csak akkor kell cser\u00e9lni, ha t\u00fal nagy a kompresszor olajfelhord\u00e1sa."],"correct":0,"assets":["239647.jpg"]},"704542":{"id":704542,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["az abroncsok t\u00f6lt\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lhat\u00f3.","a nyom\u00e1sszab\u00e1lyoz\u00f3 v\u00e9d\u0151sapk\u00e1val ell\u00e1tott \u00e1ll\u00edt\u00f3csavarja.","a nyom\u00e1s\u00e9rz\u00e9kel\u0151 villamos csatlakoz\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239647.jpg"]},"704543":{"id":704543,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 szerkezet egy...","choices":["kompresszor.","\u00e1ramfejleszt\u0151.","turb\u00f3felt\u00f6lt\u0151.","termoszt\u00e1t."],"correct":0,"assets":["239645.jpg"]},"704544":{"id":704544,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kompresszor...","choices":["fogasker\u00e9k-hajt\u00e1s\u00fa.","\u00e9ksz\u00edjhajt\u00e1s\u00fa.","hajt\u00e1s\u00e1t a bele\u00e9p\u00edtett villanymotor v\u00e9gzi.","hidrosztatikus hajt\u00e1s\u00fa."],"correct":0,"assets":["239645.jpg"]},"704545":{"id":704545,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 biztos\u00edt\u00e9k sz\u00edne \u00e9s sz\u00e1mfelirata...","choices":["arra az \u00e1ramer\u0151ss\u00e9gre utal, amelyn\u00e9l az kiolvad.","egy\u00e9rtelm\u0171en meghat\u00e1rozza, hogy az melyik \u00e1ramk\u00f6r biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","arra a h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fclts\u00e9gre utal, amelyn\u00e9l az alkalmazhat\u00f3.","azt a j\u00e1rm\u0171t\u00edpust hat\u00e1rozza meg, amelyben az haszn\u00e1lhat\u00f3."],"correct":0,"assets":["239651.jpg"]},"704546":{"id":704546,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 biztos\u00edt\u00e9kot sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n vezet\u00e9kdarabbal, dr\u00f3ttal helyettes\u00edteni...","choices":["tilos.","lehet.","lehet, de csak a lehet\u0151 legr\u00f6videbb id\u0151re.","vil\u00e1g\u00edt\u00f3berendez\u00e9seket t\u00e1pl\u00e1l\u00f3 \u00e1ramk\u00f6r\u00f6k kiv\u00e9tel\u00e9vel lehet."],"correct":0,"assets":["239651.jpg"]},"704547":{"id":704547,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["egy olvad\u00f3 biztos\u00edt\u00e9k, amely a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 egy bizonyos \u00e1ramk\u00f6r\u00e9t v\u00e9di a t\u00falterhel\u00e9st\u0151l.","egy ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mp\u00e1t tartalmaz\u00f3 kapcsol\u00f3, amellyel a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 egy bizonyos \u00e1ramk\u00f6r\u00e9t lehet tesztelni.","egy j\u00e1rm\u0171diagnosztikai c\u00e9lokra haszn\u00e1lt ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["239651.jpg"]},"704549":{"id":704549,"question":"A k\u00e9pen...","choices":["k\u00e9t, egym\u00e1ssal sorba kapcsolt 12 V-os akkumul\u00e1tor l\u00e1that\u00f3.","k\u00e9t, egym\u00e1ssal p\u00e1rhuzamosan kapcsolt 12 V-os akkumul\u00e1tor l\u00e1that\u00f3.","egy 24 V-os akkumul\u00e1tor l\u00e1that\u00f3.","egy 12 V-os akkumul\u00e1tor l\u00e1that\u00f3."],"correct":0,"assets":["252015.jpg"]},"704550":{"id":704550,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 akkumul\u00e1tor folyad\u00e9kszintj\u00e9t...","choices":["a 2-es jel\u0171 z\u00e1r\u00f3kupakok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1s\u00e1val lehet ellen\u0151rizni \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g szerint ut\u00e1nt\u00f6lteni.","nem kell ellen\u0151rizni.","a cellafesz\u00fclts\u00e9g m\u00e9r\u00e9s\u00e9vel lehet ell\u0151rizni.","a t\u00e1pfesz\u00fclts\u00e9g m\u00e9r\u00e9s\u00e9vel lehet ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":["239649.jpg"]},"704551":{"id":704551,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 bekanyarod\u00e1si l\u00e1mpa feladata, hogy...","choices":["a bekanyarod\u00f3 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je sz\u00e1m\u00e1ra a kanyarod\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1ban megn\u00f6velje a bevil\u00e1g\u00edtott ter\u00fcletet.","a k\u00f6zleked\u00e9s t\u00f6bbi r\u00e9sztvev\u0151je sz\u00e1m\u00e1ra jelezze a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 kanyarod\u00e1si, ir\u00e1nyv\u00e1ltoztat\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t.","helyettes\u00edtse az ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1t, ha az elromlott."],"correct":0,"assets":["239719.jpg"]},"704552":{"id":704552,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3test...","choices":["a nappali menetjelz\u0151 l\u00e1mpa.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","az els\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["239717.jpg"]},"704554":{"id":704554,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 nyergesvontat\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestjeiben a 2-es jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["az ir\u00e1nyjelz\u0151.","a f\u00e9kl\u00e1mpa.","a helyzetjelz\u0151."],"correct":0,"assets":["239653.jpg"]},"704555":{"id":704555,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 nyergesvontat\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestjeiben a 3-as jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["a f\u00e9kl\u00e1mpa.","az ir\u00e1nyjelz\u0151.","a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["239653.jpg"]},"704556":{"id":704556,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 nyergesvontat\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestjeiben a 4-es jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa.","a munkahely-megvil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mpa.","a helyzetjelz\u0151."],"correct":0,"assets":["239653.jpg"]},"704557":{"id":704557,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 nyergesvontat\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestjeiben az 1-es jel\u0171 l\u00e1mp\u00e1k...","choices":["a helyzetjelz\u0151k.","az ir\u00e1nyjelz\u0151k.","a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mp\u00e1k."],"correct":0,"assets":["239653.jpg"]},"704558":{"id":704558,"question":"Milyen funkci\u00f3ja van a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3, folyamatosan vil\u00e1g\u00edt\u00f3, 2-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3testnek?","choices":["Oldals\u00f3 helyzetjelz\u0151.","Munkahely megvil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mpa.","Oldals\u00f3 ir\u00e1nyjelz\u0151."],"correct":0,"assets":["239657.jpg"]},"704559":{"id":704559,"question":"Mire utal a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 1-es jel\u0171 TUBELESS felirat?","choices":["Az abroncs t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli kivitelben k\u00e9sz\u00fclt.","Az abroncs csak t\u00f6ml\u0151vel haszn\u00e1lhat\u00f3.","Az abroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9nek hornyai ut\u00e1nv\u00e1g\u00e1ssal m\u00e9ly\u00edthet\u0151k.","Az abroncs fut\u00f3fel\u00fclete fel\u00faj\u00edthat\u00f3."],"correct":0,"assets":["239679.jpg"]},"704560":{"id":704560,"question":"Mire utal a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 2-es jel\u0171 RADIAL felirat?","choices":["Az abroncs radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171.","Az abroncsot a gy\u00e1rt\u00e1s sor\u00e1n \u00e1tvil\u00e1g\u00edt\u00e1ssal ellen\u0151rizt\u00e9k.","Az abroncs csak m\u00e9ly\u00e1gy\u00e1z\u00e1s\u00fa ker\u00e9krt\u00e1rcs\u00e1ra szerelhet\u0151 fel.","Az abroncs k\u00f6r keresztmetszet\u0171."],"correct":0,"assets":["239679.jpg"]},"704561":{"id":704561,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 1-es jel\u0171 M+S felirat?","choices":["Ez egy t\u00e9li gumiabroncs.","Ez egy ny\u00e1ri gumiabroncs.","Ez egy t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs.","Ez egy radi\u00e1lis sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs."],"correct":0,"assets":["239681.jpg"]},"704562":{"id":704562,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 2-es jel\u0171 275 felirat?","choices":["A gumiabroncs sz\u00e9less\u00e9ge 275 mm.","A gumiabroncs magass\u00e1ga 275 mm.","A gumiabroncs bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 275 mm.","A gumiabroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 275 mm."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"704563":{"id":704563,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 3-as jel\u0171 \/70 felirat?","choices":["A gumabroncs magass\u00e1ga a sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek 70 sz\u00e1zal\u00e9ka.","A gumabroncs sz\u00e9less\u00e9ge a magass\u00e1g\u00e1nak 70 sz\u00e1zal\u00e9ka.","A gumiabroncs profilm\u00e9lys\u00e9ge 70 mm.","A gumiabroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 70 col."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"704564":{"id":704564,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 5-\u00f6s jel\u0171 22.5 felirat?","choices":["Az abroncs bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 col.","Az abroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 col.","Az abroncs sz\u00e9less\u00e9ge 22,5 col.","Az abroncs profilm\u00e9lys\u00e9ge 22,5 mm."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"704565":{"id":704565,"question":"Mire szolg\u00e1lnak a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pkocsi 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9szei?","choices":["Ezek az oldals\u00f3 al\u00e1fut\u00e1sg\u00e1tl\u00f3k (al\u00e1es\u00e9sg\u00e1tl\u00f3k).","Ezek az alv\u00e1zkeret hossztart\u00f3i.","Ezek a l\u00e9gtart\u00e1lyok."],"correct":0,"assets":["239685.jpg"]},"704566":{"id":704566,"question":"Milyen t\u00edpus\u00fa a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 ker\u00e9kt\u00e1rcsa?","choices":["M\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa.","Trilex.","Lapos \u00e1gyaz\u00e1s\u00fa, osztott."],"correct":0,"assets":["239687.jpg"]},"704567":{"id":704567,"question":"Milyen funkci\u00f3ja van a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 h\u00e1ts\u00f3 fut\u00f3m\u0171nek?","choices":["Ez egy emelhet\u0151 seg\u00e9dfut\u00f3m\u0171, amelyet akkor eresztenek le, ha a j\u00e1rm\u0171 h\u00e1ts\u00f3 tengelyterhel\u00e9se ezt sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 teszi.","Ez egy mank\u00f3kerekes fut\u00f3m\u0171, amelyre egyenetlen \u00faton val\u00f3 halad\u00e1skor van sz\u00fcks\u00e9g, hogy a j\u00e1rm\u0171 ne akadjon el.","Ez egy seg\u00e9dfut\u00f3m\u0171, amelyre a j\u00e1m\u0171 p\u00f3tkerekeit r\u00f6gz\u00edtik."],"correct":0,"assets":["239687.jpg"]},"704568":{"id":704568,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es \u00e9s 2-es jel\u0171 teherg\u00e9pkocsi h\u00e1ts\u00f3 fut\u00f3m\u0171vek k\u00f6z\u00fcl melyik a nem hajtott?","choices":["A 2-es jel\u0171.","Az 1-es jel\u0171.","Mindkett\u0151.","Egyik sem."],"correct":0,"assets":["239687.jpg"]},"704574":{"id":704574,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 forgat\u00f3gomb...","choices":["egy automata sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 vez\u00e9rl\u0151gombja.","egy g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00e1skapcsol\u00f3ja.","egy teherg\u00e9pkocsi f\u00fclkebillent\u0151 szerkezet\u00e9nek a vez\u00e9rl\u0151gombja."],"correct":0,"assets":["239725.jpg"]},"704575":{"id":704575,"question":"Mire szolg\u00e1l a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 kezel\u0151elem forgat\u00f3gombja?","choices":["A tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 magass\u00e1g\u00e1t \u00e1ll\u00edtja, ezzel a j\u00e1rm\u0171 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 terhel\u00e9si \u00e1llapotaiban elker\u00fclhet\u0151 a szembej\u00f6v\u0151 j\u00e1rm\u0171vek vezet\u0151inek vak\u00edt\u00e1sa.","A tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 f\u00e9nyerej\u00e9nek megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1ra, \u00edgy alkalmazkodni lehet a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 l\u00e1t\u00e1si viszonyokhoz.","A m\u0171szerfal megvil\u00e1g\u00edt\u00e1s\u00e1nak f\u00e9nyerej\u00e9t v\u00e1ltoztatja."],"correct":0,"assets":["239723.jpg"]},"704578":{"id":704578,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a korm\u00e1nytol\u00f3r\u00fad.","a keresztstabiliz\u00e1tor.","a laprug\u00f3.","a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3."],"correct":0,"assets":["239711.jpg"]},"704579":{"id":704579,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a laprug\u00f3.","a korm\u00e1nytol\u00f3r\u00fad.","a h\u00eddtest.","a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3."],"correct":0,"assets":["239711.jpg"]},"704580":{"id":704580,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3.","a keresztstabiliz\u00e1tor.","a korm\u00e1nytol\u00f3r\u00fad.","a h\u00eddtest."],"correct":0,"assets":["239766.jpg"]},"704581":{"id":704581,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 akkumul\u00e1tor adatt\u00e1bl\u00e1j\u00e1n a 2-es jel\u0171 feliratok \u00e9s az 1-es jel\u0171 \u2019var\u00e1zsszem\u2019 arra utalnak, hogy...","choices":["az gondoz\u00e1smentes.","az rendszeres karbantart\u00e1st, sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9st ig\u00e9nyel.","az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9st csak akkor ig\u00e9nyel, ha a \u2019var\u00e1zsszem\u2019 sz\u00edne z\u00f6ldr\u0151l feh\u00e9rre v\u00e1lt.","az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9st csak akkor ig\u00e9nyel, ha a \u2019var\u00e1zsszem\u2019 sz\u00edne z\u00f6ldr\u0151l feket\u00e9re v\u00e1lt."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"704582":{"id":704582,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gondoz\u00e1smentes akkumul\u00e1tor 1-es jel\u0171 \u2019var\u00e1zsszem\u00e9nek\u2019 z\u00f6ld sz\u00edne azt jelenti, hogy...","choices":["az akkumul\u00e1tor megfelel\u0151en fel van t\u00f6ltve.","a folyad\u00e9kszintet ellen\u0151rizni kell.","az akkumul\u00e1tor nincs megfelel\u0151en felt\u00f6ltve.","az akkumul\u00e1tort ki kell cser\u00e9lni."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"704583":{"id":704583,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pkocsi alv\u00e1z 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sze...","choices":["a h\u00e1ts\u00f3 al\u00e1fut\u00e1sg\u00e1tl\u00f3.","az alv\u00e1z kereszttart\u00f3ja.","a p\u00f3tkocsi vontat\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 von\u00f3szerkezet.","a rakom\u00e1ny beemel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 emel\u0151szerkezet."],"correct":0,"assets":["239713.jpg"]},"704587":{"id":704587,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a motor ken\u0151olajszintj\u00e9nek ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 szintjelz\u0151 p\u00e1lca.","a motor v\u00e9szle\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 kapcsol\u00f3.","a motor emel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 gy\u0171r\u0171."],"correct":0,"assets":["239697.jpg"]},"704590":{"id":704590,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["t\u00fczel\u0151anyag sz\u0171r\u0151 v\u00edzzs\u00e1kja.","t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1ly szintjelz\u0151je.","motorolaj sz\u0171r\u0151 v\u00edzzs\u00e1kja."],"correct":0,"assets":["239691.jpg"]},"704591":{"id":704591,"question":"Milyen folyad\u00e9k be-, illetve ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 bet\u00f6lt\u0151 ny\u00edl\u00e1s...","choices":["Motorolaj.","AdBlue adal\u00e9k.","H\u0171t\u0151folyad\u00e9k.","ablakmos\u00f3-folyad\u00e9k."],"correct":0,"assets":["252013.jpg"]},"704592":{"id":704592,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a tengelykapcsol\u00f3 hidraulikus m\u0171k\u00f6dtet\u0151 rendszer\u00e9nek folyad\u00e9ktart\u00e1lya.","az AdBlue adal\u00e9k tart\u00e1lya.","az ablakmos\u00f3-folyad\u00e9k tart\u00e1lya."],"correct":0,"assets":["252031.jpg"]},"704593":{"id":704593,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sze...","choices":["a biztos\u00edt\u00f3 gy\u0171r\u0171, melyet fel kell h\u00fazni ahhoz, hogy a szelep karja az oldott, illetve a r\u00f6gz\u00edtett \u00e1ll\u00e1s\u00e1b\u00f3l kibillenthet\u0151 legyen.","m\u0171k\u00f6dtet\u0151karba \u00e9p\u00edtett f\u00e9kl\u00e1mpakapcsol\u00f3, amelyet akkor kell haszn\u00e1lni, ha a szelepet menet k\u00f6zben m\u0171k\u00f6dtetik."],"correct":0,"assets":["239707.jpg"]},"704594":{"id":704594,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 v\u00e1lt\u00f3karral \u00e9s az azon tal\u00e1lhat\u00f3 2-es \u00e9s 3-as jel\u0171 kapcsol\u00f3kkal be\u00e1ll\u00edthat\u00f3 el\u0151remeneti fokozatok sz\u00e1ma...","choices":["16.","8.","4."],"correct":0,"assets":["251999.jpg"]},"704595":{"id":704595,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 v\u00e1lt\u00f3kar \u00e9s az azon tal\u00e1lhat\u00f3 2-es \u00e9s 3-as jel\u0171 kapcsol\u00f3k egy...","choices":["4x2x2 fokozat\u00fa szorz\u00f3v\u00e1lt\u00f3 fokozatainak kapcsol\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1lnak.","2x2x2 fokozat\u00fa szorz\u00f3v\u00e1lt\u00f3 fokozatainak kapcsol\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1lnak.","4x4x2 fokozat\u00fa szorz\u00f3v\u00e1lt\u00f3 fokozatainak kapcsol\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1lnak."],"correct":0,"assets":["251999.jpg"]},"704602":{"id":704602,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a gener\u00e1tor.","az \u00f6nind\u00edt\u00f3.","az ablakt\u00f6rl\u0151 motor.","a v\u00edzszivatty\u00fa."],"correct":0,"assets":["239732.jpg"]},"704605":{"id":704605,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 motorfordulatsz\u00e1mm\u00e9r\u0151n a gazdas\u00e1gos \u00fczemel\u00e9s fordulatsz\u00e1m-tartom\u00e1nya...","choices":["a 700 \u00e9s 1.500 1\/min (percenk\u00e9nti) motorfordulatsz\u00e1m k\u00f6z\u00e9 esik.","az 1.500 \u00e9s 2.500 1\/min (percenk\u00e9nti) motorfordulatsz\u00e1m k\u00f6z\u00e9 esik.","a 2.500 \u00e9s 3.000 1\/min (percenk\u00e9nti) motorfordulatsz\u00e1m k\u00f6z\u00e9 esik.","a 700 \u00e9s 1500 1\/s (m\u00e1sodpercenk\u00e9nti) motorfordulatsz\u00e1m k\u00f6z\u00e9 esik."],"correct":0,"assets":["239659.jpg"]},"704618":{"id":704618,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 forgat\u00f3gomb...","choices":["egy automata sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 vez\u00e9rl\u0151gombja.","egy g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00e1skapcsol\u00f3ja.","egy retartder (lass\u00edt\u00f3f\u00e9k) vez\u00e9rl\u0151gombja.","egy f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 magass\u00e1g\u00e1ll\u00edt\u00f3 vez\u00e9rl\u0151gombja."],"correct":0,"assets":["239730.jpg"]},"704619":{"id":704619,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 automata v\u00e1lt\u00f3 vez\u00e9rl\u0151gomb 3-as jel\u0171 N helyzet\u00e9ben a v\u00e1lt\u00f3...","choices":["\u00fcres \u00e1ll\u00e1sban van.","el\u0151remeneti automata \u00e1ll\u00e1sban van.","h\u00e1trameneti \u00e1ll\u00e1sban van."],"correct":0,"assets":["239730.jpg"]},"704620":{"id":704620,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 automata v\u00e1lt\u00f3 vez\u00e9rl\u0151gomb 2-es jel\u0171 R helyzet\u00e9ben a v\u00e1lt\u00f3...","choices":["h\u00e1trameneti \u00e1ll\u00e1sban van.","\u00fcres \u00e1ll\u00e1sban van.","el\u0151remeneti automata \u00e1ll\u00e1sban van."],"correct":0,"assets":["239730.jpg"]},"704621":{"id":704621,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 automata v\u00e1lt\u00f3 vez\u00e9rl\u0151gomb 4-es jel\u0171 D helyzet\u00e9ben a v\u00e1lt\u00f3...","choices":["el\u0151remeneti automata \u00e1ll\u00e1sban van.","\u00fcres \u00e1ll\u00e1sban van.","h\u00e1trameneti \u00e1ll\u00e1sban van."],"correct":0,"assets":["239730.jpg"]},"704622":{"id":704622,"question":"Mi\u00e9rt c\u00e9lszer\u0171 hegyvid\u00e9ki utakon haladva az automata v\u00e1lt\u00f3 vez\u00e9rl\u0151gombot 5, 6 \u00e9s 7-es jel\u0171 D3, D2, D1 helyzetek valamelyik\u00e9be \u00e1ll\u00edtani?","choices":["Mert ezekben az \u00e1ll\u00e1sokban emelked\u0151n elker\u00fclhet\u0151 a sz\u00fcks\u00e9gtelen fel-le kapcsol\u00e1s, lejt\u0151n pedig nagyobb motorf\u00e9khat\u00e1s \u00e9rhet\u0151 el.","Mert ezekben az \u00e1ll\u00e1sokban nagyobb teljes\u00edtm\u00e9nyt ad le a motor.","Mert ezekben az \u00e1ll\u00e1sokban er\u0151teljesebben m\u0171k\u00f6dik az \u00fczemi f\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239730.jpg"]},"704623":{"id":704623,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 f\u00e9kmunkahenger...","choices":["az \u00fczemi f\u00e9k \u00e9s a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1nak m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9t is elv\u00e9gzi.","csak az \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l.","csak a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l."],"correct":0,"assets":["239728.jpg"]},"704624":{"id":704624,"question":"Mikor van sz\u00fcks\u00e9g a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k henger k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 old\u00f3csavarj\u00e1ra?","choices":["Ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k a f\u00e9krendszer hib\u00e1ja eset\u00e9n norm\u00e1l m\u00f3don nem oldhat\u00f3, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171vet vontatni kell.","Ha meghib\u00e1sodott a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9krendszer, de a j\u00e1rm\u0171vel felt\u00e9tlen\u00fcl tov\u00e1bb kell k\u00f6zlekedni.","A sz\u00fcks\u00e9ges r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k hat\u00e1s pontos bell\u00edt\u00e1sakor.","A ker\u00e9kf\u00e9kszerkezet h\u00e9zag\u00e1nak ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1sakor."],"correct":0,"assets":["239728.jpg"]},"704625":{"id":704625,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 f\u00e9kszerkezet egy...","choices":["pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171, \u00fasz\u00f3nyerges t\u00e1rcsaf\u00e9k.","pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171, fixnyerges t\u00e1rcsaf\u00e9k.","pneumatikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 dobf\u00e9k.","hidraulikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171, \u00fasz\u00f3nyerges t\u00e1rcsaf\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704626":{"id":704626,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a f\u00e9kt\u00e1rcsa.","a f\u00e9kdob.","a f\u00e9kbet\u00e9t.","az \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ram\u00fa tart\u00f3sf\u00e9k rotorja."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704627":{"id":704627,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a...","choices":["f\u00e9knyereg.","f\u00e9kbet\u00e9t.","f\u00e9kdob.","f\u00e9kpofa."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704628":{"id":704628,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a f\u00e9kbet\u00e9t.","a f\u00e9knyereg.","a f\u00e9kdob.","az \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ram\u00fa tart\u00f3sf\u00e9k tekercse."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704629":{"id":704629,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a...","choices":["t\u00e1rcsaf\u00e9k \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 f\u00e9kkamra.","t\u00e1rcsaf\u00e9k \u00fczemi \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 kett\u0151s f\u00e9kkamra.","t\u00e1rcsaf\u00e9k r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 f\u00e9kkamra.","dobf\u00e9k \u00fczemi f\u00e9k funkci\u00f3j\u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 f\u00e9kkamra."],"correct":0,"assets":["239760.jpg"]},"704630":{"id":704630,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 4-es jel\u0171 150 felirat?","choices":["Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis statikus terhel\u00e9se sz\u00f3l\u00f3 abroncsoz\u00e1sban a 150-es terhel\u00e9sk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis statikus terhel\u00e9se iker abroncsoz\u00e1sban a 150-es terhel\u00e9sk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis sebess\u00e9ge sz\u00f3l\u00f3 abroncsoz\u00e1sban 150 km\/h.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis sebess\u00e9ge iker abroncsoz\u00e1sban 150 km\/h."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"704631":{"id":704631,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 6-os jel\u0171 J felirat?","choices":["Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis sebess\u00e9ge a J sebess\u00e9gk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis statikus terhel\u00e9se iker abroncsoz\u00e1sban a J terhel\u00e9sk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs megengedhet\u0151 maxim\u00e1lis statikus terhel\u00e9se sz\u00f3l\u00f3 abroncsoz\u00e1sban a J terhel\u00e9sk\u00f3dnak felel meg.","Az abroncs t\u00e9li mint\u00e1zat\u00fa."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"704632":{"id":704632,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 szerkezet...","choices":["egy k\u00e9zi m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 f\u00fclkebillent\u0151 szivatty\u00faja.","egy k\u00e9zi m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny billent\u0151 szivatty\u00faja.","a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se.","a szervokorm\u00e1ny olajszint-ellen\u0151rz\u0151 \u00e9s olajleereszt\u0151 egys\u00e9ge."],"correct":0,"assets":["239699.jpg"]},"704633":{"id":704633,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 f\u00fclkebillent\u0151 szivatty\u00fa adatt\u00e1bl\u00e1n az 1-es jel\u0171 piktorgram arra utal, hogy...","choices":["a f\u00fclkebillent\u00e9st a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k beh\u00faz\u00e1sa ut\u00e1n v\u00e9gezz\u00fck.","a f\u00fclkebillent\u00e9st a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k old\u00e1sa ut\u00e1n v\u00e9gezz\u00fck."],"correct":0,"assets":["239756.jpg"]},"704634":{"id":704634,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a teherg\u00e9pkocsi...","choices":["AdBlue tart\u00e1lya.","t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1lya.","ken\u0151olajtart\u00e1lya.","szervoszivatty\u00faj\u00e1nak olajtart\u00e1lya."],"correct":0,"assets":["239669.jpg"]},"704635":{"id":704635,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 AdBlue tart\u00e1ly arra utal, hogy a teherg\u00e9pkocsit...","choices":["SCR rendszer\u0171, nitrog\u00e9noxidokat lebont\u00f3 kataliz\u00e1torral szerelt\u00e9k fel.","r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151vel szerelt\u00e9k fel.","oxid\u00e1ci\u00f3s kataliz\u00e1torral szerelt\u00e9k fel.","kataliz\u00e1torral nem szerelt\u00e9k fel."],"correct":0,"assets":["239669.jpg"]},"704636":{"id":704636,"question":"Milyen gyakran kell a teherg\u00e9pkocsi k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 AdBlue tart\u00e1ly\u00e1t a t\u00fczel\u0151anyagt\u00e1lyhoz viszony\u00edtva t\u00f6lteni?","choices":["Ritk\u00e1bban.","Gyakrabban.","Ugyanolyan gyakran."],"correct":0,"assets":["239669.jpg"]},"704637":{"id":704637,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy teherg\u00e9pkocsi...","choices":["kard\u00e1ntengelye.","hajtott h\u00eddja.","kipufog\u00f3cs\u00f6ve."],"correct":0,"assets":["239667.jpg"]},"704638":{"id":704638,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz a...","choices":["kard\u00e1nvilla.","kard\u00e1nkereszt.","kard\u00e1ntengely k\u00f6zbens\u0151 csap\u00e1gyaz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":["239667.jpg"]},"704639":{"id":704639,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kard\u00e1ntengely feladata...","choices":["a nyomat\u00e9k tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3t\u00f3l a hajtott h\u00edd fel\u00e9, nyomat\u00e9kingadoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9ve a hajtott h\u00edd rug\u00f3z\u00e1sb\u00f3l ad\u00f3d\u00f3 mozg\u00e1s\u00e1t.","a nyomat\u00e9k n\u00f6vel\u00e9se annak to\u00e1bb\u00edt\u00e1sakor a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3t\u00f3l a hajtott h\u00edd fel\u00e9.","a nyomat\u00e9k eloszt\u00e1sa a k\u00e9t oldali hajtott kerekek k\u00f6z\u00f6tt, lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9ve azok fordulatsz\u00e1m\u00e1nak k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g\u00e9t is (pl. kanyarod\u00e1skor)."],"correct":0,"assets":["239667.jpg"]},"704640":{"id":704640,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy teherg\u00e9pkocsi...","choices":["h\u0171t\u0151j\u00e9nek kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1lya.","t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1lya.","AdBlue tart\u00e1lya.","ablakmos\u00f3tart\u00e1lya."],"correct":0,"assets":["239665.jpg"]},"704641":{"id":704641,"question":"Mire kell \u00fcgyelni a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1ly fedel\u00e9vel kapcsolatban?","choices":["Ne csavarjuk le \u00fczemmeleg, vagy k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen t\u00falhev\u00fclt motor eset\u00e9n, mert a kil\u00e9p\u0151 h\u0171t\u0151folyad\u00e9k, vagy annak g\u0151zei \u00e9g\u00e9si s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket okozhatnak.","Ne csavarjuk le hideg motor eset\u00e9n, mert a hirtelen nyom\u00e1skiegyenl\u00edt\u0151d\u00e9s hat\u00e1s\u00e1ra \u00f6sszeroppanhat a h\u0171t\u0151."],"correct":0,"assets":["239665.jpg"]},"704642":{"id":704642,"question":"Mit jelent a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 fed\u00e9lzeti sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p\u00e9n a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 kijelz\u00e9s?","choices":["A k\u00e9t \u00fczemi f\u00e9kl\u00e9gtart\u00e1ly nyom\u00e1sa egyar\u00e1nt 11,4 bar.","A k\u00e9t \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6rbe kivez\u00e9relt kamranyom\u00e1s egyar\u00e1nt 11,4 bar.","A vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi l\u00e9gtart\u00e1lyaiban a nyom\u00e1s egyar\u00e1nt 11,4 bar.","Az \u00fczemi f\u00e9k megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges tart\u00e1lynyom\u00e1s mindk\u00e9t f\u00e9kk\u00f6rben 11,4 bar."],"correct":0,"assets":["239663.jpg"]},"704643":{"id":704643,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 n\u00e9gyk\u00f6r\u00f6s v\u00e9d\u0151szelep feladata...","choices":["a l\u00e9gf\u00e9krendszer k\u00f6reinek biztons\u00e1gos elv\u00e1laszt\u00e1sa az egyik k\u00f6r, vagy a s\u0171r\u00edtettleveg\u0151-ell\u00e1t\u00f3rendszer hib\u00e1ja eset\u00e9n.","az \u00fczemi f\u00e9krendszer f\u00e9kmunkahengereinek biztons\u00e1gos elv\u00e1laszt\u00e1sa egym\u00e1st\u00f3l.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k indirekt m\u0171k\u00f6d\u00e9sm\u00f3dj\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":["239673.jpg"]},"704646":{"id":704646,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz a teherg\u00e9pkocsi h\u00e1ts\u00f3 h\u00edd felf\u00fcggeszt\u00e9s...","choices":["keresztstabiliz\u00e1tora.","seg\u00e9d laprug\u00f3k\u00f6tege.","f\u0151 laprug\u00f3k\u00f6tege."],"correct":0,"assets":["239671.jpg"]},"704665":{"id":704665,"question":"A k\u00e9pen a j\u00e1rm\u0171 s\u00e1rv\u00e9d\u0151j\u00e9n elhelyezett, 1-es jel\u0171, 8,5 bar felirat arra utal, hogy...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 gy\u00e1rt\u00f3ja \u00e1ltal el\u0151\u00edrt abroncsnyom\u00e1s 8,5 bar.","a j\u00e1rm\u0171 l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9nek n\u00e9vleges nyom\u00e1sa 8,5 bar.","a j\u00e1rm\u0171 ken\u0151olajnyom\u00e1sa 8,5 bar.","a j\u00e1rm\u0171 mos\u00e1sakor alkalmazhat\u00f3 maxim\u00e1lis v\u00edznyom\u00e1s 8,5 bar."],"correct":0,"assets":["240054.jpg"]},"704670":{"id":704670,"question":"Mi a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 emel\u0151-s\u00fcllyeszt\u0151 szelep rendeltet\u00e9se?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek megfelel\u0151 magass\u00e1ga \u00e1ll\u00edthat\u00f3 be vele rakod\u00e1s, cserefel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny, kont\u00e9ner le- \u00e9s felv\u00e9tele, illetve p\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sa eset\u00e9n.","A j\u00e1rm\u0171 szintmagass\u00e1ga szab\u00e1lyozhat\u00f3 vele az\u00e9rt, hogy alkalmazkodni lehessen a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00fat- \u00e9s terepviszonyokhoz.","A j\u00e1rm\u0171 szintmagass\u00e1ga szab\u00e1lyozhat\u00f3 vele az\u00e9rt, hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 orsz\u00e1gokban \u00e9rv\u00e9nyes elt\u00e9r\u0151 el\u0151\u00edr\u00e1sokhoz alkalmazkodni tudjon a j\u00e1rm\u0171.","A billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny mozgat\u00e1sa v\u00e9gezhet\u0151 vele."],"correct":0,"assets":["240046.jpg"]},"704701":{"id":704701,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a h\u00e1ts\u00f3 helyezetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi."],"correct":0,"assets":["240084.jpg"]},"704702":{"id":704702,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a h\u00e1ts\u00f3 helyezetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi."],"correct":0,"assets":["240084.jpg"]},"704703":{"id":704703,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["a h\u00e1ts\u00f3 helyezetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi."],"correct":0,"assets":["240084.jpg"]},"704704":{"id":704704,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 7-es jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1k a jobb \u00e9s baloldali...","choices":["ir\u00e1nyjelz\u0151k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t mutatj\u00e1k.","helyzetjelz\u0151k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t mutatj\u00e1k.","tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t mutatj\u00e1k.","t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t mutatj\u00e1k."],"correct":0,"assets":["240042.jpg"]},"704706":{"id":704706,"question":"Mire szolg\u00e1l a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kezel\u0151egys\u00e9g?","choices":["Az elektronikus l\u00e9grug\u00f3z\u00e1s emel\u0151-s\u00fcllyeszt\u0151 funkci\u00f3inak vez\u00e9rl\u00e9s\u00e9re.","A vezet\u0151\u00fcl\u00e9s be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra.","A f\u00fclkebillent\u00e9s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re.","A billenthet\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny vez\u00e9rl\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":["240044.jpg"]},"704707":{"id":704707,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A kereszt differenci\u00e1lz\u00e1r bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1ra.","A hossz diferenci\u00e1lz\u00e1r bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1ra.","A differenci\u00e1lm\u0171 alacsony olajszintj\u00e9re."],"correct":0,"assets":["240026.jpg"]},"704708":{"id":704708,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Az elektronikus l\u00e9grug\u00f3z\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos hib\u00e1ra vagy rendelleness\u00e9gre.","A f\u00fclkebillent\u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos hib\u00e1ra vagy rendelleness\u00e9gre.","A billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos hib\u00e1ra vagy rendelleness\u00e9gre."],"correct":0,"assets":["240028.jpg"]},"704709":{"id":704709,"question":"Mikor vil\u00e1g\u00edt a k\u00e9pen bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket beh\u00fazt\u00e1k, vagy a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k tart\u00e1lyaiban nem elegend\u0151 a nyom\u00e1s annak old\u00e1s\u00e1hoz.","Ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket oldott\u00e1k.","Ha az automata v\u00e1lt\u00f3 meghib\u00e1sodott.","Ha az automata v\u00e1lt\u00f3t parkol\u00e1si helyzetbe \u00e1ll\u00edtott\u00e1k."],"correct":0,"assets":["240030.jpg"]},"704711":{"id":704711,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Az izz\u00edt\u00f3gyerty\u00e1k, vagy a l\u00e1ngind\u00edt\u00f3 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9re, vagy annak hib\u00e1j\u00e1ra.","A gener\u00e1tor hib\u00e1j\u00e1ra.","Valamelyik izz\u00f3 ki\u00e9g\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":["240032.jpg"]},"704712":{"id":704712,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A motorolaj rendellenesen alacsony nyom\u00e1s\u00e1ra.","A motorolaj rendellenesen alacsony szintj\u00e9re.","Nem megfelel\u0151 t\u00fczel\u0151anyag tankol\u00e1s\u00e1ra.","A t\u00fczel\u0151anyag sz\u0171r\u0151 befagy\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["240034.jpg"]},"704713":{"id":704713,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Arra, hogy a f\u00fclkebillent\u0151 rendszer nincs megfelel\u0151en reteszelve.","Arra, hogy a billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny nincs megfelel\u0151en reteszelve.","Arra, hogy a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 magass\u00e1g be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa nem megfelel\u0151."],"correct":0,"assets":["240036.jpg"]},"704714":{"id":704714,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a h\u00e1ts\u00f3 helyezetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi."],"correct":0,"assets":["240038.jpg"]},"704715":{"id":704715,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A l\u00e9gsz\u0171r\u0151 elt\u00f6m\u0151d\u00e9s\u00e9re.","A kataliz\u00e1torok rendellenes m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9re.","Arra, hogy a f\u00fclkebillent\u0151 rendszer nincs megfelel\u0151en reteszelve."],"correct":0,"assets":["240040.jpg"]},"704716":{"id":704716,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen a teherg\u00e9pkocsik \u00e9s p\u00f3tkocsijaik ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9se?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban kapcsolt ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171 (merev hidas).","\u00c1ltal\u00e1ban kett\u0151s kereszt-leng\u0151karos felf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171.","\u00c1ltal\u00e1ban ferde- vagy hosszleng\u0151karos.","\u00c1ltal\u00e1ban rug\u00f3zatlan."],"correct":0,"assets":[]},"704717":{"id":704717,"question":"Az emelhet\u0151 seg\u00e9dfut\u00f3m\u0171 felemel\u00e9s\u00e9vel...","choices":["cs\u00f6kken a g\u00f6rd\u00fcl\u00e9si ellen\u00e1ll\u00e1s, a t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1s \u00e9s a gumiabroncsok kop\u00e1sa, illetve n\u00f6velhet\u0151 a vele p\u00e1rban fut\u00f3 hajtott tengely terhel\u00e9se.","kedvez\u0151bb tehereloszt\u00e1s biztos\u00edthat\u00f3 az els\u0151 \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3 tengelyek k\u00f6z\u00f6tt.","nagyobb stabilit\u00e1s biztos\u00edthat\u00f3 a terepen mozg\u00f3 j\u00e1rm\u0171 sz\u00e1m\u00e1ra.","n\u0151 a j\u00e1rm\u0171 terhelhet\u0151s\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"704722":{"id":704722,"question":"Milyen \u00fctem lehets\u00e9ges a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 Otto-, vagy d\u00edzelmotor henger\u00e9ben, ha a dugatty\u00fa a fels\u0151 holtpont fel\u00e9 mozog, \u00e9s mind a sz\u00edv\u00f3- mind a kipufog\u00f3szelep z\u00e1rva van?","choices":["S\u0171r\u00edt\u00e9s.","Kipufog\u00e1s.","Terjeszked\u00e9s.","Sz\u00edv\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"704723":{"id":704723,"question":"Lehet-e t\u00f6lteni a gumiabroncsokat a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 s\u0171r\u00edtettleveg\u0151-rendszer\u00e9b\u0151l?","choices":["Igen, a nyom\u00e1sszab\u00e1lyoz\u00f3n elhelyezett abroncst\u00f6lt\u0151 csatlakoz\u00f3, vagy a f\u00e9kk\u00f6r\u00f6k vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3inak felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val.","Nem, mert ehhez nem el\u00e9g a rendszernyom\u00e1s.","\u00c1ltal\u00e1ban nem, csak olyan j\u00e1rm\u0171veken, amelyek speci\u00e1lis abroncsnyom\u00e1s v\u00e1tloztat\u00f3 rendszerrel vannak felszerelve.","Nem, mert a j\u00e1rm\u0171 l\u00e9gf\u00e9krendszer\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 ehhez nem el\u00e9g tiszta."],"correct":0,"assets":[]},"704724":{"id":704724,"question":"Mi a V-motorok alkalmaz\u00e1s\u00e1nak el\u0151nye a soros hengerelrendez\u00e9shez k\u00e9pest?","choices":["R\u00f6videbb, kompaktabb motor, jobb helykihaszn\u00e1l\u00e1ssal.","Nagyobb teljes\u00edtm\u00e9ny.","Magasabb fordulatsz\u00e1m."],"correct":0,"assets":[]},"704725":{"id":704725,"question":"Mi a l\u00e9gf\u00e9krendszerben tal\u00e1lhat\u00f3 f\u0151f\u00e9kszelep (ped\u00e1lszelep) feladata?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek a f\u00e9kped\u00e1lra gyakorolt l\u00e1berej\u00e9vel ar\u00e1nyos nyom\u00e1s\u00fa s\u0171r\u00edtett leveg\u0151t vez\u00e9rel ki az \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r\u00f6kbe.","A r\u00f6z\u00edt\u0151f\u00e9k old\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","A p\u00f3tkocsira kivez\u00e9relt \u00fczemi f\u00e9knyom\u00e1st \u00e1ll\u00edtja be."],"correct":0,"assets":[]},"704726":{"id":704726,"question":"Az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 hidraulikus f\u00e9kberendez\u00e9sen...","choices":["az 1-es a f\u00e9kfolyad\u00e9k tart\u00e1ly, a 3-as a dobf\u00e9kszerkezet munkahengere.","a 2-es a f\u00e9kr\u00e1seg\u00edt\u0151, a 4-es a dobf\u00e9kszerkezet munkahengere.","az 1-es a hidraulika tart\u00e1ly, a 4-es a f\u0151f\u00e9khenger.","a 3-as a t\u00e1rcsaf\u00e9k munkahengere, a 4-es pedig a dobf\u00e9k\u00e9."],"correct":0,"assets":["244515.jpg"]},"704727":{"id":704727,"question":"A motorf\u00e9k f\u00e9kez\u0151 hat\u00e1s\u00e1t...","choices":["a motor k\u00fcls\u0151 \u00e9s bels\u0151 vesztes\u00e9gei (s\u00farl\u00f3d\u00e1s, \u00e1raml\u00e1si vesztes\u00e9gek, k\u00f6rfolyamat vesztes\u00e9gei, seg\u00e9dberendez\u00e9sek hajt\u00e1sa) \u00e1ltal fejti ki.","az \u00fczemanyag-adagol\u00e1s megsz\u00fcntet\u00e9se \u00e1ltal fejti ki.","a motorf\u00e9k\u00fczemben cs\u00f6kken\u0151 motorh\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e1ltal fejti ki.","az\u00e1ltal fejtii ki, hogy ilyenkor a motorolajat az olajszivatty\u00fanak egy fojt\u00e1son kell \u00e1t\u00e1ramoltatnia."],"correct":0,"assets":[]},"704728":{"id":704728,"question":"Melyik ker\u00e9kf\u00e9kszerkezet f\u00e9kbet\u00e9teinek nagyobb a kop\u00e1sa?","choices":["A t\u00e1rcsaf\u00e9knek.","A dobf\u00e9knek.","A t\u00e1rcsaf\u00e9knek \u00e9s a dobf\u00e9knek azonos a kop\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704733":{"id":704733,"question":"Ha a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszere \u00e9s annak visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1ja is m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes, az ind\u00edt\u00f3kulcs elford\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n...","choices":["s\u00e1rga f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt, majd legk\u00e9s\u0151bb az\u00a0elindul\u00e1st k\u00f6vet\u0151en elalszik.","nem vil\u00e1g\u00edt, majd az elindul\u00e1s ut\u00e1n v\u00f6r\u00f6s f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt.","s\u00e1rga f\u00e9nnyel, folyamatosan vil\u00e1g\u00edt a j\u00e1rm\u0171 le\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ig.","nem vil\u00e1g\u00edt, majd csak akkor vil\u00e1g\u00edt s\u00e1rga f\u00e9nnyel, ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 beavatkozik a f\u00e9kez\u00e9si folyamatba."],"correct":0,"assets":[]},"704734":{"id":704734,"question":"Mi a t\u00fczel\u0151anyag beporlaszt\u00e1sa \u00e9s meggyullad\u00e1sa k\u00f6z\u00f6tt eltelt id\u0151 helyes elnevez\u00e9se?","choices":["Gyullad\u00e1si k\u00e9sedelem.","F\u00fcsthat\u00e1r.","M\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00e9sedelem."],"correct":0,"assets":[]},"704735":{"id":704735,"question":"A menetdinamikai szab\u00e1lyoz\u00f3 rendszer, m\u00e1s n\u00e9ven elektronikus stabiliz\u00e1l\u00f3program (ESP)...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 keresztir\u00e1ny\u00fa dinamik\u00e1j\u00e1ba avatkozik be stabiliz\u00e1l\u00f3 c\u00e9llal.","a j\u00e1rm\u0171 hosszir\u00e1ny\u00fa dinamik\u00e1j\u00e1ba avatkozik be stabiliz\u00e1l\u00f3 c\u00e9llal.","egyes\u00edti a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 \u00e9s a kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3 rendszer feladatait.","a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer m\u00e1sik elnevez\u00e9sei."],"correct":0,"assets":[]},"704736":{"id":704736,"question":"Teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken \u00e1ltal\u00e1ban hol helyezik el a motort?","choices":["Legt\u00f6bb esetben a j\u00e1rm\u0171 elej\u00e9n (orrmotoros), esetenk\u00e9nt az alv\u00e1z alatt (alacsony bel\u00e9p\u00e9s\u0171 f\u00fclke kialak\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben).","Minden esetben a j\u00e1rm\u0171 elej\u00e9n (orrmotoros).","A j\u00e1rm\u0171 elj\u00e9n (orrmotoros), \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00e9ben (farmotoros) egyar\u00e1nt elhelyezhetik."],"correct":0,"assets":[]},"704737":{"id":704737,"question":"A mai, korszer\u0171 d\u00edzelmotorok \u00e9g\u00e9stere t\u00f6bbnyire...","choices":["osztatlan (a befecskendez\u00e9s k\u00f6zvetlen\u00fcl a hengert\u00e9rbe t\u00f6rt\u00e9nik).","el\u0151kamr\u00e1s (a befecskendez\u00e9s a hengerfejben kialak\u00edtott el\u0151kamr\u00e1ba t\u00f6rt\u00e9nik).","\u00f6rv\u00e9nykamr\u00e1s (a befecskendez\u00e9s a hengerfejben kialak\u00edtott \u00f6rv\u00e9nykamr\u00e1ba t\u00f6rt\u00e9nik)."],"correct":0,"assets":[]},"704739":{"id":704739,"question":"Milyen h\u0171t\u0151rendszer l\u00e1that\u00f3 az \u00e1br\u00e1n?","choices":["Z\u00e1rt rendszer\u0171 folyad\u00e9kh\u0171t\u00e9s\u0171.","Nyitott rendszer\u0171 folyad\u00e9kh\u0171t\u00e9s\u0171.","Ventil\u00e1toros l\u00e9gh\u0171t\u00e9s, folyad\u00e9kos f\u0171t\u0151berendez\u00e9ssel kieg\u00e9sz\u00edtve."],"correct":0,"assets":["242881.jpg"]},"704740":{"id":704740,"question":"Mi a viszkokuplungos ventil\u00e1torhajt\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9si elve?","choices":["A szerkezet a h\u0171t\u0151n \u00e1t\u00e1raml\u00f3 leveg\u0151, vagy a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9nek f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben egy v\u00e1ltoztathat\u00f3 folyad\u00e9kt\u00f6lt\u00e9s\u0171 tengelykapcsol\u00f3 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel szab\u00e1lyozza a ventil\u00e1tor fordulatsz\u00e1m\u00e1t.","A ventil\u00e1tor meghajt\u00e1sa egy szab\u00e1lyozhat\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171, sz\u00e1raz s\u00farl\u00f3d\u00f3 tengelykapcsol\u00f3n kereszt\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nik.","A ventil\u00e1tor meghajt\u00e1sa hidrodinamikus tengelykapcsol\u00f3n kereszt\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nik, ez\u00e1ltal n\u00f6velhet\u0151 a ventil\u00e1tor hajt\u00f3nyomat\u00e9ka."],"correct":0,"assets":[]},"704741":{"id":704741,"question":"A korszer\u0171 teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek motorjain...","choices":["A hossz\u00fa \u00e9lettartam\u00fa mikrobord\u00e1s sz\u00edjak feszess\u00e9g\u00e9t automatikus, g\u00f6rg\u0151s fesz\u00edt\u0151k \u00e1ll\u00edtj\u00e1k be, ez\u00e9rt csak az \u00e9ksz\u00edjak \u00e1llapot\u00e1t \u00e9s a fesz\u00edt\u0151g\u00f6rg\u0151k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t kell id\u0151nk\u00e9nt ellen\u0151rizni.","M\u00e1r nincsenek \u00e9ksz\u00edjhajt\u00e1sok, minden seg\u00e9dberendez\u00e9st fogaskerekek hajtanak.","V\u00e9gtelen \u00e9lettartam\u00fa, ny\u00fal\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli \u00e9ksz\u00edjakat alkalmaznak, ez\u00e9rt ezek semmilyen ellen\u0151rz\u00e9st nem ig\u00e9nyelnek."],"correct":0,"assets":[]},"704742":{"id":704742,"question":"\u00dczem k\u00f6zben \u00e1ltal\u00e1ban mekkora a megfelel\u0151 olajnyom\u00e1s\u00e9rt\u00e9k a szivatty\u00fas ken\u00e9si rendszerben?","choices":["1-5 bar.","0,1-0,3 bar.","10-15 bar."],"correct":0,"assets":[]},"704743":{"id":704743,"question":"Mi a motorolajok k\u00e9t f\u0151 jellemz\u0151je, melyeket az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9sn\u00e9l figyelembe kell venni?","choices":["A viszkozit\u00e1si fokozat \u00e9s a teljes\u00edtm\u00e9nyszint.","A s\u0171r\u0171s\u00e9g \u00e9s a k\u00e9ntartalom.","A teljes\u00edtm\u00e9nyszint \u00e9s az \u00e1r."],"correct":0,"assets":[]},"704744":{"id":704744,"question":"Okozhat-e meghib\u00e1sod\u00e1st a Common Rail rendszerben, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171be v\u00e9letlen\u00fcl benzint tankolnak g\u00e1zolaj helyett?","choices":["Igen, mert a benzin nem k\u00e9pes megfelel\u0151en kenni az extr\u00e9m nagy nyom\u00e1son m\u0171k\u00f6d\u0151 alkatr\u00e9szeket, ez\u00e9rt azok nagyon r\u00f6vid id\u0151n bel\u00fcl t\u00f6nkremennek.","Nem, legfeljebb nem indul be a motor.","Nem, de a motor m\u0171k\u00f6d\u00e9se bizonytalann\u00e1 v\u00e1lik, ez\u00e9rt viszonylag gyorsan ki kell cser\u00e9lni a tart\u00e1lyban a benzint g\u00e1zolajra."],"correct":0,"assets":[]},"704745":{"id":704745,"question":"Szabad-e hideg t\u00e9li id\u0151ben a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151n lefagyott ablakt\u00f6rl\u0151 lap\u00e1tot m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe hozni?","choices":["Nem, mivel a lefagyott ablakt\u00f6rl\u0151 lap\u00e1tot nem tudja megmozd\u00edtani az ablakt\u00f6rl\u0151 motorja, ez\u00e9rt az k\u00f6nnyen le\u00e9ghet, \u00e9s ez\u00e1ltal m\u0171k\u00f6d\u00e9sk\u00e9ptelenn\u00e9 v\u00e1lhat.","Nem, mert m\u0171k\u00f6d\u00e9s k\u00f6zben a j\u00e9g megkarcolja a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151t.","Igen, mert \u00edgy k\u00f6nnyebben el tudja t\u00e1vol\u00edtani az \u00f6sszes jeget a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151r\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"704746":{"id":704746,"question":"Mi a Common Rail befecskendez\u0151 rendszer legf\u0151bb el\u0151nye?","choices":["A befecskendez\u00e9si nyom\u00e1s \u00e9s a befecskendez\u00e9si id\u0151pontok t\u00e1g hat\u00e1rok k\u00f6z\u00f6tt v\u00e1ltoztathat\u00f3k, a befecskendez\u00e9s t\u00f6bb szakaszra is bonthat\u00f3, a beporlaszt\u00e1s a nagy nyom\u00e1snak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en kiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171.","Az alkalmazott alacsony befecskendez\u00e9si nyom\u00e1s kev\u00e9sb\u00e9 terheli a befecskendez\u0151 rendszer szekezeti elemeit.","Elektromos hajt\u00e1s\u00fa szivatty\u00fakkal m\u0171k\u00f6dik, melyek hajt\u00e1sa \u00edgy nem terheli k\u00f6zvetlen\u00fcl a motort."],"correct":0,"assets":[]},"704747":{"id":704747,"question":"Mekkora \u00e1ltal\u00e1ban a Common Rail befecskendez\u0151rendszerek legnagyobb befecskendez\u00e9si nyom\u00e1sa?","choices":["1350-2000 bar.","100-300 bar.","4,5-5,5 bar."],"correct":0,"assets":[]},"704748":{"id":704748,"question":"Mi a feladata a k\u00f6z\u00f6s t\u00e1rol\u00f3cs\u0151nek a Common Rail rendszerekben?","choices":["A t\u00fczel\u0151anyagot nagy nyom\u00e1son t\u00e1rolja, innen jut el a g\u00e1zolaj az egyes hengerek elektrom\u00e1gneses, vagy piezo-vez\u00e9rl\u00e9s\u0171 befecskendez\u00e9s\u0171 f\u00fav\u00f3k\u00e1ihoz.","A porlaszt\u00f3t\u00f3l vezeti vissza a r\u00e9solajat a h\u0171t\u0151be, majd a tart\u00e1lyba.","T\u00e9rfogat\u00e1nak v\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val szab\u00e1lyozza a befecskendez\u0151rendszer nyom\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704749":{"id":704749,"question":"Mi a tachogr\u00e1f feladata?","choices":["A j\u00e1rm\u0171sebess\u00e9g, a menet- \u00e9s \u00e1ll\u00e1sid\u0151, valamint a megtett \u00fat egyidej\u0171 regisztr\u00e1l\u00e1sa.","A motor fordulatsz\u00e1m\u00e1nak m\u00e9r\u00e9se, a nem megengedett fordulatsz\u00e1m-tartom\u00e1ny kijelz\u00e9se.","A j\u00e1rm\u0171 \u00f6ndiagnosztikai rendszer\u00e9nek regisztr\u00e1l\u00e1sra alkalmas r\u00e9sze."],"correct":0,"assets":[]},"704750":{"id":704750,"question":"Milyen t\u00edpus\u00fa tachogr\u00e1f l\u00e1that\u00f3 az \u00e1br\u00e1n?","choices":["Anal\u00f3g k\u00e9tvezet\u0151s tachogr\u00e1f.","Digit\u00e1lis k\u00e9tvezet\u0151s tachogr\u00e1f.","Anal\u00f3g egyvezet\u0151s tachogr\u00e1f."],"correct":0,"assets":["240018.jpg"]},"704751":{"id":704751,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1j\u00e1r\u00f3l legal\u00e1bb h\u00e1ny naponta kell a t\u00e1rolt adatokat let\u00f6lteni?","choices":["28 naponta.","7 naponta.","365 naponta."],"correct":0,"assets":[]},"704752":{"id":704752,"question":"Egy g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 h\u00e1ny g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i tachogr\u00e1f k\u00e1rty\u00e1val rendelkezhet?","choices":["Csak egy g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1val.","Legfeljebb h\u00e1rom g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1val rendelkezhet.","Korl\u00e1tlan sz\u00e1m\u00fa g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1val rendelkezhet."],"correct":0,"assets":[]},"704753":{"id":704753,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1n k\u00edv\u00fcl milyen digit\u00e1lis tachogr\u00e1f k\u00e1rty\u00e1k vannak m\u00e9g?","choices":["M\u0171helyk\u00e1rtya, ellen\u0151ri k\u00e1rtya \u00e9s \u00fczembentart\u00f3i k\u00e1rtya.","M\u0171helyk\u00e1rtya \u00e9s ellen\u0151ri k\u00e1rtya.","Ellen\u0151ri k\u00e1rtya, m\u0171helyk\u00e1rtya \u00e9s biztos\u00edt\u00f3i k\u00e1rtya."],"correct":0,"assets":[]},"704754":{"id":704754,"question":"Mi\u00e9rt kell megsz\u0171rni a motorba besz\u00edvott leveg\u0151t?","choices":["Mert a besz\u00edvott porszemcs\u00e9k koptatj\u00e1k a hengert \u00e9s a por az olajjal elkeveredve a csap\u00e1gyak kop\u00e1s\u00e1t is n\u00f6veli.","Mert a besz\u00edvott por rontja a motor friss t\u00f6ltettel val\u00f3 felt\u00f6lt\u0151d\u00e9s\u00e9t.","Mert a besz\u00edvott por miatt a befecskendezett t\u00fczel\u0151anyag nem tud t\u00f6k\u00e9letesen elkeveredni a leveg\u0151vel."],"correct":0,"assets":[]},"704755":{"id":704755,"question":"Mi a sz\u00e1raz pap\u00edrbet\u00e9tes leveg\u0151sz\u0171r\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9si elve?","choices":["A leveg\u0151 \u00e1t\u00e1ramlik a sz\u0171r\u0151bet\u00e9t anyag\u00e1n, a porszemcs\u00e9k fennakadnak a pap\u00edr p\u00f3rusain.","A leveg\u0151b\u0151l a por a centifug\u00e1lis er\u0151 hat\u00e1s\u00e1ra v\u00e1lik ki.","A leveg\u0151ben lev\u0151 port megk\u00f6ti a sz\u0171r\u0151h\u00e1zban lev\u0151 olaj."],"correct":0,"assets":[]},"704756":{"id":704756,"question":"Mikor \u00e9s mennyi id\u0151re aj\u00e1nlott a szell\u0151z\u00e9st bels\u0151 keringet\u00e9sre kapcsolni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczemeltet\u00e9se sor\u00e1n?","choices":["Csak akkor c\u00e9lszer\u0171, ha a kinti kellemetlen szagok vagy f\u00fcst bejut\u00e1s\u00e1t akarjuk megakad\u00e1lyozni. Ut\u00e1na ki kell kapcsolni, mert a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151 p\u00e1r\u00e1sodhat, illetve elhaszn\u00e1l\u00f3dik a vezet\u0151- \u00e9s utast\u00e9r leveg\u0151je.","B\u00e1rmeddig lehet, mert \u00edgy a szell\u0151z\u00e9s \u00e9s a f\u0171t\u00e9s energiafelhaszn\u00e1l\u00e1sa kisebb lesz.","P\u00e1r\u00e1s id\u0151ben c\u00e9lszer\u0171, mert a bels\u0151 keringet\u00e9s el\u0151seg\u00edti a p\u00e1r\u00e1tlan\u00edt\u00e1st a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151n."],"correct":0,"assets":[]},"704757":{"id":704757,"question":"Milyen karbantart\u00e1st ig\u00e9nyel a sz\u00e1raz pap\u00edrbet\u00e9tes leveg\u0151sz\u0171r\u0151?","choices":["A pap\u00edrbet\u00e9tet az el\u0151\u00edrt id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt, illetve ha az elt\u00f6m\u0151d\u00f6tts\u00e9gjelz\u0151 jelez, ki kell cser\u00e9lni \u00e9s a sz\u0171r\u0151h\u00e1zat ki kell tiszt\u00edtani.","A sz\u0171r\u0151h\u00e1zat f\u00e9l\u00e9vente az el\u0151\u00edrt szintig fel kell t\u00f6lteni olajjal \u00e9s a sz\u0171r\u0151bet\u00e9tet ki kell mosni.","A sz\u0171r\u0151bet\u00e9tet az el\u0151\u00edrt id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt sz\u00e9t kell szerelni \u00e9s minden r\u00e9sz\u00e9t ki kell mosni, majd magasnyom\u00e1s\u00fa leveg\u0151vel \u00e1t kell f\u00favatni."],"correct":0,"assets":[]},"704758":{"id":704758,"question":"Hogyan regener\u00e1lj\u00e1k a korszer\u0171 haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171-motorok r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151it?","choices":["Automatikusan: a motor elektronikus szab\u00e1lyoz\u00f3rendszere id\u0151nk\u00e9nt c\u00e9lzottan megemeli a kipufog\u00f3g\u00e1z h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9t, ezzel a lerak\u00f3dott koromr\u00e9szecsk\u00e9k el\u00e9gve t\u00e1vozhatnak a r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151b\u0151l.","A j\u00e1rm\u0171vet 5-10.000 km-enk\u00e9nt szakszervizbe kell vinni, ahol elv\u00e9gzik ezt a m\u0171veletet.","A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek a motor le\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t megel\u0151z\u0151en, alapj\u00e1rati fordulatsz\u00e1mon a megfelel\u0151 nyom\u00f3gombot kell kb. egy percig m\u0171k\u00f6dtetnie."],"correct":0,"assets":[]},"704759":{"id":704759,"question":"Mik a kataliz\u00e1torokkal is felszerelt kipufog\u00f3rendszer feladatai?","choices":["A forr\u00f3 kipufog\u00f3g\u00e1z vesz\u00e9lytelen elvezet\u00e9se a motort\u00f3l a szabadba, a k\u00e1rosanyag- \u00e9s zajkibocs\u00e1t\u00e1sra vonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1sok betart\u00e1s\u00e1val.","A motor h\u0171t\u00e9se a forr\u00f3 kipufog\u00f3g\u00e1zok elvezet\u00e9se \u00e1ltal.","A motor r\u00e1zk\u00f3d\u00e1s\u00e1nak \u00e9s zajkibocs\u00e1t\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704760":{"id":704760,"question":"Mely k\u00e1rosanyagok kibocs\u00e1t\u00e1s\u00e1t korl\u00e1tozz\u00e1k a k\u00f6z\u00fati g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek kipufog\u00f3g\u00e1zaiban az EURO el\u0151\u00edr\u00e1sok?","choices":["A sz\u00e9nmonoxid, az el\u00e9getlen sz\u00e9nhidrog\u00e9nek, a nitrog\u00e9noxidok \u00e9s a koromr\u00e9szecsk\u00e9k mennyis\u00e9g\u00e9t.","A sz\u00e9nmonoxid, a sz\u00e9ndioxid \u00e9s az el\u00e9getlen sz\u00e9nhidrog\u00e9nek mennyis\u00e9g\u00e9t.","A sz\u00e9nmonoxid, a nitrog\u00e9n \u00e9s a koromr\u00e9szecsk\u00e9k mennyis\u00e9g\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704761":{"id":704761,"question":"Milyen k\u00e1ros \u00f6sszetev\u0151 mennyis\u00e9g\u00e9nek cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t lehet el\u00e9rni a kipufog\u00f3g\u00e1z visszavezet\u00e9ssel (EGR)?","choices":["A nitrog\u00e9noxidok\u00e9t.","A sz\u00e9nmonoxid\u00e9t.","A koromtartalom\u00e9t (r\u00e9szecsk\u00e9k\u00e9t)."],"correct":0,"assets":[]},"704762":{"id":704762,"question":"Mi az oxid\u00e1ci\u00f3s kataliz\u00e1torok feladata a haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek d\u00edzlemotorjainak kipufog\u00f3rendszer\u00e9ben?","choices":["Az el\u00e9getlen sz\u00e9nhidrog\u00e9nek \u00e9s a sz\u00e9nmonoxid oxid\u00e1l\u00e1sa \u00e1rtalmatlan vegy\u00fcletekk\u00e9 (v\u00edz \u00e9s sz\u00e9ndioxid), illetve a nitrog\u00e9nmonoxid tov\u00e1bboxid\u00e1l\u00e1sa nitrog\u00e9ndioxidd\u00e1 a tov\u00e1bbi feldolgoz\u00e1shoz.","A m\u00f6g\u00f6tte tal\u00e1lhat\u00f3 r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9hez a megfelel\u0151 kipufog\u00f3g\u00e1z-h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","A nitrog\u00e9noxidok semleges\u00edt\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704763":{"id":704763,"question":"Mi a szelekt\u00edv katalitikus redukci\u00f3t v\u00e9gz\u0151 SCR kataliz\u00e1torok feladata?","choices":["A kipufog\u00f3g\u00e1zban tal\u00e1lhat\u00f3, m\u00e9rgez\u0151 nitrog\u00e9ndioxidok \u00e1talak\u00edt\u00e1sa a befecskendezett AdBlue folyad\u00e9k felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val \u00e1rtalmatlan vegy\u00fcletekk\u00e9.","Az el\u00e9getlen sz\u00e9nhidrog\u00e9nek \u00e9s a sz\u00e9nmonoxid tov\u00e1bb oxid\u00e1l\u00e1sa.","A sz\u00e9ndioxid kibocs\u00e1t\u00e1s cs\u00f6kkent\u00e9se az \u00fcvegh\u00e1zhat\u00e1s elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben."],"correct":0,"assets":[]},"704766":{"id":704766,"question":"Milyen helyzetben \u00e1ll\u00edthat\u00f3 meg a billen\u0151 rakter\u0171 j\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l a billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny?","choices":["B\u00e1rmely megemelt helyzetben meg\u00e1ll\u00edthat\u00f3.","Csak a k\u00e9t sz\u00e9ls\u0151 helyzetben lehet meg\u00e1ll\u00edtani.","Csak a k\u00e9t sz\u00e9ls\u0151 \u00e9s a f\u00e9lig megemelt helyzetben lehet meg\u00e1ll\u00edtani.","Terhelten csak a sz\u00e9ls\u0151 helyzetekben, \u00fcresen b\u00e1rmely helyzetben r\u00f6gz\u00edthet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"704767":{"id":704767,"question":"Milyen kialak\u00edt\u00e1s\u00fa a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek villamos h\u00e1l\u00f3zata?","choices":["Egyvezet\u00e9kes rendszer\u0171, amelyben az akkumul\u00e1tor negat\u00edv p\u00f3lus\u00e1t k\u00f6tik \u00f6ssze a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9m v\u00e1zszerkezet\u00e9vel.","Egyvezet\u00e9kes rendszer\u0171, amelyben az akkumul\u00e1tor pozit\u00edv p\u00f3lus\u00e1t k\u00f6tik \u00f6ssze a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9m v\u00e1zszerkezet\u00e9vel.","K\u00e9tvezet\u00e9kes, ahol minden fogyaszt\u00f3hoz egy pozit\u00edv \u00e9s egy negat\u00edv vezet\u00e9k van bek\u00f6tve."],"correct":0,"assets":[]},"704768":{"id":704768,"question":"Mi a biztos\u00edt\u00e9k feladata a j\u00e1rm\u0171 villamos h\u00e1l\u00f3zat\u00e1ban?","choices":["R\u00f6vidz\u00e1rlat eset\u00e9n a biztos\u00edt\u00e9k megszak\u00edtja az \u00e1ramk\u00f6rt.","R\u00f6vidz\u00e1rlat eset\u00e9n lecs\u00f6kkenti a fogyaszt\u00f3ra jut\u00f3 \u00e1ramer\u0151ss\u00e9g nagys\u00e1g\u00e1t.","Egy villamos berendez\u00e9s meghib\u00e1sod\u00e1sa eset\u00e9n hibajelet k\u00fcld a vez\u00e9rl\u0151egys\u00e9gnek.","R\u00f6vidz\u00e1rlat eset\u00e9n tartal\u00e9k \u00e1ramk\u00f6rre kapcsol."],"correct":0,"assets":[]},"704769":{"id":704769,"question":"Hogyan \u00e1ll\u00edtj\u00e1k el\u0151 a neh\u00e9z haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek elektromos rendszer\u00e9ben szok\u00e1sos 24 V-os fed\u00e9lzeti fesz\u00fclts\u00e9get?","choices":["K\u00e9t 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor sorba kapcsol\u00e1s\u00e1val.","K\u00e9t 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor p\u00e1rhuzamos kapcsol\u00e1s\u00e1val.","Egy 24 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1torral.","N\u00e9gy 6 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor sorba kapcsol\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704770":{"id":704770,"question":"Milyen ind\u00edt\u00f3motort alkalmaznak leggyakrabban a neh\u00e9z haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek d\u00edzelmotorj\u00e1nak beind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz?","choices":["Leggyakrabban 24 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 cs\u00fasz\u00f3armat\u00far\u00e1s ind\u00edt\u00f3motort alkalmaznak.","Leggyakrabban 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 cs\u00fasz\u00f3fogaskerekes ind\u00edt\u00f3motort alkalmaznak.","Leggyakrabban hidromotoros ind\u00edt\u00f3berendez\u00e9st alkalmaznak."],"correct":0,"assets":[]},"704771":{"id":704771,"question":"Mi a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 feladata?","choices":["A motor forgat\u00f3nyomat\u00e9k\u00e1nak m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa, h\u00e1tramenet biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9s a kerekek tart\u00f3s f\u00fcggetlen\u00edt\u00e9se a motort\u00f3l.","A motor fordulatsz\u00e1m\u00e1nak m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa a menetellen\u00e1ll\u00e1sok megv\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1nak ar\u00e1ny\u00e1ban.","Cs\u00fasz\u00f3s \u00faton a kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9nek megakad\u00e1lyoz\u00e1sa \u00e9s a h\u00e1tramenet biztos\u00edt\u00e1sa.","Az \u00fctk\u00f6z\u00e9s vesz\u00e9ly\u00e9nek felismer\u00e9se eset\u00e9n a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9g\u00e9nek gyors cs\u00f6kkent\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704772":{"id":704772,"question":"Mi a passz\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek rendeltet\u00e9se?","choices":["A passz\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek m\u00e9rs\u00e9klik a bek\u00f6vetkezett balesetek k\u00e1ros k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit.","A passz\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek el\u0151seg\u00edtik a balesetek megel\u0151z\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704773":{"id":704773,"question":"Mi a kard\u00e1ntengely feladata?","choices":["A forgat\u00f3nyomat\u00e9k tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3t\u00f3l a differenci\u00e1lm\u0171ig, vagy a differenci\u00e1lm\u0171t\u0151l a f\u00fcggetlen felf\u00fcggeszt\u00e9s\u0171 hajtott kerekekig.","A forgat\u00f3nyomat\u00e9k tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a motort\u00f3l a differenci\u00e1lm\u0171ig.","A forgat\u00f3nyomat\u00e9k tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a tengelykapcsol\u00f3t\u00f3l a differenci\u00e1lm\u0171ig.","A forgat\u00f3nyomat\u00e9k tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a motort\u00f3l a differenci\u00e1lm\u0171ig, vagy a tengelykapcsol\u00f3t\u00f3l a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3ig."],"correct":0,"assets":[]},"704774":{"id":704774,"question":"A kard\u00e1ntengely m\u0171k\u00f6d\u00e9s k\u00f6zben t\u00f6r\u00e9ssz\u00f6g\u00e9n k\u00edv\u00fcl v\u00e1ltoztathatja-e a hossz\u00e1t is?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704775":{"id":704775,"question":"Mi a differenci\u00e1lm\u0171 feladata?","choices":["Nyomat\u00e9kn\u00f6vel\u0151 \u00e1tt\u00e9tel \u00e9s a k\u00e9t oldali hajtott kerekek \u00fczem k\u00f6zbeni fordulatsz\u00e1mk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g\u00e9nek lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9tele (pl. kanyarod\u00e1skor).","A sebess\u00e1gv\u00e1lt\u00f3 fokozatainak megk\u00e9tszerez\u00e9se.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fokozatainak sz\u00e9tv\u00e1laszt\u00e1sa k\u00f6z\u00fati \u00e9s terep fokozatokra.","A korm\u00e1nyker\u00e9k forg\u00f3 mozg\u00e1s\u00e1nak leng\u0151 mozg\u00e1ss\u00e1 alak\u00edt\u00e1sa a korm\u00e1nyzott kerekek elford\u00edt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704776":{"id":704776,"question":"A biztons\u00e1gi \u00f6v m\u0171k\u00f6d\u00e9se akkor megfelel\u0151, ha...","choices":["hirtelen megr\u00e1nt\u00e1skor megakad, \u00e9s nem mozdul tov\u00e1bb kifel\u00e9.","kis h\u00faz\u00e1sra m\u00e1r megakad, \u00e9s nem mozdul tov\u00e1bb kifel\u00e9.","hirtelen megr\u00e1nt\u00e1skor megakad, majd lassan tov\u00e1bb mozdul kifel\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"704777":{"id":704777,"question":"Hogyan kapcsolhat\u00f3 be a differenci\u00e1lz\u00e1r?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban csak \u00e1ll\u00f3 helyzetben vagy a j\u00e1rm\u0171 lass\u00fa, egyenes meneti halad\u00e1sakor lehet bekapcsolni.","Kiz\u00e1r\u00f3lag csak a j\u00e1rm\u0171 \u00e1ll\u00f3 helyzet\u00e9ben, \u00e1ll\u00f3 motorn\u00e1l lehet bekapcsolni.","B\u00e1rmilyen helyzetben bekapcsolhat\u00f3, de a halad\u00e1si sebess\u00e9g nem lehet magasabb mint 40 km\/h."],"correct":0,"assets":[]},"704778":{"id":704778,"question":"Ha egy \u00f6sszker\u00e9khajt\u00e1s\u00fa g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n t\u00f6bb kereszt- \u00e9s hosszdifferenci\u00e1lz\u00e1r is van, akkor milyen sorrendben kell bekapcsolni azokat?","choices":["El\u0151sz\u00f6r a hosszdifferenci\u00e1lz\u00e1rat, majd a h\u00e1ts\u00f3 kereszt- a v\u00e9g\u00e9n pedig az els\u0151 kereszt-differenci\u00e1lz\u00e1rat kell bekapcsolni.","B\u00e1rmilyen sorrendben be szabad kapcsolni a differenci\u00e1lz\u00e1rakat.","Csak a keresztdifferenci\u00e1lz\u00e1rak bekapcsol\u00e1sa ut\u00e1n szabad a hosszdifferenci\u00e1lz\u00e1rat bekapcsolni."],"correct":0,"assets":[]},"704779":{"id":704779,"question":"Mi az oszt\u00f3m\u0171 feladata az er\u0151\u00e1tviteli rendszerben?","choices":["A terepj\u00e1r\u00f3k\u00e9pess\u00e9g fokoz\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3b\u00f3l kij\u00f6v\u0151 nyomat\u00e9k eloszt\u00e1sa az els\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 tengelyek k\u00f6z\u00f6tt.","A f\u00e9ker\u0151 megfelel\u0151 eloszt\u00e1sa a j\u00e1rm\u0171 tengelyei k\u00f6z\u00f6tt.","A hajtott kerekek k\u00f6z\u00f6tti fordulatsz\u00e1m-k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g kiegyenl\u00edt\u00e9sa a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00edvmenete sor\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"704780":{"id":704780,"question":"Hol t\u00f6rt\u00e9nik az els\u0151ker\u00e9khajt\u00e1s bekapcsol\u00e1sa kapcsolhat\u00f3 \u00f6sszker\u00e9khajt\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171n\u00e9l?","choices":["Az oszt\u00f3m\u0171ben lev\u0151 kapcsol\u00f3val lehet bekapcsolni.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3ban tal\u00e1lhat\u00f3 tengelykapcsol\u00f3val lehet bekapcsolni.","Az els\u0151 tengely differenci\u00e1lz\u00e1rj\u00e1nak m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9vel lehet bekapcsolni."],"correct":0,"assets":[]},"704781":{"id":704781,"question":"Lehet-e \u00e1lland\u00f3an bekapcsolva haszn\u00e1lni a kapcsolhat\u00f3 \u00f6sszker\u00e9khajt\u00e1st?","choices":["Nem, a kapcsolhat\u00f3 \u00f6sszker\u00e9khajt\u00e1st csak terepen, illetve cs\u00fasz\u00f3s \u00faton c\u00e9lszer\u0171 bekapcsolni. A tengelyek k\u00f6z\u00f6tti fordulatsz\u00e1mkiegyenl\u00edt\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban \u00e9p\u00edtett \u00faton megn\u0151 az er\u0151\u00e1tviteli rendszer terhel\u00e9se, a gumiabroncskop\u00e1s \u00e9s a t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1s.","Igen, mert \u00edgy minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt javulnak a j\u00e1rm\u0171 menettulajdons\u00e1gai.","Igen, mert \u00edgy cs\u00f6kkenthet\u0151 a j\u00e1rm\u0171 t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704782":{"id":704782,"question":"Az al\u00e1bbi meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl melyik felel meg a val\u00f3s\u00e1gnak?","choices":["A t\u00f6ml\u0151s gumiabroncs t\u00f6ml\u0151j\u00e9nek s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekor a leveg\u0151nyom\u00e1s hirtelen lecs\u00f6kken, ami balesetvesz\u00e9lyt okoz.","A t\u00f6ml\u0151s gumiabroncsn\u00e1l kev\u00e9sb\u00e9 fordulhat el\u0151 a durrdefekt.","A t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncsokat csak szem\u00e9lyg\u00e9pkocsikn\u00e1l szabad alkalmazni.","A t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs legkisebb s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekor a leveg\u0151nyom\u00e1s hirtelen lecs\u00f6kken, ami balesetvesz\u00e9lyt okoz."],"correct":0,"assets":[]},"704783":{"id":704783,"question":"Mi\u00e9rt c\u00e9lszer\u0171 a t\u00e9li gumiabroncsokat a meleg id\u0151 be\u00e1llt\u00e1val ny\u00e1rira cser\u00e9lni?","choices":["Nem biztons\u00e1gos a haszn\u00e1latuk, mert a tapad\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u00fck ilyenkor nem megfelel\u0151 \u00e9s gyorsabban is kopnak.","Mert a t\u00e9li gumiabroncs szerkezete melegben megkem\u00e9nyedik, \u00edgy nem tudja a von\u00f3er\u0151t megfelel\u0151en \u00e1tadni a talajra.","Mert a ny\u00e1ri gumi jobban rug\u00f3zik, \u00e9s ez\u00e1ltal jav\u00edtja a menetk\u00e9nyelmet.","Mert a t\u00e9li gumiabroncs nyom\u00e1sa ny\u00e1ron t\u00fal magas \u00e9rt\u00e9keket \u00e9rhet el, n\u00f6velve ezzel a durrdefekt vesz\u00e9ly\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704784":{"id":704784,"question":"H\u00e1ny Celsius-fokos h\u0151m\u00e9rs\u00e9klett\u0151l c\u00e9lszer\u0171 a ny\u00e1ri gumiabroncsot lecser\u00e9lni t\u00e9lire?","choices":["Plusz 7 Celsius-fok h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet alatt.","Csak akkor ha a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet el\u00e9rte a fagypontot.","M\u00ednusz 7 Celsius-fok h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet alatt.","Plusz 15 Celsius-fok h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet alatt."],"correct":0,"assets":[]},"704786":{"id":704786,"question":"Milyen gumiabroncsok szerelhet\u0151k fel a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00e9s a p\u00f3tkocsi azonos tengely\u00e9n lev\u0151 kerekeire?","choices":["Amelyeknek m\u00e9rete, szerkezete, teherb\u00edr\u00e1sa \u00e9s mint\u00e1zati jellege azonos.","Amelyeknek m\u00e9rete azonos, de lehetnek vegyesen ny\u00e1ri, vagy t\u00e9li mint\u00e1zat\u00faak.","Amelyeknek m\u00e9rete azonos, de tetsz\u00e9s szerint lehetnek diagon\u00e1l vagy radi\u00e1l szerkezet\u0171ek."],"correct":0,"assets":[]},"704787":{"id":704787,"question":"Nagy teherb\u00edr\u00e1s\u00fa g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 kerekei t\u00e9li \u00fatviszonyok k\u00f6z\u00f6tt nehezebben tudj\u00e1k \u00e1tvinni a talajra a megfelel\u0151 von\u00f3er\u0151t. Szabad-e ilyenkor jobban kapaszkod\u00f3, sz\u00f6gbet\u00e9tes gumiabroncsot haszn\u00e1lni?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704788":{"id":704788,"question":"A teherg\u00e9pkocsi m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kp\u00e1ntj\u00e1nak m\u00e9retjel\u00f6l\u00e9se 22.5 x 7.50. Mit jelentenek a sz\u00e1mok a m\u00e9retjel\u00f6l\u00e9sben?","choices":["A ker\u00e9kp\u00e1nt \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 h\u00fcvelyk (coll), sz\u00e9les\u00e9ge pedig 7,5 h\u00fcvelyk (coll).","A ker\u00e9kp\u00e1nt sz\u00e9less\u00e9ge 22,5 h\u00fcvelyk (coll), \u00e1tm\u00e9r\u0151je pedig 7,5 h\u00fcvelyk (coll).","A ker\u00e9kp\u00e1nt \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 h\u00fcvelyk (coll), ker\u00e9kcsavarjainak lyukk\u00f6r sugara pedig 7,5 h\u00fcvelyk (coll)."],"correct":0,"assets":[]},"704789":{"id":704789,"question":"Mikor kell a l\u00e9gnyom\u00e1st megm\u00e9rni a gumiabroncsokban?","choices":["Hetente kell l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151vel ellen\u0151rizni, lehet\u0151leg indul\u00e1s el\u0151tt a gumiabroncs hideg \u00e1llapot\u00e1ban.","Havonta egyszer kell l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151vel ellen\u0151rizni, a gumiabroncs meleg \u00e1llapot\u00e1ban.","Hetente kell ellen\u0151rizni a l\u00e9gnyom\u00e1st, de elegend\u0151 szemrev\u00e9telez\u00e9ssel, mert a nyom\u00e1scs\u00f6kken\u00e9s j\u00f3l l\u00e1that\u00f3 a gumiabroncson.","Naponta kell l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151vel ellen\u0151rizni a gumiabroncs \u00fczemmeleg \u00e1llapot\u00e1ban."],"correct":0,"assets":[]},"704790":{"id":704790,"question":"Hogyan m\u0171k\u00f6dnek az indirekt gumiabroncs-nyom\u00e1sellen\u0151rz\u0151 rendszerek?","choices":["Az ABS, illetve ESP ker\u00e9kfordulatsz\u00e1m-\u00e9rz\u00e9kel\u0151k jeleib\u0151l kisz\u00e1m\u00edtva felismerik, ha valamelyik ker\u00e9k nyom\u00e1sa \u00e9s ezzel sugara kisebb a t\u00f6bbin\u00e9l.","A kerekek k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1nak t\u00e1vols\u00e1g\u00e1t m\u00e9rik meg a talajt\u00f3l \u00e9s ezeket hasonl\u00edtj\u00e1k \u00f6ssze.","Az alacsony nyom\u00e1s\u00fa kerekek megv\u00e1ltozott rug\u00f3z\u00e1si tulajdons\u00e1gait ismerik fel."],"correct":0,"assets":[]},"704791":{"id":704791,"question":"Ker\u00e9kcsere eset\u00e9n hov\u00e1 kell elhelyezni az emel\u0151t a j\u00e1rm\u0171 megemel\u00e9s\u00e9hez?","choices":["Az adott j\u00e1rm\u0171t\u00edpusra el\u0151\u00edrt emel\u00e9si ponthoz kell elhelyezni az emel\u0151t.","A fut\u00f3m\u0171vek b\u00e1rmelyik kell\u0151en er\u0151s r\u00e9sz\u00e9hez el lehet helyezni az emel\u0151t.","Az alv\u00e1z b\u00e1rmelyik kell\u0151en er\u0151s r\u00e9sz\u00e9hez el lehet helyezni az emel\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"704792":{"id":704792,"question":"Ker\u00e9kcsere eset\u00e9n hogyan kell megh\u00fazni a m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kp\u00e1nt ker\u00e9kany\u00e1it (ker\u00e9kcsavarjait)?","choices":["\u00c1tl\u00f3s ir\u00e1nyban haladva, t\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben el\u00e9rve az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kot.","T\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben el\u00e9rve az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kot, de a megh\u00faz\u00e1si sorrend nem k\u00f6t\u00f6tt.","Sorban haladva, a lehet\u0151 legnagyobb megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kkal.","Sorban haladva, t\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben el\u00e9rve az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kot."],"correct":0,"assets":[]},"704793":{"id":704793,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e ellen\u0151rizni \u00e9s ut\u00e1nh\u00fazni a ker\u00e9kany\u00e1kat (ker\u00e9kcsavarokat) ker\u00e9kcsere ut\u00e1n?","choices":["Igen, kb. 50 km megt\u00e9tele ut\u00e1n kell az ellen\u0151rz\u00e9st \u00e9s ut\u00e1nh\u00faz\u00e1st elv\u00e9gezni.","Ha a ker\u00e9kcsere elv\u00e9gz\u00e9sekor a ker\u00e9kany\u00e1kat (ker\u00e9kcsavarokat) az el\u0151\u00edrt nyomat\u00e9kkal megh\u00fazt\u00e1k, akkor nem sz\u00fcks\u00e9ges ellen\u0151rizni.","Kb. 1.000-2.000 km megt\u00e9tele ut\u00e1n sz\u00fcks\u00e9ges elv\u00e9gezni az ellen\u0151rz\u00e9st \u00e9s ut\u00e1nh\u00faz\u00e1st.","Igen, ha a j\u00e1rm\u0171 rendellenes viselked\u00e9s\u00e9b\u0151l arra lehet k\u00f6vetkeztetni, hogy a ker\u00e9kany\u00e1k (ker\u00e9kcsavarok) meglazulhattak."],"correct":0,"assets":[]},"704794":{"id":704794,"question":"A m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1ra szerelt gumiabroncs cser\u00e9j\u00e9t c\u00e9lszer\u0171-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek elv\u00e9geznie?","choices":["Nem, mert szerel\u00e9skor a szerel\u0151vas k\u00e1rt okozhat a ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1ban \u00e9s az haszn\u00e1lhatatlann\u00e1 v\u00e1lhat.","Igen, mert a szerel\u00e9s k\u00f6nnyen elv\u00e9gezhet\u0151.","A gumiabroncs cser\u00e9j\u00e9t biztons\u00e1gosan v\u00e9gre tudja hajtani a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151, de csak nagy fizikai er\u0151kifejt\u00e9s \u00e1r\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"704795":{"id":704795,"question":"Milyen r\u00e9szekb\u0151l \u00e1ll az alv\u00e1zkeret?","choices":["K\u00e9t hossztart\u00f3b\u00f3l \u00e9s t\u00f6bb kereszttart\u00f3b\u00f3l.","K\u00e9t hossztart\u00f3b\u00f3l.","Egy hossztart\u00f3b\u00f3l \u00e9s t\u00f6bb kereszttart\u00f3b\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704796":{"id":704796,"question":"Ha a teljes \u00e9rt\u00e9k\u0171 p\u00f3tker\u00e9k forg\u00e1sir\u00e1nya k\u00f6t\u00f6tt, akkor mire kell \u00fcgyelni a felszerel\u00e9se eset\u00e9n?","choices":["Defekt eset\u00e9n felszerelhet\u0151 az el\u0151\u00edrt forg\u00e1sir\u00e1nnyal ellent\u00e9tesen forg\u00f3 helyre is, de \u00f3vatosan kell a tov\u00e1bbiakban vezetni \u00e9s miel\u0151bb gondoskodni kell a helyes forg\u00e1sir\u00e1ny\u00fa ker\u00e9k felszerel\u00e9s\u00e9r\u0151l.","Csak a megfelel\u0151 forg\u00e1sir\u00e1ny\u00fa helyre szabad felszerelni.","Csak a nem korm\u00e1nyzott kerekekre szabad felszerelni\u00e9s a kerekeket a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n ennek figyelembev\u00e9tel, sz\u00fcks\u00e9g szerint \u00e1t kell csoportos\u00edtani.","Csak a nem hajtott kerekekre szabad felszerelni \u00e9s a kerekeket a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n ennek figyelembev\u00e9tel, sz\u00fcks\u00e9g szerint \u00e1t kell csoportos\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"704797":{"id":704797,"question":"Mit okoz a ker\u00e9k kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga?","choices":["Nagyobb sebess\u00e9gn\u00e9l az els\u0151 kerekek szit\u00e1l\u00f3 mozg\u00e1sa miatt romlik a j\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyozhat\u00f3s\u00e1ga \u00e9s cs\u00f6kken a gumiabroncsok \u00e9lettartama.","Rendellenes egyoldalas gumiabroncs kop\u00e1st fog eredm\u00e9nyezni hosszabb haszn\u00e1lat eset\u00e9n.","Egyenes menetben is folyamatosan m\u0171k\u00f6dni fog a differenci\u00e1lm\u0171, ez\u00e9rt az hamarabb elhaszn\u00e1l\u00f3dik.","Hangos, kerepl\u0151 zaj kelt\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704798":{"id":704798,"question":"Trilexp\u00e1ntos ker\u00e9kn\u00e9l ker\u00e9kcsere eset\u00e9n mi a ker\u00e9kany\u00e1k helyes megh\u00faz\u00e1si sorrendje?","choices":["A ker\u00e9kany\u00e1kat k\u00f6rk\u00f6r\u00f6sen sorban haladva, t\u00f6bb l\u00e9p\u00e9sben kell megh\u00fazni az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kra.","A ker\u00e9kany\u00e1kat \u00e1tl\u00f3san haladva, t\u00f6bb l\u00e9p\u00e9sben kell megh\u00fazni az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kra.","Tetsz\u0151leges sorrendben lehet megh\u00fazni a ker\u00e9kany\u00e1kat az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kra.","A ker\u00e9kany\u00e1kat \u00e1tl\u00f3san haladva, egy l\u00e9p\u00e9sben kell megh\u00fazni az el\u0151\u00edrt megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9kra."],"correct":0,"assets":[]},"704799":{"id":704799,"question":"A j\u00e1rm\u0171nek (j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nynek) olyan m\u00e9rt\u00e9kben kell korm\u00e1nyozhat\u00f3nak lennie, hogy...","choices":["12,5 m\u00e9ter sugar\u00fa k\u00f6r\u00f6n bel\u00fcl meg tudjon fordulni.","6 m\u00e9ter sugar\u00fa k\u00f6r\u00f6n bel\u00fcl meg tudjon fordulni.","30 m\u00e9ter sugar\u00fa k\u00f6r\u00f6n bel\u00fcl meg tudjon fordulni.","3 m\u00e9ter sugar\u00fa k\u00f6r\u00f6n bel\u00fcl meg tudjon fordulni."],"correct":0,"assets":[]},"704800":{"id":704800,"question":"A sebess\u00e9gf\u00fcgg\u0151 szervokorm\u00e1nyok...","choices":["alacsonyabb sebess\u00e9gn\u00e9l n\u00f6velik, nagyobb sebess\u00e9gn\u00e9l cs\u00f6kkentik a r\u00e1seg\u00edt\u0151 hat\u00e1st.","alacsonyabb sebess\u00e9gn\u00e9l cs\u00f6kkentik, nagyobb sebess\u00e9gn\u00e9l n\u00f6velik a r\u00e1seg\u00edt\u0151 hat\u00e1st.","csak nagy sebess\u00e9gekn\u00e9l kapcsolj\u00e1k be a r\u00e1seg\u00edt\u00e9st.","a j\u00e1rm\u0171 kerekeit\u0151l kapj\u00e1k a hajt\u00e1sukat, ez\u00e9rt csak nagy sebess\u00e9gekn\u00e9l fejtenek ki sz\u00e1mottev\u0151 r\u00e1seg\u00edt\u0151 hat\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"704801":{"id":704801,"question":"Melyek a korm\u00e1nyrudazat r\u00e9szei?","choices":["A nyomt\u00e1vr\u00fad a nyomt\u00e1vkarok, az ir\u00e1nyz\u00f3kar \u00e9s a korm\u00e1nytol\u00f3r\u00fad.","A korm\u00e1nyker\u00e9k, a korm\u00e1nyoszlop \u00e9s a nyomt\u00e1vr\u00fad.","A korm\u00e1nyoszlop \u00e9s a korm\u00e1nytol\u00f3r\u00fad."],"correct":0,"assets":[]},"704802":{"id":704802,"question":"Mi a korm\u00e1nytrap\u00e9z feladata?","choices":["A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyzott kerekei fordul\u00e1si sz\u00f6gelt\u00e9r\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa.","Megk\u00f6nny\u00edti a j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1t.","Szervohat\u00e1s\u00e1val cs\u00f6kkenti a korm\u00e1nyz\u00e1si er\u0151t.","K\u00f6zvet\u00edti a korm\u00e1nyker\u00e9k elfordul\u00e1s\u00e1t a korm\u00e1nym\u0171h\u00f6z."],"correct":0,"assets":[]},"704803":{"id":704803,"question":"Mib\u0151l ad\u00f3dik a korm\u00e1nyszerkezet norm\u00e1lis holtj\u00e1t\u00e9ka?","choices":["A korm\u00e1nym\u0171 csap\u00e1gyaz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s az \u00e1tt\u00e9telt biztos\u00edt\u00f3 szerkezeti elemeinek (pl. fogasker\u00e9k-, vagy ors\u00f3-anya kapcsol\u00f3d\u00e1s), a g\u00f6mbcsukl\u00f3k \u00e9s a tengelycsonk csapszegek holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1b\u00f3l.","A gumiabroncsok rugalmass\u00e1g\u00e1b\u00f3l.","Az alv\u00e1z rugalmass\u00e1g\u00e1b\u00f3l.","A korm\u00e1nyzott kerekek be\u00e1ll\u00edt\u00e1si sz\u00f6geib\u0151l: a csapterpeszt\u00e9b\u0151l, az ut\u00e1nfut\u00e1sb\u00f3l \u00e9s a ker\u00e9kd\u0151l\u00e9sb\u0151l, illetve ezek \u00f6sszead\u00f3d\u00e1s\u00e1b\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704804":{"id":704804,"question":"Mi\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g szervokorm\u00e1nyok alkalmaz\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Mert - k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen nagy t\u00f6meg\u0171 j\u00e1rm\u0171vek eset\u00e9n - a korm\u00e1nyzott kerekek elford\u00edt\u00e1sa r\u00e1seg\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl m\u00e1r t\u00fal nagy er\u0151t k\u00f6vetelne a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151t\u0151l.","Mert a nagy t\u00f6meg\u0171 j\u00e1rm\u0171vek korm\u00e1nym\u0171vei \u00f6nz\u00e1r\u00f3ak \u00e9s r\u00e1seg\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl nem lehetne azokat az egyenesmeneti \u00e1ll\u00e1sba vissza\u00e1ll\u00edtani.","Mert r\u00e1seg\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl t\u00fal nagy lenne a korm\u00e1nyszerkezet holtj\u00e1t\u00e9ka.","Mert r\u00e1seg\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl a nagy t\u00f6meg\u0171 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek nem lenn\u00e9nek alkalmasak p\u00f3tkocsi vontat\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"704805":{"id":704805,"question":"A korm\u00e1nyzott fut\u00f3m\u0171 kerekeinek mely be\u00e1ll\u00edt\u00e1sai j\u00e1rulnak hozz\u00e1 a korm\u00e1nyker\u00e9ken \u00e9rezhet\u0151 visszat\u00e9r\u00edt\u0151 hat\u00e1s l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1hoz?","choices":["Az ut\u00e1nfut\u00e1s \u00e9s a csapterpeszt\u00e9s.","A csapterpeszt\u00e9s \u00e9s a ker\u00e9k\u00f6sszetart\u00e1s.","A ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s \u00e9s a ker\u00e9k\u00f6sszetart\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"704806":{"id":704806,"question":"Mi a c\u00e9lja a seg\u00e9dfut\u00f3m\u0171vek hidraulikus k\u00e9nyszerkorm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1nak.","choices":["A kanyarod\u00e1si sug\u00e1r \u00e9s a gumiabroncskop\u00e1s cs\u00f6kkent\u00e9se.","A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 tehermentes\u00edt\u00e9se.","A mells\u0151 fut\u00f3m\u0171 kerekeinek \u00e9s korm\u00e1nyszerkezet\u00e9nek tehermentes\u00edt\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704807":{"id":704807,"question":"\u00dczem k\u00f6zben mib\u0151l lehet felismerni, hogy a szervokorm\u00e1ny nem m\u0171k\u00f6dik?","choices":["A korm\u00e1nyz\u00e1si er\u0151 jelent\u0151sen megemelkedik.","A m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa jelzi.","A hidraulikus rendszerbe bek\u00f6t\u00f6tt nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szer jelzi.","A szervokorm\u00e1ny jellegzetes, b\u00fag\u00f3 hangj\u00e1b\u00f3l."],"correct":0,"assets":[]},"704809":{"id":704809,"question":"Mi a f\u00fcggetlen ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9sek el\u0151nye a kapcsolt (merev hidas) felf\u00fcggeszt\u00e9sekhez k\u00e9pest?","choices":["A kerekek be- \u00e9s kirug\u00f3zhatnak an\u00e9lk\u00fcl, hogy a m\u00e1sik kereket elbillen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edten\u00e9k. Ez\u00e1ltal jobbak a j\u00e1rm\u0171 menettulajdons\u00e1gai \u00e9s stabilit\u00e1sa.","Nagyobb terhek elvisel\u00e9s\u00e9re alkalmas.","Nagyobb f\u00e9ker\u0151k \u00e9s von\u00f3er\u0151k \u00e1tad\u00e1s\u00e1ra alkalmas.","Korm\u00e1nyzott kerekek felf\u00fcggeszt\u00e9se csak \u00edgy oldhat\u00f3 meg."],"correct":0,"assets":[]},"704810":{"id":704810,"question":"Mi a stabiliz\u00e1tor feladata a ker\u00e9k felf\u00fcggeszt\u00e9s\u00e9ben?","choices":["Kanyarban a fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny t\u00falzott m\u00e9rt\u00e9k\u0171 d\u0151l\u00e9s\u00e9nek megakad\u00e1lyoz\u00e1sa.","A von\u00f3er\u0151 eloszt\u00e1sa a terhel\u00e9si viszonyoknak megfelel\u0151en.","Hirtelen g\u00e1zad\u00e1skor a kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9nek a megkad\u00e1lyoz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704811":{"id":704811,"question":"G\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken \u00e9s p\u00f3tkocsikon \u00e1ltal\u00e1ban milyen t\u00edpus\u00fa leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3t alkalmaznak?","choices":["Hidraulikus, teleszk\u00f3pos leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3kat.","Lamell\u00e1s, s\u00farl\u00f3d\u00e1sos leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3kat.","Hidraulikus, karos leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3kat.","M\u00e1gneses leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3kat."],"correct":0,"assets":[]},"704812":{"id":704812,"question":"Milyen t\u00edpus\u00fa rug\u00f3z\u00e1ssal val\u00f3s\u00edthat\u00f3 meg az alv\u00e1zmagass\u00e1g-\u00e1ll\u00edt\u00e1s?","choices":["L\u00e9grug\u00f3z\u00e1ssal.","Laprug\u00f3kkal.","Csavarrug\u00f3kkal.","Gumirug\u00f3kkal."],"correct":0,"assets":[]},"704814":{"id":704814,"question":"Mikor c\u00e9lszer\u0171 tart\u00f3san felemelni az emelhet\u0151 seg\u00e9dtengelyt?","choices":["Terheletlen, illetve kis terhel\u00e9s\u0171 j\u00e1rm\u0171n\u00e9l.","Maxim\u00e1lisan terhelt j\u00e1rm\u0171n\u00e9l.","Meghib\u00e1sodott j\u00e1rm\u0171 vontat\u00e1sakor.","T\u00falterhelt j\u00e1rm\u0171 eset\u00e9n."],"correct":0,"assets":[]},"704815":{"id":704815,"question":"Milyen j\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l alkalmaznak seg\u00e9drug\u00f3val kombin\u00e1lt laprug\u00f3t?","choices":["Azokn\u00e1l, melyekn\u00e9l nagy a j\u00e1rm\u0171 saj\u00e1t t\u00f6mege \u00e9s \u00f6sszt\u00f6mege k\u00f6z\u00f6tti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g.","Azokn\u00e1l, melyekn\u00e9l l\u00e1gy rug\u00f3z\u00e1s megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa a c\u00e9l.","Azokn\u00e1l, melyekn\u00e9l alv\u00e1z magass\u00e1g\u00e1ll\u00edt\u00e1st k\u00edv\u00e1nnak megval\u00f3s\u00edtani.","Azokn\u00e1l, melyekn\u00e9l a f\u0151rug\u00f3 t\u00f6r\u00e9se eset\u00e9n is biztos\u00edtani kell a rug\u00f3z\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704816":{"id":704816,"question":"Milyen rug\u00f3z\u00e1si rendszerek terjedtek el legink\u00e1bb a korszer\u0171 neh\u00e9z haszonj\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l?","choices":["Laprug\u00f3s \u00e9s l\u00e9grug\u00f3s.","Tekercs \u00e9s torzi\u00f3s rug\u00f3s.","Hidarulikus \u00e9s g\u00e1zrug\u00f3s.","Gumirug\u00f3s."],"correct":0,"assets":[]},"704827":{"id":704827,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 ablakait biztons\u00e1gi \u00fcvegb\u0151l k\u00e9sz\u00edtik. Mire jelent ez a gyakorlatban?","choices":["Ha az ablak pl. \u00fctk\u00f6z\u00e9s sor\u00e1n kit\u00f6rik, a keletkez\u0151 szil\u00e1nkok nem okoznak m\u00e9ly s\u00e9r\u00fcl\u00e9st.","\u00dctk\u00f6z\u00e9s sor\u00e1n az ablakok nem t\u00f6rnek ki.","Megnehez\u00edti a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 eltulajdon\u00edt\u00e1s\u00e1t az\u00e1ltal, hogy az \u00fcveget nem lehet bet\u00f6rni."],"correct":0,"assets":[]},"704829":{"id":704829,"question":"Milyen hat\u00e1sa van a hidegben \u00f6sszes\u0171r\u0171s\u00f6d\u00f6tt ken\u0151olajnak a motor ind\u00edthat\u00f3s\u00e1g\u00e1ra?","choices":["Megnehez\u00edti a motor beind\u00edt\u00e1s\u00e1t.","A motor ind\u00edthat\u00f3s\u00e1ga nem v\u00e1ltozik.","K\u00f6nnyebb lesz a motor beind\u00edt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704830":{"id":704830,"question":"Hogyan hat a hideg k\u00fcls\u0151 h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet a d\u00edzelmotor ind\u00edthat\u00f3s\u00e1g\u00e1ra?","choices":["Hidegben kisebb lesz a s\u0171r\u00edt\u00e9si v\u00e9gh\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e9s ez\u00e1ltal a h\u0151felesleg, ami cs\u00f6kkenti az ind\u00edthat\u00f3s\u00e1got.","A hideg leveg\u0151 s\u0171r\u0171bb, ez\u00e9rt a dugatty\u00fa t\u00f6bb leveg\u0151t tud besz\u00edvni az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe \u00edgy n\u0151 a l\u00e9gfelesleg, vagyis javul az ind\u00edthat\u00f3s\u00e1g.","A hideg leveg\u0151t jobban \u00f6ssze tudja s\u0171r\u00edteni a dugatty\u00fa, ez\u00e1ltal javul a motor ind\u00edthat\u00f3s\u00e1ga."],"correct":0,"assets":[]},"704831":{"id":704831,"question":"Milyen karbantart\u00e1st ig\u00e9nyel a h\u0171t\u0151berendez\u00e9s a t\u00e9li \u00fczemeltet\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felk\u00e9sz\u00edt\u00e9s sor\u00e1n?","choices":["Meg kell m\u00e9rni \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g szerint be kell \u00e1ll\u00edtani a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k fagy\u00e1spontj\u00e1t, ellen\u0151rizni kell a cs\u0151k\u00f6t\u00e9seket \u00e9s meg kell tiszt\u00edtani a h\u0171t\u0151t\u00f6mb\u00f6t.","Az \u00e1ltal\u00e1nos tiszt\u00edt\u00e1son k\u00edv\u00fcl m\u00e1s karbantart\u00e1si feladatot nem kell v\u00e9grehajtani.","A cs\u0151k\u00f6t\u00e9seket ellen\u0151rizni kell \u00e9s a kigyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1ly folyad\u00e9kszintj\u00e9t a maximumig fel kell t\u00f6lteni."],"correct":0,"assets":[]},"704832":{"id":704832,"question":"L\u00e9tezik-e t\u00e9li \u00e9s ny\u00e1ri g\u00e1zolaj?","choices":["Igen, a t\u00f6lt\u0151\u00e1llom\u00e1sok az \u00e9vszakok, illetve az id\u0151j\u00e1r\u00e1s v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1nak f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben \u00e1llnak \u00e1t a megfelel\u0151 g\u00e1zolaj kiszolg\u00e1l\u00e1s\u00e1ra.","Nem, a t\u00f6lt\u0151\u00e1llom\u00e1sokon \u00e9vszakt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl csak azonos g\u00e1zolajat lehet tankolni.","igen, mindig a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek kell kiv\u00e1lasztania, hogy milyen g\u00e1zolajat akar tankolni."],"correct":0,"assets":[]},"704833":{"id":704833,"question":"A t\u00e9li ig\u00e9nybev\u00e9tel el\u0151tt mi\u00e9rt c\u00e9lszer\u0171 a ny\u00e1ri gumiabroncsot t\u00e9lire cser\u00e9lni?","choices":["Mert plusz 7 Celsius-fok alatt a ny\u00e1ri abroncs vesz\u00edt rugalmass\u00e1g\u00e1b\u00f3l, \u00e9s nem biztos\u00edt megfelel\u0151 tapad\u00e1st.","Mert a t\u00e9li abroncs sokkal kem\u00e9nyebb, \u00e9s jeges \u00faton k\u00f6nnyebb vele k\u00f6zlekedni.","Mert t\u00e9len a ny\u00e1ri abroncs t\u00falzottan kopna, \u00e9s megn\u00f6vekedne a j\u00e1rm\u0171 t\u00fczel\u0151anyagfogyaszt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704836":{"id":704836,"question":"Mi\u00e9rt nem szabad a g\u00e1zolajba t\u00e9len sem benzint bekeverni?","choices":["Mert a benzinnek nem megfelel\u0151 a ken\u0151k\u00e9pess\u00e9ge \u00e9s a befecskendez\u0151 rendszer alkatr\u00e9szei t\u00f6nkremehetnek.","Mert kicsi lesz a s\u0171r\u00edt\u00e9si v\u00e9gh\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e9s nehezebben fog beindulni a motor.","Mert cs\u00f6kken a befecskendez\u00e9si nyom\u00e1s \u00e9s ezzel a motor teljes\u00edtm\u00e9nye."],"correct":0,"assets":[]},"704837":{"id":704837,"question":"A korszer\u0171 d\u00edzelmotorok l\u00e1ngizz\u00edt\u00f3 berendez\u00e9se...","choices":["hideg id\u0151ben, illetve hideg motorn\u00e1l automatikusan m\u0171k\u00f6dik \u00e9s visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1j\u00e1val t\u00e1j\u00e9koztatja a vezet\u0151t, hogy a megfelel\u0151 h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet el\u00e9r\u00e9se ut\u00e1n ind\u00edthatja a motort.","k\u00e9zi m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171, a vezet\u0151nek kell eld\u00f6ntenie, hogy a motor \u00e9s a k\u00f6rnyezet h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9nek f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben sz\u00fcks\u00e9g van-e a m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re.","automatikus m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u0171, hideg motor eset\u00e9ben az ind\u00edt\u00f3z\u00e1s idej\u00e9re kapcsol be."],"correct":0,"assets":[]},"704838":{"id":704838,"question":"T\u00e9li \u00fczemel\u00e9s sor\u00e1n a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klete...","choices":["megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s eset\u00e9n ugyan\u00fagy el\u00e9ri az el\u0151\u00edrt \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletet, mint ny\u00e1ron.","csak akkor \u00e9ri el az el\u0151\u00edrt \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletet, ha a vezet\u0151f\u00fclke f\u0171t\u00e9s\u00e9t nem haszn\u00e1juk.","10-20 Celsius-fokkal alacsonyabb \u00e9rt\u00e9ket vesz fel, mint ny\u00e1ron."],"correct":0,"assets":[]},"704839":{"id":704839,"question":"Melyik motornak kisebb a kompresszi\u00f3viszonya?","choices":["Az Otto-motornak.","A d\u00edzelmotornak.","Mindk\u00e9t motornak k\u00f6zel azonos a kompresszi\u00f3viszonya."],"correct":0,"assets":[]},"704845":{"id":704845,"question":"Milyen r\u00e9szekb\u0151l \u00e1ll a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 motor forgatty\u00fas hajt\u00f3m\u0171ve?","choices":["Dugatty\u00fa, dugatty\u00facsap, hajt\u00f3r\u00fad, forgatty\u00fas tengely, lend\u00edt\u0151ker\u00e9k.","Henger, hengerfej, forgatty\u00fas h\u00e1z, olajtekn\u0151.","Hengert\u00f6mb, dugatty\u00fa, forgatty\u00fas h\u00e1z, forgatty\u00fas tengely, olajtekn\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"704863":{"id":704863,"question":"Milyen legyen az \u00fczemi f\u00e9krendszer f\u00e9khat\u00e1sa?","choices":["A f\u00e9khat\u00e1snak a k\u00e9toldali kerekeken megk\u00f6zel\u00edt\u0151leg azonosnak kell lennie.","A f\u00e9khat\u00e1snak minden ker\u00e9ken azonosnak kell lennie.","A f\u00e9khat\u00e1snak minden tengelyen azonosnak kell lennie.","A f\u00e9khat\u00e1snak a korm\u00e1nyzott kerekeken kell a legkisebbnek, a hajtott kerekeken pedig a legnagyobbnak lennie"],"correct":0,"assets":[]},"704864":{"id":704864,"question":"Milyen f\u00e9krendszerrel kell ell\u00e1tni a g\u00e9pkocsikat?","choices":["\u00dczemi-, biztons\u00e1gi- \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszerrel.","\u00dczemi-, biztons\u00e1gi- \u00e9s tart\u00f3sf\u00e9k f\u00e9krendszerrel.","\u00dczemi- \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszerrel.","\u00dczemi-, r\u00f6gz\u00edt\u0151- \u00e9s tart\u00f3sf\u00e9k f\u00e9krendszerrel."],"correct":0,"assets":[]},"704865":{"id":704865,"question":"Milyen c\u00e9lt szolg\u00e1l a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n (esetleg p\u00f3tkocsin) alkalmazott tart\u00f3sf\u00e9k (lass\u00edt\u00f3f\u00e9k)?","choices":["Lehet\u0151v\u00e9 teszi a j\u00e1rm\u0171nek hossz\u00fa lejt\u0151n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 tart\u00f3s, vagy gyakori f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetek t\u00falmeleged\u00e9se \u00e9s kop\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl.","Az \u00fczemi f\u00e9k meghib\u00e1sod\u00e1sa eset\u00e9n lehet\u0151v\u00e9 teszi a j\u00e1rm\u0171 lass\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s meg\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t.","Megn\u00f6veli az \u00fczemi f\u00e9k f\u00e9khat\u00e1s\u00e1t, mivel azzal p\u00e1rhuzamosan m\u0171k\u00f6dtethet\u0151.","Ezzel v\u00e9gzik a j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kez\u00e9s\u00e9t, de lass\u00edt\u00e1sra is haszn\u00e1lhat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"704866":{"id":704866,"question":"Mire kell alkalmasnak lennie a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 biztons\u00e1gi f\u00e9krendszer\u00e9nek?","choices":["Az \u00fczemi f\u00e9krendszer \u00fczemzavara eset\u00e9n a j\u00e1rm\u0171vet meg kell \u00e1ll\u00edtania a biztons\u00e1gi f\u00e9kez\u00e9sre el\u0151\u00edrt hat\u00e1soss\u00e1ggal.","A j\u00e1rm\u0171vet elgurul\u00e1s ellen meg kell tartania az el\u0151\u00edrt meredeks\u00e9g\u0171 lejt\u0151n.","Alkalmasnak kell lennie a j\u00e1rm\u0171 tart\u00f3s lass\u00edt\u00e1s\u00e1ra a f\u00e9k hat\u00e1soss\u00e1g\u00e1nak cs\u00f6kken\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl."],"correct":0,"assets":[]},"704867":{"id":704867,"question":"Mi az EBS (elektronikus f\u00e9krendszer) jellemz\u0151je?","choices":["Elektronikusan vez\u00e9relt l\u00e9gf\u00e9krendszer sz\u00e1mos kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 funkci\u00f3val.","Blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3val ell\u00e1tott l\u00e9gf\u00e9krendszer.","Elektronikus, terhel\u00e9sf\u00fcgg\u0151 f\u00e9ker\u0151szab\u00e1lyoz\u00f3val ell\u00e1tott l\u00e9gf\u00e9krendszer.","Blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3val \u00e9s kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3val ell\u00e1tott f\u00e9krendszer."],"correct":0,"assets":[]},"704870":{"id":704870,"question":"Mi a hengerfejt\u00f6m\u00edt\u00e9s feladata?","choices":["A hengert\u00e9r, a ken\u0151- \u00e9s h\u0171t\u0151folyad\u00e9kcsatorn\u00e1k, illetve a k\u00fclvil\u00e1g biztons\u00e1gos elv\u00e1laszt\u00e1sa egym\u00e1st\u00f3l.","A hengerfej \u00e9s a hengert\u00f6mb elektromos szigetel\u00e9se.","A kipufog\u00f3 \u00e9s sz\u00edv\u00f3csonkok megfelel\u0151 t\u00f6m\u00edt\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704871":{"id":704871,"question":"Mi\u00e9rt kell elt\u00e1vol\u00edtani a l\u00e9gtart\u00e1lyokban \u00f6sszegy\u0171lt vizet?","choices":["Mert t\u00e9len megfagyhat \u00e9s ezzel \u00fczemk\u00e9ptelens\u00e9get okozhat, illetve \u00f6sszenyomhatatlans\u00e1ga miatt cs\u00f6kkenti a tart\u00e1lyok hasznos energiat\u00e1rol\u00f3 k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t.","Mert a v\u00edz j\u00f3val nehezebb, mint a leveg\u0151.","Mert n\u00f6veli a f\u00e9krendszer id\u0151k\u00e9sedelm\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704872":{"id":704872,"question":"Lehet-e v\u00edz a j\u00e1rm\u0171(szerelv\u00e9ny) tart\u00e1lyaiban, ha a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3val szerelt\u00e9k fel?","choices":["Csak akkor, ha a l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 patronja elszennyez\u0151d\u00f6tt, vagy a kompresszor nem k\u00e9pes a leveg\u0151fogyaszt\u00e1st kell\u0151 regener\u00e1ci\u00f3s id\u0151vel (\u00fcresj\u00e1rattal) biztos\u00edtani.","Igen, mert a l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 csak r\u00e9szlegesen k\u00e9pes elt\u00e1vol\u00edtani a vizet a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151b\u0151l.","Nem.","Igen, ha az \u00e1tlagosn\u00e1l magasabb a leveg\u0151 p\u00e1ratartalma (pl. es\u0151s id\u0151ben)."],"correct":0,"assets":[]},"704873":{"id":704873,"question":"Ha a k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s egyik f\u00e9kk\u00f6re megs\u00e9r\u00fcl akkor...","choices":["a m\u00e1sik f\u00e9kk\u00f6rrel a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9kezhet\u0151, de a f\u00e9k\u00fat hosszabb lesz.","a m\u00e1sik f\u00e9kk\u00f6r leveg\u0151t enged a s\u00e9r\u00fclt f\u00e9kk\u00f6rbe a leveg\u0151veszt\u00e9s p\u00f3tl\u00e1s\u00e1ra.","a m\u00e1sik f\u00e9kk\u00f6r \u00e1tveszi a s\u00e9r\u00fclt f\u00e9kk\u00f6r feladat\u00e1t \u00e9s nagyobb er\u0151vel f\u00e9kez, hogy a j\u00e1rm\u0171 el\u0151\u00edrt f\u00e9khat\u00e1sa teljes\u00edthet\u0151 legyen.","a m\u00e1sik f\u00e9kk\u00f6rrel a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9kezhet\u0151 marad, de csak egy alkalommal, mert az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9se ennek a f\u00e9kk\u00f6rnek is megszakad."],"correct":0,"assets":[]},"704874":{"id":704874,"question":"Mit jelez a k\u00e9t l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151-m\u0171szer a k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9ssel ell\u00e1tott g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 m\u0171szerfal\u00e1n?","choices":["Az egyik m\u0171szer az els\u0151 a m\u00e1sik a m\u00e1sodik \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r tart\u00e1lynyom\u00e1s\u00e1t mutatja. K\u00e9tmutat\u00f3s m\u0171szerek eset\u00e9n a piros mutat\u00f3 a f\u00e9kez\u0151nyom\u00e1st, a feh\u00e9r vagy fekete mutat\u00f3 a tart\u00e1lynoym\u00e1st jelzi.","Az egyik nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151-m\u0171szer az \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r\u00f6k kivez\u00e9relt nyom\u00e1s\u00e1t, a m\u00e1sik pedig a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k \u00e9s a seg\u00e9dk\u00f6r tart\u00e1lynyom\u00e1s\u00e1t mutatja.","Az egyik nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151-m\u0171szer a vontat\u00f3-, a m\u00e1sik a p\u00f3tkocsi t\u00f6lt\u0151- \u00e9s f\u00e9kez\u0151k\u00f6r nyom\u00e1s\u00e1t jelzi vissza.","Az egyik m\u0171szer a kompresszor, a m\u00e1sik a f\u00e9kl\u00e9gtart\u00e1lyok nyom\u00e1s\u00e1t mutatja."],"correct":0,"assets":[]},"704875":{"id":704875,"question":"Mi a l\u00e9gf\u00e9krendszerben tal\u00e1lhat\u00f3 rel\u00e9szelep feladata?","choices":["Az id\u0151k\u00e9sedelem cs\u00f6kkent\u00e9se.","A j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151en v\u00e1ltoztatja a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezethez kivez\u00e9relt nyom\u00e1st.","Az egyik f\u00e9kk\u00f6r kies\u00e9se eset\u00e9n biztos\u00edtja, hogy a j\u00e1rm\u0171vel biztons\u00e1gosan meg lehessen \u00e1llni."],"correct":0,"assets":[]},"704876":{"id":704876,"question":"Milyen r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket alkalmaznak \u00e1ltal\u00e1ban a l\u00e9gf\u00e9krendszerrel ell\u00e1tott haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l?","choices":["Rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s munkahengerrel m\u0171k\u00f6dtetett r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket.","Rudazattal m\u0171k\u00f6dtetett hidraulikus r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket.","A kard\u00e1ntengelyre hat\u00f3 dobf\u00e9kes r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket.","Huzallal m\u0171kdtetett mechanikus r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"704877":{"id":704877,"question":"Fel kell-e szerelni a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9ket olyan figyelmeztet\u0151 berendez\u00e9ssel, amely jelzi ha a munkahengerben a nyom\u00e1s a rug\u00f3 old\u00e1si nyom\u00e1sa al\u00e1 cs\u00f6kken?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704878":{"id":704878,"question":"Mi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je abban az esetben, ha a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k visszajelz\u0151je menet k\u00f6zben m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9p?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vel meg kell \u00e1llni, mert ha a leveg\u0151 nyom\u00e1sa egy bizonyos szint al\u00e1 cs\u00f6kken a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s munkahengerekben, akkor a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k f\u00e9kezi a j\u00e1rm\u0171vet.","Tov\u00e1bbfolytathatja az utat, mert a visszajelz\u0151 a rendszer m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t jelzi.","Az els\u0151 jav\u00edt\u00f3m\u0171helyig tov\u00e1bbk\u00f6zlekedhet."],"correct":0,"assets":[]},"704881":{"id":704881,"question":"A visszatart\u00f3f\u00e9k (tart\u00f3s- vagy lass\u00edt\u00f3 f\u00e9k) olyan kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszer...","choices":["amely alkalmas a f\u00e9khat\u00e1s hossz\u00fa id\u0151n kereszt\u00fcli l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra \u00e9s fenntart\u00e1s\u00e1ra an\u00e9lk\u00fcl, hogy hat\u00e9konys\u00e1ga jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9kben cs\u00f6kkenne.","amely az \u00fczemi f\u00e9k meghib\u00e1sod\u00e1sa eset\u00e9n k\u00e9pes a j\u00e1rm\u0171vet az el\u0151\u00edrt lassul\u00e1ssal meg\u00e1ll\u00edtani.","amely a j\u00e1rm\u0171vet vagy j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9nyt k\u00e9pes az el\u0151\u00edrt meredeks\u00e9g\u0171 lejt\u0151n vagy emelked\u0151n megtartani.","amely p\u00f3tkocsi vontat\u00e1sa eset\u00e9n csak a p\u00f3tkocsi f\u00e9kszerkezeteit m\u0171k\u00f6dteti, ezzel a p\u00f3tkocsi mintegy \"visszatartja\" a vontat\u00f3t."],"correct":0,"assets":[]},"704882":{"id":704882,"question":"Mi\u00e9rt kritikus a j\u00e1rm\u0171vek \u00fczemi f\u00e9krendszer\u00e9re n\u00e9zve a hossz\u00fa id\u0151tartam\u00fa, tart\u00f3s f\u00e9kez\u00e9s (pl. hossz\u00fa lejt\u0151n)?","choices":["Mert a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetek t\u00falzottan felmelegedhetnek, ami a f\u00e9khat\u00e1s cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9hez, esetleg kies\u00e9s\u00e9hez vezethet (f\u0151k\u00e9nt dobf\u00e9kek eset\u00e9n).","Mert hossz\u00fa f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n elfogyhat a l\u00e9gtart\u00e1lyokb\u00f3l a f\u00e9kez\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges leveg\u0151.","Mert hossz\u00fa f\u00e9kez\u00e9s eset\u00e9n a vezet\u0151nek egyre nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a pontos f\u00e9khat\u00e1s be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","Mert hossz\u00fa f\u00e9kez\u00e9s sor\u00e1n a gumiabroncsok oly m\u00e9rt\u00e9kben felmelegedhetnek, hogy ak\u00e1r ki is gyulladhatnak."],"correct":0,"assets":[]},"704883":{"id":704883,"question":"N\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzelmotorn\u00e1l mit sz\u00edv be a dugatty\u00fa a nyitott sz\u00edv\u00f3szelepen kereszt\u00fcl az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe?","choices":["Leveg\u0151t.","Benzin-leveg\u0151 kever\u00e9ket.","G\u00e1zolaj-leveg\u0151 kever\u00e9ket.","Benzin-g\u00e1zolaj-leveg\u0151 kever\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"704884":{"id":704884,"question":"Mi a kipufog\u00f3f\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek l\u00e9nyege?","choices":["A motor kipufog\u00f3cs\u00f6v\u00e9ben a kipufog\u00f3g\u00e1zok \u00fatj\u00e1t egy fojt\u00f3szeleppel elz\u00e1rj\u00e1k, \u00e9s az \u00edgy l\u00e9trej\u00f6tt fojt\u00e1s miatt megn\u0151 a motor f\u00e9kez\u0151 teljes\u00edtm\u00e9nye.","A kipufog\u00f3g\u00e1z nyom\u00e1s\u00e1t felhaszn\u00e1lva tudj\u00e1k n\u00f6velni az \u00fczemi f\u00e9k hat\u00e1soss\u00e1g\u00e1t.","A kipufog\u00f3g\u00e1z energi\u00e1ja meghajt egy felt\u00f6lt\u0151t, az \u00edgy el\u0151\u00e1ll\u00edtott t\u00f6bblet nyom\u00e1s felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val n\u00f6velhet\u0151 a f\u00e9khat\u00e1s.","A kipufog\u00f3g\u00e1zt visszavezetik a sz\u00edv\u00f3cs\u0151be, ez\u00e1ltal jelent\u0151sen megn\u00f6vekszik a motorf\u00e9khat\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"704885":{"id":704885,"question":"A kipufog\u00f3f\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel egyidej\u0171leg...","choices":["megsz\u0171nik a t\u00fczel\u0151anyag adagol\u00e1sa is.","nem lehet m\u0171k\u00f6dtetni az \u00fczemi f\u00e9ket.","nem lehet m\u0171k\u00f6dtetni a r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9ket.","megsz\u0171nik az akkumul\u00e1tor t\u00f6lt\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704886":{"id":704886,"question":"Szab\u00e1lyozhat\u00f3-e az \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ram\u00fa retarder f\u00e9khat\u00e1sa?","choices":["Igen, a gerjeszt\u0151\u00e1ram v\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val.","Nem, csak ki- \u00e9s bekapcsolt (teljes f\u00e9khat\u00e1s) \u00e1llapota van.","Igen, a h\u0171t\u0151rendszer\u00e9n kereszt\u00fcl, a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9nek megfelel\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1val.","Igen a m\u00e1gneses t\u00e1rcs\u00e1k mozgat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704887":{"id":704887,"question":"Hogyan hoz l\u00e9tre f\u00e9khat\u00e1st az elektromos \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ram\u00fa retarder?","choices":["A rotor az \u00e1ll\u00f3r\u00e9sz elektrom\u00e1gnesei \u00e1ltal keltett m\u00e1gneses mez\u0151ben forog, \u00e9s a rotorban induk\u00e1lt \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ramok elektrom\u00e1gneses hat\u00e1sa f\u00e9kezi annak forg\u00e1s\u00e1t.","A kipufog\u00f3cs\u0151ben egy elektromos motor t\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben \u00e1ll\u00edtja a fojt\u00f3szelepet, ami megn\u00f6veli a motor bels\u0151 ellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1t.","Az \u00fczemi f\u00e9ket eg\u00e9sz\u00edti ki egy elektromos f\u00e9kkarral, ami gyorsabb f\u00e9km\u0171k\u00f6d\u00e9st eredm\u00e9nyez.","A forg\u00f3r\u00e9sszel \u00f6rv\u00e9nyl\u00e9sre k\u00e9sztetett hidraulikaolaj az \u00e1ll\u00f3r\u00e9szen lef\u00e9kez\u0151dik \u00e9s h\u0151v\u00e9 alak\u00edtja a mozg\u00e1si energi\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704888":{"id":704888,"question":"Szab\u00e1lyozhat\u00f3-e a hidrodinamikus retarder f\u00e9khat\u00e1sa?","choices":["Igen, a retardert kit\u00f6lt\u0151 olaj mennyis\u00e9g\u00e9nek v\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val.","Nem, csak ki- \u00e9s bekapcsolt (teljes f\u00e9khat\u00e1s) \u00e1llapota van.","Igen, a h\u0171t\u0151rendszer\u00e9n kereszt\u00fcl, az olajt\u00f6ltet h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9nek megfelel\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1val.","Igen, a gerjeszt\u0151\u00e1ram v\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704889":{"id":704889,"question":"Mi az akt\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek rendeltet\u00e9se?","choices":["Az akt\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek el\u0151seg\u00edtik a balesetek megel\u0151z\u00e9s\u00e9t.","Az akt\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek m\u00e9rs\u00e9klik a bek\u00f6vetkezett balesetek k\u00e1ros k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit."],"correct":0,"assets":[]},"704890":{"id":704890,"question":"Hogyan vezetik el a hidrodinamikus retarder m\u0171k\u00f6d\u00e9se sor\u00e1n keletkez\u0151 h\u0151t?","choices":["A motor h\u0171t\u0151j\u00e9vel vagy k\u00fcl\u00f6n h\u0171t\u0151berendez\u00e9ssel vezetik el.","A retarderre szerelt ventill\u00e1torral vezetik el.","Elengend\u0151 a term\u00e9szetes h\u0151lead\u00e1s, mert nem keletkezik annyi h\u0151, ami befoly\u00e1soln\u00e1 a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704891":{"id":704891,"question":"Hogyan fejti ki f\u00e9khat\u00e1s\u00e1t az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 dobf\u00e9kszerkezet?","choices":["A 2-es f\u00e9kpof\u00e1k nekiszorulnak az 1-es f\u00e9kdob bels\u0151 fel\u00fclet\u00e9nek, amelyhez a ker\u00e9k van r\u00f6gz\u00edtve.","A 2-es f\u00e9kpof\u00e1k megszor\u00edtj\u00e1k a 3-as tengelyt, amely a kerekeket hajtja meg.","Az 1-es f\u00e9kdob a 2-es f\u00e9kpof\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel f\u00e9kezi a 3-as tengelyt, amelyhez a ker\u00e9k van r\u00f6gz\u00edtve."],"correct":0,"assets":["242877.jpg"]},"704892":{"id":704892,"question":"L\u00e9gf\u00e9krendszerek eset\u00e9n hogyan m\u0171k\u00f6dtetik a dobf\u00e9keket?","choices":["A f\u00e9kkamra, vagy f\u00e9kmunkahenger a f\u00e9kpof\u00e1kat sz\u00e9tfesz\u00edt\u0151 f\u00e9kkulcs tengely\u00e9t ford\u00edtja el f\u00e9kkar k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel, vagy fesz\u00edt\u0151\u00e9ket tol a f\u00e9kpof\u00e1k k\u00f6z\u00e9.","A kett\u0151s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u0171 l\u00e9gf\u00e9khenger a f\u00e9kszerkezet belsej\u00e9ben k\u00f6zvetlen\u00fcl fesz\u00edti sz\u00e9t a f\u00e9kpof\u00e1kat.","A l\u00e9gf\u00e9khenger csavarors\u00f3s fesz\u00edt\u0151szerkezetet ford\u00edt el, amely sz\u00e9tfesz\u00edti a f\u00e9kpof\u00e1kat."],"correct":0,"assets":[]},"704893":{"id":704893,"question":"Melyik ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetnek jobb a h\u0171t\u00e9se (h\u0151lead\u00e1sa)?","choices":["A t\u00e1rcsaf\u00e9knek jobb a h\u0171t\u00e9se.","A dobf\u00e9knek jobb a h\u0171t\u00e9se.","A t\u00e1rcsaf\u00e9knek \u00e9s a dobf\u00e9knek azonos a h\u0171t\u00e9s intenzit\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704894":{"id":704894,"question":"T\u00e1rcsaf\u00e9kkel ell\u00e1tott g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9kfolyad\u00e9ktart\u00e1ly\u00e1ban a folyad\u00e9kszint az \u00fczemel\u00e9s sor\u00e1n lassan, folyamatosan cs\u00f6kken, de nem \u00e9ri el a minimumot. Sz\u00fcks\u00e9ges-e ut\u00e1nt\u00f6lteni a f\u00e9kfolyad\u00e9kot?","choices":["Nem, mert az term\u00e9szetes jelens\u00e9g, mivel a f\u00e9krendszer t\u00e9rfogata n\u0151 a f\u00e9kbet\u00e9tek kop\u00e1sa \u00e9s folyamatos ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1sa miatt.","Igen, mert a f\u00e9khat\u00e1s cs\u00f6kken a f\u00e9kfolyad\u00e9k szintj\u00e9nek cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"704895":{"id":704895,"question":"A t\u00f6lt\u0151leveg\u0151-visszah\u0171t\u00e9s alkalmaz\u00e1sa lehet\u0151v\u00e9 teszi...","choices":["a felt\u00f6lt\u00f6tt motor tov\u00e1bbi teljes\u00edtm\u00e9nyn\u00f6vel\u00e9s\u00e9t \u00e9s kedvez\u0151bb fajlagos t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1s el\u00e9r\u00e9s\u00e9t.","a motor \u00e9lettartam\u00e1nak megn\u00f6veked\u00e9s\u00e9t a turb\u00f3felt\u00f6lt\u0151 h\u0151terhel\u00e9s\u00e9nek cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9vel.","az utast\u00e9r hat\u00e9konyabb szell\u0151z\u00e9s\u00e9nek \u00e9s l\u00e9gkond\u00edcion\u00e1l\u00e1s\u00e1nak kialak\u00edt\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"704896":{"id":704896,"question":"Milyen dobf\u00e9kszerkezetekn\u00e9l kell ellen\u0151rizni \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n ut\u00e1n\u00e1ll\u00edtani a f\u00e9kbet\u00e9tek \u00e9s a f\u00e9kdob k\u00f6z\u00f6tti h\u00e9zag nagys\u00e1g\u00e1t?","choices":["Azokn\u00e1l, amelyek nincsenek ell\u00e1tva automatikus ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3 szerkezettel.","Hidraulikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 dobf\u00e9kszerkezetekn\u00e9l kell ellen\u0151rizni.","S\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel m\u0171k\u00f6dtetett dobf\u00e9kszerkezetekn\u00e9l kell ellen\u0151rizni.","Mechanikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 dobf\u00e9kszerkezetekn\u00e9l kell ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":[]},"704897":{"id":704897,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e t\u00e1rcsaf\u00e9kn\u00e9l id\u0151nk\u00e9nt ut\u00e1n\u00e1ll\u00edtani a f\u00e9kbet\u00e9tek h\u00e9zag\u00e1t?","choices":["Nem, mert a f\u00e9kbet\u00e9t kop\u00e1sakor automatikusan ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3dik.","Igen, mert a f\u00e9kbet\u00e9t kop\u00e1sa miatt a f\u00e9kh\u00e9zag megn\u0151.","Csak abban az esetben, ha a t\u00e1rcsaf\u00e9ket nem szerelt\u00e9k fel automatikus ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00f3 szerkezettel.","Fix nyerges t\u00e1rcsaf\u00e9kekn\u00e9l igen, usz\u00f3nyergesekn\u00e9l nem, mert ut\u00f3bbiakn\u00e1l automatikus az ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"704905":{"id":704905,"question":"Korszer\u0171, osztatlan \u00e9g\u00e9ster\u0171, n\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzelmotorn\u00e1l eredeti t\u00e9rfogat\u00e1nak h\u00e1nyad r\u00e9sz\u00e9re s\u0171r\u00edti \u00f6ssze a dugatty\u00fa a leveg\u0151t a hengerben?","choices":["1\/14-1\/18 r\u00e9sz\u00e9re.","1\/9-1\/13 r\u00e9sz\u00e9re.","1\/20-1\/30 r\u00e9sz\u00e9re.","1\/3-1\/4 r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"704910":{"id":704910,"question":"A d\u00edzelmotor henger\u00e9be befecskendezett g\u00e1zolajat...","choices":["a leveg\u0151 \u00f6sszes\u0171r\u00edt\u00e9se k\u00f6vetkezt\u00e9ben fejl\u0151d\u0151 h\u0151 gy\u00fajtja meg.","villamos gy\u00fajt\u00f3szikra gy\u00fajtja meg.","az el\u0151kamr\u00e1ban lev\u0151 izz\u00f3gyertya gy\u00fajtja meg.","a felhev\u00fclt dugatty\u00fa gy\u00fajtja meg."],"correct":0,"assets":[]},"704916":{"id":704916,"question":"Mit jelent a bels\u0151 kever\u00e9kk\u00e9pz\u00e9s kifejez\u00e9s?","choices":["A leveg\u0151 a t\u00fczel\u0151anyaggal a hengeren bel\u00fcl tal\u00e1lkozik \u00e9s ott alakul ki a kever\u00e9k.","A leveg\u0151 a t\u00fczel\u0151anyaggal a sz\u00edv\u00f3cs\u0151 belsej\u00e9ben tal\u00e1lkozik, \u00e9s ott is keveredik \u00f6ssze.","A leveg\u0151 \u00e9s a benzin kever\u00e9ke a karbur\u00e1tor kever\u0151ter\u00e9ben alakul ki."],"correct":0,"assets":[]},"704929":{"id":704929,"question":"Mi a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 berendez\u00e9s (ABS) alkalmaz\u00e1s\u00e1nak c\u00e9lja?","choices":["A kerekek g\u00f6rd\u00fclve f\u00e9kez\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1s\u00e1val a stabilit\u00e1s \u00e9s a korm\u00e1nyozhat\u00f3s\u00e1g meg\u0151rz\u00e9se.","A f\u00e9kped\u00e1lon kifejtett er\u0151n\u00e9l nagyobb m\u00e9rt\u00e9k\u0171 f\u00e9kezetts\u00e9g kialakul\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekben.","Annak lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9tele, hogy a f\u00e9khat\u00e1s v\u00e9szf\u00e9kez\u00e9skor a lehet\u0151 leggyorsabban \u00e9s a legnagyobb m\u00e9rt\u00e9kben l\u00e9trej\u00f6jj\u00f6n.","Az utasok testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t vesz\u00e9lyeztet\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 v\u00e9szf\u00e9kez\u00e9sek megakad\u00e1lyoz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704930":{"id":704930,"question":"Mihez igazodik a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3val ell\u00e1tott f\u00e9k f\u00e9kereje a kerekek megcs\u00fasz\u00e1s\u00e1nak elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben?","choices":["A talaj \u00e9s a ker\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt kialakul\u00f3 tapad\u00f3er\u0151 nagys\u00e1g\u00e1hoz.","A j\u00e1rm\u0171 vagy j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny statikus t\u00f6meg\u00e9hez.","A j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9se sor\u00e1n a dinamikus tengelyterhel\u00e9s v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1hoz.","A kerekek forg\u00e1si sebess\u00e9g\u00e9hez."],"correct":0,"assets":[]},"704931":{"id":704931,"question":"Mikor vil\u00e1g\u00edt folyamatosan a g\u00e9pkocsi m\u0171szerfal\u00e1n lev\u0151 blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszer meghib\u00e1sodott.","Ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe l\u00e9pett intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9skor.","Ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) rendszer m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes."],"correct":0,"assets":[]},"704932":{"id":704932,"question":"Mi a kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3 (ASR) rendszer feladata?","choices":["Hirtelen, nagy g\u00e1zad\u00e1skor vagy s\u00edkos \u00faton a t\u00fal nagy von\u00f3er\u0151 miatt bek\u00f6vetkez\u0151 ker\u00e9kkip\u00f6rg\u00e9s megakad\u00e1lyoz\u00e1sa.","A motor t\u00fal nagy fordulatsz\u00e1m\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa.","Elakadt vagy s\u00edkos \u00faton \u00e1ll\u00f3 j\u00e1rm\u0171 egy tengelyen lev\u0151 kerekeinek \u00f6sszekapcsol\u00e1sa, \u00e9s ez\u00e1ltal a jobb von\u00f3er\u0151\u00e1tad\u00e1s biztos\u00edt\u00e1sa.","A motor lefullad\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"704934":{"id":704934,"question":"Mit akad\u00e1lyoz meg a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171be szerelt menetdinamikai szab\u00e1lyoz\u00f3 rendszer, m\u00e1s n\u00e9ven elektronikus stabiliz\u00e1l\u00f3program (ESP)?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 kisodr\u00f3d\u00e1s\u00e1t \u00e9s megp\u00f6rd\u00fcl\u00e9s\u00e9t.","A hajtott kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9t cs\u00fasz\u00f3s \u00fatfel\u00fcleten.","A kerekek blokkol\u00e1s\u00e1t intenz\u00edv f\u00e9kez\u00e9s sor\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"704935":{"id":704935,"question":"Az elektronikus l\u00e9gf\u00e9krendszer (EBS) a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi k\u00f6z\u00f6tti f\u00e9ker\u0151ar\u00e1nyokat...","choices":["a lehet\u0151 legjobban \u00f6sszehangolja, ez\u00e1ltal n\u0151 a menetstabilit\u00e1s.","nem tudja megv\u00e1ltoztatni, a vontat\u00f3 \u00e9s a p\u00f3tkocsi f\u00e9kez\u00e9se egym\u00e1st\u00f3l teljesen f\u00fcggetlen\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nik.","a vezet\u0151 \u00e1ltal be\u00e1ll\u00edtott terhel\u00e9sjelek alapj\u00e1n \u00e1ll\u00edtja be."],"correct":0,"assets":[]},"704936":{"id":704936,"question":"Az elektronikus l\u00e9gf\u00e9krendszer (EBS) alkalmaz\u00e1s\u00e1val a k\u00e9sedelmi id\u0151 a hagyom\u00e1nyos l\u00e9gf\u00e9krendszerhez k\u00e9pest...","choices":["0,2-0,4 m\u00e1sodperccel cs\u00f6kkenhet\u0151.","nem v\u00e1ltozik.","1-2 m\u00e1sodperccel cs\u00f6kkenthet\u0151.","teljesen megsz\u0171nik."],"correct":0,"assets":[]},"704943":{"id":704943,"question":"Az \u00e1ll\u00f3helyi f\u0171t\u00e9s...","choices":["egy el\u0151re be\u00e1ll\u00edtott id\u0151pontban, vagy t\u00e1vvez\u00e9rl\u0151 jel\u00e9re aktiv\u00e1lja a f\u0171t\u0151rendszert, ezzel n\u00f6velve a vezet\u0151 k\u00e9nyelm\u00e9t, \u00e9s kialak\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l fogva alkalmas lehet a motor h\u0171t\u0151rendszer\u00e9nek el\u0151meleg\u00edt\u00e9s\u00e9re is.","akkor m\u0171k\u00f6dik, amikor a j\u00e1rm\u0171vel meg\u00e1llunk, mert ekkor a menetsz\u00e9l nem tudn\u00e1 a vezet\u0151f\u00fclk\u00e9be bejuttatni a motor h\u0151j\u00e9t.","l\u00e9gh\u0171t\u00e9ses motorokn\u00e1l biztos\u00edtja az utast\u00e9r f\u0171t\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704947":{"id":704947,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban milyen sz\u00edn\u00fcek az \u00fczemzavarra utal\u00f3, a megv\u00e1ltozott menettulajdons\u00e1gokra figyelmeztet\u0151 \u00e9s a m\u0171k\u00f6d\u00e9sr\u0151l t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1k?","choices":["Piros, s\u00e1rga, z\u00f6ld.","K\u00e9k, z\u00f6ld, s\u00e1rga.","Piros, k\u00e9k, s\u00e1rga.","Piros, feh\u00e9r, z\u00f6ld."],"correct":0,"assets":[]},"704948":{"id":704948,"question":"Mi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemeltet\u00e9se sor\u00e1n azt tapasztalja, hogy felgyullad a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 s\u00e1rga sz\u00edn\u0171 figyelmeztet\u0151 l\u00e1mpa, amely a motorolaj alacsony szintj\u00e9re utal?","choices":["Nem kell azonnal meg\u00e1llnia, de a lehet\u0151 legr\u00f6videbb id\u0151n bel\u00fcl ellen\u0151riznie kell az olajszintet a n\u00edv\u00f3p\u00e1lc\u00e1val is \u00e9s - sz\u00fcks\u00e9g szerint - gondoskodnia kell az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9sr\u0151l.","Azonnal meg kell \u00e1llnia, mert a motor alkatr\u00e9szei r\u00f6vid id\u0151n bel\u00fcl k\u00e1rosodnak.","Jeleznie kell a l\u00e1mpa kigyullad\u00e1s\u00e1t a k\u00f6vetkez\u0151 karbantart\u00e1s sor\u00e1n a szakszervizben."],"correct":0,"assets":["251913.jpg"]},"704949":{"id":704949,"question":"Mi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemeltet\u00e9se sor\u00e1n azt tapasztalja, hogy felgyullad a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 piros sz\u00edn\u0171 figyelmeztet\u0151 l\u00e1mpa, amely az alacsony motorolaj nyom\u00e1sra utal?","choices":["Meg kell \u00e1llnia a j\u00e1rm\u0171vel \u00e9s le kell \u00e1ll\u00edtania a motort, majd ellen\u0151riznie a motorolaj szintet. Csak akkor haladhat tov\u00e1bb a j\u00e1rm\u0171vel, ha a megfelel\u0151 olajnyom\u00e1s az olaj ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9s\u00e9vel, vagy sz\u00fcks\u00e9g szerinti jav\u00edt\u00e1s\u00e1val helyre\u00e1ll\u00edthat\u00f3.","Tov\u00e1bbhaladhat az els\u0151 jav\u00edt\u00f3m\u0171helyig, ahol meg kell jav\u00edttatni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet.","Tov\u00e1bbhaladhat, ha a l\u00e1mpa magas motorfordulatsz\u00e1mon elalszik.","Tov\u00e1bbhaladhat, ha ellen\u0151rizte a motorolaj szintj\u00e9t \u00e9s azt rendben tal\u00e1lta."],"correct":0,"assets":["251821.jpg"]},"704950":{"id":704950,"question":"Mi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 teend\u0151je, ha a l\u00e9gf\u00e9kes j\u00e1rm\u0171 \u00fczemeltet\u00e9se sor\u00e1n azt tapasztalja, hogy cs\u00f6kken a leveg\u0151 nyom\u00e1sa a l\u00e9gtart\u00e1lyokban \u00e9s kigyullad az erre figyelmeztet\u0151 l\u00e1mpa is?","choices":["A j\u00e1rm\u0171vel meg kell \u00e1llnia \u00e9s csak a hiba elh\u00e1r\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n haladhat tov\u00e1bb.","Az els\u0151 jav\u00edt\u00f3m\u0171helyig cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel tov\u00e1bbhaladhat.","Tov\u00e1bbhaladhat, mert akkor is tud f\u00e9kezni a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel, ha ki\u00fcr\u00fcl a l\u00e9gtart\u00e1ly.","Tov\u00e1bbhaladhat, ha a j\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kje k\u00e9pes az el\u0151\u00edrt biztons\u00e1gi f\u00e9khat\u00e1s kifejt\u00e9s\u00e9re."],"correct":0,"assets":[]},"704953":{"id":704953,"question":"Melyik motornak jobb a hat\u00e1sfoka \u00e9s ez\u00e1ltal alacsonyabb a fajlagos t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1sa?","choices":["A d\u00edzelmotor\u00e9.","Az Otto-motor\u00e9.","A d\u00edzelmotor \u00e9s az Otto-motor hat\u00e1sfoka azonos."],"correct":0,"assets":[]},"704954":{"id":704954,"question":"Mi a f\u00fcsthat\u00e1r?","choices":["Az a legnagyobb beporlasztott t\u00fczel\u0151anyag-mennyis\u00e9g, ami m\u00e9g l\u00e9gfelesleggel \u00e9gethet\u0151 el.","Jogszab\u00e1ly \u00e1ltal meghat\u00e1rozott maxim\u00e1lis k\u00e1rosanyag-kibocs\u00e1t\u00e1s.","Az a legkisebb beporlasztott t\u00fczel\u0151anyag-mennyis\u00e9g, ami m\u00e9g gyullad\u00f3k\u00e9pes kever\u00e9ket biztos\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"704955":{"id":704955,"question":"Hogyan hat a hidraulikus szeleph\u00e9zag kiegyenl\u00edt\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9se a szeleph\u00e9zag nagys\u00e1g\u00e1ra?","choices":["A szelepvez\u00e9rl\u00e9s a motor \u00fczeme alatt mindig \u00e9ppen h\u00e9zagmentes \u00e1llapotban \u00fczemel.","A szeleph\u00e9zag \u00e9rt\u00e9ke mindig a be\u00e1ll\u00edtott legkisebb \u00e9rt\u00e9ken tarthat\u00f3.","A szeleph\u00e9zag \u00e9rt\u00e9ke k\u00e9t be\u00e1ll\u00edtott sz\u00e9ls\u0151\u00e9rt\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt folyamatosan szab\u00e1lyozhat\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"704956":{"id":704956,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 kipufog\u00f3f\u00fcst\u00f6t eredm\u00e9nyez, ha hengert\u00f6mbreped\u00e9s vagy a hengerfejt\u00f6m\u00edt\u00e9s t\u00f6nkremenetele miatt fagy\u00e1ll\u00f3 folyad\u00e9k ker\u00fcl az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe?","choices":["S\u0171r\u0171 feh\u00e9r sz\u00edn\u0171t.","S\u0171r\u0171 fekete sz\u00edn\u0171t.","K\u00e9kes sz\u00edn\u0171t."],"correct":0,"assets":[]},"704957":{"id":704957,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 a kipufog\u00f3f\u00fcst, ha motorolaj ker\u00fclt az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe?","choices":["K\u00e9kes sz\u00edn\u0171.","S\u0171r\u0171 feh\u00e9r sz\u00edn\u0171.","Enyh\u00e9n feh\u00e9res sz\u00edn\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"704958":{"id":704958,"question":"Mi a l\u00e9gh\u0171t\u00e9s h\u00e1tr\u00e1nya a folyad\u00e9kh\u0171t\u00e9ssel szemben?","choices":["A motor zajosabb, \u00e9s magasabb \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9kleten m\u0171k\u00f6dik.","Bonyolultabb a szerkezeti kialak\u00edt\u00e1sa.","A motor k\u00e9s\u0151bb \u00e9ri el az \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"704959":{"id":704959,"question":"Milyen h\u0171t\u0151folyad\u00e9kkal t\u00f6lthet\u0151k fel a korszer\u0171 motorok h\u0171t\u0151rendszerei?","choices":["Minden \u00e9vszakban \u00e1ltal\u00e1ban etil\u00e9nglikol alap\u00fa bekevert h\u0171t\u0151folyad\u00e9kkal, vagy az el\u0151\u00edrt fagy\u00e1spontra be\u00e1ll\u00edtott t\u00f6m\u00e9ny h\u0171t\u0151folyad\u00e9k \u00e9s desztill\u00e1lt vagy ioncser\u00e9lt v\u00edz kever\u00e9k\u00e9vel.","Ny\u00e1ron v\u00edzzel, t\u00e9len fagy\u00e1ll\u00f3 folyad\u00e9kkal.","Desztill\u00e1lt vagy ioncser\u00e9lt vizzel."],"correct":0,"assets":[]},"704960":{"id":704960,"question":"Milyen probl\u00e9m\u00e1t okozhat, ha a v\u00edzszivatty\u00fat, ventil\u00e1tort, gener\u00e1tort stb. meghajt\u00f3 \u00e9ksz\u00edjat az el\u0151\u00edrtn\u00e1l jobban megfesz\u00edtik?","choices":["A megfesz\u00edtett tengelyek \u00e9s csap\u00e1gyak, valamint az \u00e9ksz\u00edj id\u0151 el\u0151tt t\u00f6nkremegy.","Az \u00e9ksz\u00edj nem tudja megfelel\u0151en meghajtani a seg\u00e9dberendez\u00e9seket, mert cs\u00faszni fog.","A sz\u00fcks\u00e9gesn\u00e9l magasabb fordulatsz\u00e1mon fognak forogni az \u00e9ksz\u00edj \u00e1ltal meghajtott seg\u00e9dberendez\u00e9sek."],"correct":0,"assets":[]},"704961":{"id":704961,"question":"Mi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 motorok ken\u0151rendszer\u00e9nek feladata?","choices":["A s\u00farl\u00f3d\u00e1si ellen\u00e1ll\u00e1s \u00e9s az alkatr\u00e9szek kop\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9se, h\u0151 elvezet\u00e9se, a dugatty\u00fa \u00e9s a hengerfal k\u00f6z\u00f6tti t\u00f6m\u00edt\u00e9s jav\u00edt\u00e1sa, valamint a szennyez\u0151d\u00e9sek elvezet\u00e9se \u00e9s kisz\u0171r\u00e9se.","A sz\u00edv\u00f3- \u00e9s kipufog\u00f3szelepek z\u00e1r\u00f3fel\u00fcleteinek \u00e9s szelepsz\u00e1rainak ken\u00e9se, a folyad\u00e9kh\u0171t\u00e9s \u00e1ltal nem el\u00e9rhet\u0151 alkatr\u00e9szek h\u0171t\u00e9se.","A motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1lhat\u00f3 tengelykapcsol\u00f3 t\u00e1rcs\u00e1i kop\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9s azok h\u0171t\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"704962":{"id":704962,"question":"Mi az olaj \u00fatja a nyom\u00f3olajoz\u00e1s\u00fa ken\u00e9si rendszerben?","choices":["Olajtekn\u0151, olaj el\u0151sz\u0171r\u0151, szivatty\u00fa, sz\u0171r\u0151, olajf\u0151csatorna.","Szivatty\u00fa, olajf\u0151csatorna, sz\u0171r\u0151, olajtekn\u0151.","El\u0151sz\u0171r\u0151, sz\u0171r\u0151, olajf\u0151csatorna, szivatty\u00fa."],"correct":0,"assets":[]},"704963":{"id":704963,"question":"Mi a \u2019turb\u00f3lyuk\u2019?","choices":["Turb\u00f3t\u00f6lt\u00f6tt motorok eset\u00e9ben hirtelen g\u00e1zad\u00e1skor, a felt\u00f6lt\u0151 tehetetlens\u00e9ge miatt tapasztalhat\u00f3 k\u00e9sedelem a nagyobb teljes\u00edtm\u00e9ny lead\u00e1sa \u00e9s a fordulatsz\u00e1m emelked\u00e9se tekintet\u00e9ben.","A turb\u00f3t\u00f6lt\u0151 h\u00e1za a t\u00falterhel\u00e9s okozta t\u00falhev\u00fcl\u00e9s miatt ki\u00e9ghet.","A sz\u00edv\u00f3- \u00e9s a kipufog\u00f3cs\u00f6veken a turb\u00f3t\u00f6lt\u0151 csatlakoztat\u00e1s\u00e1ra kialak\u00edtott ny\u00edl\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"704964":{"id":704964,"question":"Mi a feladata a t\u00e1pszivatty\u00fanak (kisnyom\u00e1s\u00fa szivatty\u00fanak) a d\u00edzel t\u00fczel\u0151anyag-ell\u00e1t\u00f3rendszerekben?","choices":["A tart\u00e1lyb\u00f3l felsz\u00edvott g\u00e1zolajat a t\u00f6bbl\u00e9pcs\u0151s sz\u0171r\u0151n kereszt\u00fcl a befecskendez\u0151szivatty\u00fa k\u00f6z\u00f6s t\u00fczel\u0151anyag-csatorn\u00e1j\u00e1ba, adagol\u00f3porlaszt\u00f3s rendszerekn\u00e9l az adagol\u00f3elemekhez, Common Rail rendszerekn\u00e9l a nagynyom\u00e1s\u00fa szivatty\u00fafokozat bement\u00e9hez juttatja.","A g\u00e1zolajat a befecskendez\u0151szivatty\u00fab\u00f3l a megfelel\u0151 nyom\u00e1son a befecskendez\u0151f\u00fav\u00f3k\u00e1n kereszt\u00fcl az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe juttatja.","A nagynyom\u00e1s\u00fa k\u00f6rb\u0151l sz\u00e1ll\u00edtja vissza a r\u00e9solajat a t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1lyba."],"correct":0,"assets":[]},"704965":{"id":704965,"question":"Milyen feladatokat l\u00e1t el a korszer\u0171 d\u00edzelmotorok elektronikus motorvez\u00e9rl\u0151 rendszere?","choices":["Alapj\u00e1rat szab\u00e1lyoz\u00e1s, fordulatsz\u00e1m korl\u00e1toz\u00e1s, a motor m\u0171k\u00f6d\u00e9si param\u00e9tereihez (g\u00e1zped\u00e1l\u00e1ll\u00e1s, fordulatsz\u00e1m, kataliz\u00e1torok m\u0171k\u00f6d\u00e9se stb.) igazod\u00f3 befecskendez\u00e9s, sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00e1s, egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s m\u00e1s elektronikus rendszerekkel (ASR, ESP, v\u00e1lt\u00f3vez\u00e9rl\u00e9s).","A befecskendez\u0151 rendszer alkatr\u00e9szeinek \u00f6sszehangolt m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t biztos\u00edtja a legalacsonyabb t\u00fczel\u0151anyagfogyaszt\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben.","A kipufog\u00f3redszerbe \u00e9p\u00edtett kataliz\u00e1torok m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t szab\u00e1lyozza \u00e9s hangolja \u00f6ssze, valamint elv\u00e9gzi az AdBlue folyad\u00e9k adagol\u00e1s\u00e1t is."],"correct":0,"assets":[]},"704966":{"id":704966,"question":"Mi az adagol\u00f3porlaszt\u00f3s befecskendez\u0151 rendszerek legf\u0151bb el\u0151nye a hagyom\u00e1nyos adagol\u00f3szivatty\u00fas v\u00e1ltozatokhoz k\u00e9pest?","choices":["Az adagol\u00f3 \u00e9s a porlaszt\u00f3elem egy h\u00e1zban foglal helyet, \u00edgy a nagynyom\u00e1s\u00fa szakasz r\u00f6vid, nincsenek nyom\u00e1sleng\u00e9sek \u00e9s j\u00f3val nagyobb befecskendez\u00e9si nyom\u00e1s val\u00f3s\u00edthat\u00f3 meg.","Az elektrom\u00e1gneses fuv\u00f3kam\u0171k\u00f6dtet\u00e9s pontosabb befecskendez\u00e9si id\u0151z\u00edt\u00e9st tesz lehet\u0151v\u00e9.","Az adagol\u00f3 \u00e9s a porlaszt\u00f3elem egy h\u00e1zban foglal helyet, nincsenek nyom\u00e1sleng\u00e9sek \u00e9s a befecskendez\u0151 f\u00fav\u00f3ka nyit\u00e1s\u00e1hoz j\u00f3val kisebb nyom\u00e1s is elegend\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"704967":{"id":704967,"question":"Be kell-e helyeznie a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fba g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t az elindul\u00e1s el\u0151tt?","choices":["Igen.","Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171vel 15 km\/h-n\u00e1l gyorsabban fog haladni.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges."],"correct":0,"assets":[]},"704968":{"id":704968,"question":"Jelzi-e a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fk\u00e9sz\u00fcl\u00e9k a vezet\u00e9si id\u0151 t\u00fall\u00e9p\u00e9s\u00e9nek vesz\u00e9ly\u00e9t j\u00e1rm\u0171vezet\u00e9s k\u00f6zben?","choices":["Igen.","Csak akkor ad figyelmeztet\u00e9st, amikor az id\u0151 t\u00fall\u00e9p\u00e9se m\u00e1r megt\u00f6rt\u00e9nt.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"704969":{"id":704969,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 digit\u00e1lis tachogr\u00e1fk\u00e9sz\u00fcl\u00e9ken...","choices":["az 1-es jel\u0171 a kijelz\u0151, a 2-es a kalibr\u00e1l\u00e1sra \u00e9s let\u00f6lt\u00e9sre alkalmas adapter csatlakoz\u00f3ja, a 4-es pedig a tev\u00e9kenys\u00e9g t\u00edpus\u00e1nak kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 kapcsol\u00f3.","az 1-es jel\u0171 a kijelz\u0151, a 4-es a tev\u00e9kenys\u00e9g t\u00edpus\u00e1nak kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 kapcsol\u00f3, a 6-os pedig a ki\u00edr\u00f3.","a 2-es jel\u0171 a tev\u00e9kenys\u00e9g t\u00edpus\u00e1nak kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 kapcsol\u00f3, a 4-es a visszajelz\u0151 l\u00e1mpa, az 5-\u00f6s pedig a ki\u00edr\u00f3."],"correct":0,"assets":["240338.jpg"]},"704970":{"id":704970,"question":"Elindulhat-e azonnal\u00a0g\u00e9pkocsij\u00e1val, amint a vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fk\u00e9sz\u00fcl\u00e9kbe elhelyezte?","choices":["Csak azt k\u00f6vet\u0151en, hogy a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f a k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t m\u00e1r felismerte, \u00e9s \u00d6n v\u00e1laszolt a kijelz\u0151n megjelen\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekre.","Addig nem, am\u00edg a k\u00e1rtya ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en a tachogr\u00e1f ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mp\u00e1ja nem v\u00e1lt z\u00f6ld sz\u00edn\u0171re.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"704971":{"id":704971,"question":"Hogyan m\u0171k\u00f6dik tov\u00e1bb a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f, ha a g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rtya mem\u00f3ri\u00e1ja megtelik?","choices":["A k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k automatikusan fel\u00fcl\u00edrja a k\u00e1rty\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 legr\u00e9gebbi adatokat.","A k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k t\u00f6m\u00f6r\u00edti a k\u00e1rty\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 adatokat, amelyeket ezut\u00e1n m\u00e1r csak szakm\u0171helyben lehet olvashat\u00f3v\u00e1 tenni.","A tachogr\u00e1f nem r\u00f6gz\u00edt t\u00f6bb adatot a k\u00e1rty\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"704972":{"id":704972,"question":"H\u00e1ny nap esem\u00e9nyeit t\u00e1rolja el a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f fed\u00e9lzeti egys\u00e9ge?","choices":["365 nap.","28 nap.","180 nap."],"correct":0,"assets":[]},"704973":{"id":704973,"question":"Mely k\u00e1rtyat\u00edpusokkal lehets\u00e9ges a fed\u00e9lzeti egys\u00e9g let\u00f6lt\u00e9se?","choices":["A m\u0171hely-, az \u00fczembentart\u00f3i \u00e9s az ellen\u0151ri k\u00e1rty\u00e1kkal.","Csak a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 k\u00e1rty\u00e1j\u00e1val.","Csak a m\u0171helyk\u00e1rty\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"704974":{"id":704974,"question":"Melyik egys\u00e9g t\u00e1rolja a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f \u00e1ltal r\u00f6gz\u00edtett adatokat?","choices":["A g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rtya, illetve a fed\u00e9lzeti egys\u00e9g is egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl.","Csak a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 k\u00e1rty\u00e1ja.","Csak a tachogr\u00e1f fed\u00e9lzeti egys\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"704975":{"id":704975,"question":"Mit tapasztal akkor, amikor a g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rtya digit\u00e1lis tachogr\u00e1fba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 behelyez\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl indul el?","choices":["A k\u00e1rtya n\u00e9lk\u00fcli vezet\u00e9sr\u0151l figyelmeztet\u0151 \u00fczenetet kap a tachogr\u00e1f kijelz\u0151j\u00e9n.","A k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t menet k\u00f6zben m\u00e1r nem tudja behelyezni. Ehhez\u00a0a j\u00e1rm\u0171vel meg kell \u00e1llni, a motort le kell \u00e1ll\u00edtani.","Err\u0151l nem kap k\u00fcl\u00f6n jelz\u00e9st vagy figyelmeztet\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"707535":{"id":707535,"question":"Milyen funkci\u00f3ja van a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszernek (ABS)?","choices":["A ker\u00e9k \u00e9s a talaj k\u00f6zti tapad\u00e1s f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben szab\u00e1lyozza a f\u00e9ker\u0151t, \u00e9s ezzel megakad\u00e1lyozza a kerekek megcs\u00fasz\u00e1s\u00e1t.","A tengelyterhel\u00e9s f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben m\u00f3dos\u00edtja a f\u00e9ker\u0151t.","Cs\u00fasz\u00f3s \u00fatfel\u00fcleten megakad\u00e1lyozza a hajtott kerekek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9t.","A j\u00e1rm\u0171 halad\u00e1si sebess\u00e9g\u00e9hez igaz\u00edtja a ker\u00e9kf\u00e9ker\u0151ket."],"correct":0,"assets":[]},"707536":{"id":707536,"question":"Milyen funkci\u00f3ja van a kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3nak (ASR) a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken?","choices":["Ha a von\u00f3er\u0151 nagyobb a tapad\u00e1s \u00e1ltal megengedett \u00e9rt\u00e9kn\u00e9l, akkor megakad\u00e1lyozza a g\u00e9pkocsi hajtott kerekeinek kip\u00f6rg\u00e9s\u00e9t.","Megakad\u00e1lyozza a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00e1ltal vontatott p\u00f3tkocsi becsukl\u00e1s\u00e1t.","A differenci\u00e1lm\u0171 blokkol\u00e1s\u00e1val megakad\u00e1lyozza a k\u00e9toldali hajtott kerekek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 sebess\u00e9g\u0171 forg\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"707537":{"id":707537,"question":"K\u00f6telez\u0151 felszerel\u00e9s-e teherg\u00e9pkocsikon \u00e9s aut\u00f3buszokon a sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00f3?","choices":["N\u00e9h\u00e1ny esetet (pl. kommun\u00e1lis j\u00e1rm\u0171vek) kiv\u00e9ve igen.","Nem, de aj\u00e1nlott.","Csak, ha p\u00f3tkocsit is vontatnak."],"correct":0,"assets":[]},"707538":{"id":707538,"question":"\u00c1ltal\u00e1ban kikapcsolhatja-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3 (ASR) rendszert (illetve n\u00f6velheti-e annak cs\u00fasz\u00e1shat\u00e1r\u00e1t)?","choices":["Igen.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"707539":{"id":707539,"question":"Mi alapj\u00e1n d\u00f6nti el a menetdinamikai szab\u00e1lyoz\u00f3 rendszer, m\u00e1s n\u00e9ven elektronikus stabiliz\u00e1l\u00f3program (ESP), hogy sz\u00fcks\u00e9ges-e beavatkoznia a j\u00e1rm\u0171 \u00fczeme sor\u00e1n?","choices":["Az \u00e9rz\u00e9kel\u0151k jelei alapj\u00e1n meg\u00e1llap\u00edtja a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 sz\u00e1nd\u00e9ka szerinti mozg\u00e1s\u00e1llapotot \u00e9s ezt \u00f6sszehasonl\u00edtja a j\u00e1rm\u0171 t\u00e9nyleges mozg\u00e1s\u00e1llapot\u00e1val.","A GPS adatait \u00f6sszehasonl\u00edtja az \u00e9rz\u00e9kel\u0151k jeleivel.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) vagy a kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3 (ASR) rendszerek m\u0171k\u00f6d\u00e9se eset\u00e9n az ESP rendszer is automatikusan beavatkozik."],"correct":0,"assets":[]},"707540":{"id":707540,"question":"Kikapcsolhat\u00f3-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek ABS, ASR \u00e9s ESP rendszere (vagy n\u00f6velhet\u0151-e a cs\u00fasz\u00e1shat\u00e1ruk)?","choices":["Az ABS - terepj\u00e1r\u00f3 teherg\u00e9pkocsik kiv\u00e9tel\u00e9vel - nem, az ASR \u00e9s az ESP \u00e1tlal\u00e1ban igen.","Mindh\u00e1rom rendszer eset\u00e9ben igen.","Egyik rendszer eset\u00e9ben sem."],"correct":0,"assets":[]},"707542":{"id":707542,"question":"Milyen m\u00f3dokon avatkozik be a kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3 (ASR) rendszer a j\u00e1rm\u0171 \u00fczeme sor\u00e1n?","choices":["A kip\u00f6rg\u0151 kereket f\u00e9kezi \u00e9s\/vagy a motorteljes\u00edtm\u00e9nyt cs\u00f6kkenti.","Kiz\u00e1r\u00f3lag a kip\u00f6rg\u0151 kerekek f\u00e9kez\u00e9s\u00e9vel avatkozik be.","Az \u00fczemanyag-adagol\u00e1s v\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val szab\u00e1lyozza a motor teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"714510":{"id":714510,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 akkumul\u00e1tor adatt\u00e1bl\u00e1j\u00e1n a 7-es jel\u0171 12 V felirat...","choices":["az akkumul\u00e1tor n\u00e9vleges fesz\u00fclts\u00e9g\u00e9t jelzi.","a megengedhet\u0151 t\u00f6lt\u0151\u00e1ram nagys\u00e1g\u00e1t jelzi.","az akkumul\u00e1tor cell\u00e1inak sz\u00e1m\u00e1t jelenti."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"714511":{"id":714511,"question":"Az akkumul\u00e1tor kivezet\u0151 p\u00f3lusai...","choices":["k\u00f6z\u00fcl a pozit\u00edv a nagyobb \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171.","azonos \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171ek.","k\u00f6z\u00fcl a negat\u00edv a nagyobb \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171.","k\u00f6z\u00fcl a testel\u00e9st megval\u00f3s\u00edt\u00f3 a nagyobb \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"714512":{"id":714512,"question":"Mi a feladata a neh\u00e9z haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken alkalmazott akkumul\u00e1tor-f\u0151kapcsol\u00f3nak?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 \u00e1ramtalan\u00edt\u00e1sa akkor, ha azt hosszabb ideig nem haszn\u00e1ljuk.","A bekapcsol\u00e1s\u00e1val hozzuk m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe az izz\u00f3gyerty\u00e1t.","Lev\u00e1lasztja a nagyobb fogyaszt\u00f3kat a j\u00e1rm\u0171 elektromos rendszer\u00e9r\u0151l.","K\u00edm\u00e9li az akkumul\u00e1tort, mert ha m\u0171k\u00f6dtetik, akkor a fogyaszt\u00f3kat csak a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gener\u00e1tora l\u00e1tja el \u00e1rammal."],"correct":0,"assets":[]},"714514":{"id":714514,"question":"A d\u00edzelmotorok s\u0171r\u00edt\u00e9si viszonya...","choices":["magasabb, mint az Otto-motorok\u00e9.","nem t\u00e9r el l\u00e9nyegesen a Otto-motorok\u00e9t\u00f3l.","alacsonyabb, mint a Otto-motorok\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"714515":{"id":714515,"question":"Milyen \u00fctem zajlik a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 Otto- \u00e9s d\u00edzelmotorok henger\u00e9ben, amikor a dugatty\u00fa az als\u00f3 holtpont fel\u00e9 halad?","choices":["Sz\u00edv\u00e1s vagy expanzi\u00f3 (terjeszked\u00e9s).","S\u0171r\u00edt\u00e9s.","S\u0171r\u00edt\u00e9s vagy terjeszked\u00e9s."],"correct":0,"assets":[]},"714516":{"id":714516,"question":"Mit\u0151l indul meg a befecskendezett g\u00e1zolaj \u00e9g\u00e9se a d\u00edzelmotorok henger\u00e9ben?","choices":["A nagy nyom\u00e1s hat\u00e1s\u00e1ra l\u00e9trej\u00f6v\u0151 magas h\u0151m\u00e9rs\u00e9kleten \u00f6ngyullad\u00e1s k\u00f6vetkezik be.","Elektromos szikragy\u00fajt\u00e1st\u00f3l.","Elektromos izz\u00edt\u00f3gyertya hat\u00e1s\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"714517":{"id":714517,"question":"Milyen \u00fctem zajlik a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 Otto- \u00e9s d\u00edzelmotorok henger\u00e9ben, amikor a dugatty\u00fa a fels\u0151 holtpont fel\u00e9 halad?","choices":["Kompresszi\u00f3 (s\u0171r\u00edt\u00e9s) vagy kipufog\u00e1s.","Sz\u00edv\u00e1s vagy terjeszked\u00e9s.","S\u0171r\u00edt\u00e9s vagy sz\u00edv\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"714520":{"id":714520,"question":"Mi t\u00e1j\u00e9koztatja a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151t a differenci\u00e1lz\u00e1r bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1r\u00f3l?","choices":["A m\u0171szerfalon elhelyezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa jelzi.","A differenci\u00e1lz\u00e1r kapcsol\u00f3 helyzete mutatja a bekapcsolt \u00e1llapotot.","Semmi nem t\u00e1j\u00e9koztatja, mert csak addig szabad bekapcsolva hagyni ameddig az akad\u00e1lyt el nem hagyja a j\u00e1rm\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"714524":{"id":714524,"question":"Turb\u00f3felt\u00f6lt\u0151vel felszerelt d\u00edzelmotor eset\u00e9ben vezethet-e meghib\u00e1sod\u00e1shoz, ha a motort magas fordulatsz\u00e1mon j\u00e1ratva \u00e1ll\u00edtja le?","choices":["Igen, mivel a le\u00e1ll\u00edt\u00e1s ut\u00e1n m\u00e9g magas fordulaton tov\u00e1bb forg\u00f3 turbina tengely\u00e9nek ken\u00e9se megsz\u0171nik.","Nem, s\u0151t a turb\u00f3t\u00f6lt\u00f6tt motort mindig \u00edgy c\u00e9lszer\u0171 le\u00e1ll\u00edtani.","Igen, mert \u00edgy a turb\u00f3t\u00f6lt\u0151 t\u00falp\u00f6r\u00f6ghet."],"correct":0,"assets":[]},"714525":{"id":714525,"question":"Milyen hib\u00e1ra utal, \u00e9s mit tan\u00e1csos tenni, amikor a motor kipufog\u00f3cs\u00f6v\u00e9b\u0151l s\u0171r\u0171, feh\u00e9r sz\u00edn\u0171 kipufog\u00f3g\u00e1z t\u00e1vozik?","choices":["A hengerfejt\u00f6m\u00edt\u00e9s hib\u00e1j\u00e1ra vagy hengert\u00f6mbreped\u00e9sre. A motort nem szabad tov\u00e1bb \u00fczemeltetni!","Megn\u00f6vekedett ken\u0151olaj-fogyaszt\u00e1sra. A motor mechanikai \u00e1llapot\u00e1t miel\u0151bb fel\u00fcl kell vizsg\u00e1lni.","Szokv\u00e1nyos jelens\u00e9g, nem ig\u00e9nyel beavatkoz\u00e1st."],"correct":0,"assets":[]},"714526":{"id":714526,"question":"Mi a szerepe az izz\u00f3gyerty\u00e1knak a\u00a0hideg d\u00edzelmotor beind\u00edt\u00e1sakor?","choices":["Az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe bel\u00e9p\u0151 leveg\u0151 felmeleg\u00edt\u00e9se.","A befecskendezett g\u00e1zolaj meggy\u00fajt\u00e1sa hideg motor eset\u00e9ben.","Az \u00e9g\u00e9st\u00e9r \u00e9s a henger fal\u00e1nak felmeleg\u00edt\u00e9se.","A t\u00fczel\u0151anyagtart\u00e1lyban tal\u00e1lhat\u00f3 g\u00e1zolaj felmeleg\u00edt\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"714527":{"id":714527,"question":"Mi a turb\u00f3felt\u00f6lt\u0151 alkalmaz\u00e1s\u00e1nak c\u00e9lja n\u00e9gy\u00fctem\u0171 d\u00edzelmotorn\u00e1l?","choices":["T\u00f6bb leveg\u0151ben t\u00f6bb t\u00fczel\u0151anyag \u00e9gethet\u0151 el, ami teljes\u00edtm\u00e9nyn\u00f6veked\u00e9st eredm\u00e9nyez.","\u00cdgy magasabb t\u00fczel\u0151anyag befecskendez\u00e9si nyom\u00e1st lehet el\u00e9rni.","\u00cdgy magasabb lehet a motor maxim\u00e1lis fordulatsz\u00e1ma.","Csak \u00edgy lehet k\u00f6zvetlen befecskendez\u00e9st alkalmazni."],"correct":0,"assets":[]},"714529":{"id":714529,"question":"Milyen gyakran kell a teherg\u00e9pkocsi k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 AdBlue tart\u00e1ly\u00e1t a t\u00fczel\u0151anyagt\u00e1lyhoz viszony\u00edtva t\u00f6lteni?","choices":["Ritk\u00e1bban.","Gyakrabban.","Ugyanolyan gyakran."],"correct":0,"assets":["248166.jpg"]},"714530":{"id":714530,"question":"Korszer\u0171, neh\u00e9z teherg\u00e9pkocsikon lehet-e ellen\u0151rizni a j\u00e1rm\u0171 \u00fczeme alatt a leveg\u0151sz\u0171r\u0151 elt\u00f6m\u0151d\u00e9s\u00e9t?","choices":["Igen, a m\u0171szerfalon lev\u0151 ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mp\u00e1val, vagy ellen\u0151rz\u0151 m\u0171szerrel.","Nem, ez csak szakszerv\u00edzben lehets\u00e9ges diagnosztikai m\u0171szerrel."],"correct":0,"assets":[]},"714531":{"id":714531,"question":"Hogyan lehet a d\u00edzelmotor \u00e1ltal kibocs\u00e1tott kormot (r\u00e9szecsk\u00e9ket) kisz\u0171rni a kipufog\u00f3g\u00e1zb\u00f3l?","choices":["D\u00edzel r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151 (DPF) seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehet kisz\u0171rni.","H\u00e1rmas hat\u00e1s\u00fa kataliz\u00e1torral lehet kisz\u0171rni.","AdBlue folyad\u00e9k befecskendez\u00e9svel lehet semleges\u00edteni."],"correct":0,"assets":[]},"714532":{"id":714532,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pkocsi m\u0171szerfalon a 3-as jel\u0171 m\u0171szer...","choices":["a fordulatsz\u00e1mm\u00e9r\u0151, amely a motor percenk\u00e9nti fordulatsz\u00e1m\u00e1nak sz\u00e1zal elosztott \u00e9rt\u00e9k\u00e9t mutatja.","a sebess\u00e9gm\u00e9r\u0151, amely a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9g\u00e9t m\u00e9rf\u00f6ld\/\u00f3r\u00e1ban mutatja.","a fesz\u00fclts\u00e9gm\u00e9r\u0151, amely az elektromos h\u00e1l\u00f3zat fesz\u00fclts\u00e9g\u00e9t jelzi."],"correct":0,"assets":["248158.jpg"]},"714533":{"id":714533,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pkocsi m\u0171szerfalon a 3-as jel\u0171 fordulatsz\u00e1mm\u00e9r\u0151n l\u00e1that\u00f3 z\u00f6ld s\u00e1rga \u00e9s piros jelz\u00e9sek jelent\u00e9se a k\u00f6vetkez\u0151:...","choices":["z\u00f6ld - gazdas\u00e1gos \u00fczemel\u00e9s fordulatsz\u00e1m-tartom\u00e1nya, s\u00e1rga - megengedhet\u0151, de kev\u00e9sb\u00e9 gazdas\u00e1gos fordulatsz\u00e1m-tartom\u00e1ny, piros - t\u00falp\u00f6rg\u00e9s.","z\u00f6ld - megfelel\u0151 alapj\u00e1rati fordulatsz\u00e1m-tartom\u00e1ny, s\u00e1rga - \u00fczemi fordulatsz\u00e1m-tartom\u00e1ny, piros - t\u00falp\u00f6rg\u00e9s.","z\u00f6ld - gyors\u00edt\u00e1s fordulatsz\u00e1m-tartom\u00e1nya, s\u00e1rga - tart\u00f3s halad\u00e1s fordultsz\u00e1m-tartom\u00e1nya, piros - t\u00falp\u00f6rg\u00e9s."],"correct":0,"assets":["248158.jpg"]},"714536":{"id":714536,"question":"Mi a k\u00f6z\u00f6s nym\u00f3cs\u00f6ves (Common Rail) befecskendez\u0151rendszerben tal\u00e1lhat\u00f3 magasnyom\u00e1s\u00fa szivatty\u00fa feladata?","choices":["A k\u00f6z\u00f6s nyom\u00f3cs\u0151 (t\u00e1rol\u00f3cs\u0151) sz\u00e1m\u00e1ra a sz\u00fcks\u00e9ges magas nyom\u00e1st folyamatosan, a befecskendez\u00e9st\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl l\u00e9trehozza \u00e9s fenntartja.","A tart\u00e1lyb\u00f3l felsz\u00edvja a t\u00fczel\u0151anyagot \u00e9s a sz\u0171r\u0151n kereszt\u00fcl eljuttatja a befecskendez\u0151szivatty\u00fa k\u00f6z\u00f6s t\u00fczel\u0151anyag csatorn\u00e1j\u00e1ba.","A mindenkori befecskendez\u00e9si ig\u00e9nynek megfelel\u0151 t\u00fczel\u0151anyag mennyis\u00e9get adagolja."],"correct":0,"assets":[]},"714537":{"id":714537,"question":"A dobf\u00e9kszerkezetek melyik alkatr\u00e9sze kopik gyorsabban?","choices":["A f\u00e9kpof\u00e1k 2-es jel\u0171 f\u00e9kbet\u00e9tei.","Az 1-es jel\u0171 f\u00e9kdob.","A 3-as jel\u0171 ker\u00e9kf\u00e9khenger."],"correct":0,"assets":["242877.jpg"]},"714538":{"id":714538,"question":"J\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n megengedett-e az akkumul\u00e1tor f\u0151kapcsol\u00f3j\u00e1nak kikapcsol\u00e1sa?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"714539":{"id":714539,"question":"Amikor k\u00e9t darab\u00a0- egym\u00e1ssal folyamatosan sorba kapcsolt\u00a0- 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor van a j\u00e1rm\u0171v\u00f6n, akkor...","choices":["valamennyi fogyaszt\u00f3, illetve a gener\u00e1tor is 24 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171.","valamennyi fogyaszt\u00f3, illetve a gener\u00e1tor is 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171.","valamennyi fogyaszt\u00f3 12 V, a gener\u00e1tor pedig 24 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171.","valamennyi fogyaszt\u00f3, illetve a gener\u00e1tor is 6 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171."],"correct":0,"assets":[]},"714540":{"id":714540,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3...","choices":["1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy biztos\u00edt\u00e9k, a 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy rel\u00e9.","1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy rel\u00e9, a 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy biztos\u00edt\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239651.jpg"]},"714544":{"id":714544,"question":"Hogyan biztos\u00edtja az elektronikus l\u00e9gf\u00e9krendszer (EBS), hogy a f\u00e9kbet\u00e9tek \u00e9lettartama lehet\u0151leg azonos legyen?","choices":["Korrig\u00e1lja a f\u00e9ker\u0151feloszt\u00e1st a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekt\u0151l folyamatosan \u00e9rkez\u0151 kop\u00e1sjelek alapj\u00e1n.","Felv\u00e1ltva f\u00e9kezi a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tengelyeket a be\u00e9rkez\u0151 kop\u00e1sjelek alapj\u00e1n.","A ker\u00e9kfordulatsz\u00e1m v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1b\u00f3l \u00e9rz\u00e9keli a f\u00e9kszerkezetek \u00e1llapot\u00e1t, \u00e9s a lassabban kop\u00f3 f\u00e9ket id\u0151nk\u00e9nt r\u00f6vid impulzusokkal m\u0171k\u00f6dteti.","A fed\u00e9lzeti sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pen kereszt\u00fcl jelzi, hogy a tengelyek k\u00f6z\u00f6tt a f\u00e9kbet\u00e9teket \u00e1t kell cser\u00e9lni."],"correct":0,"assets":[]},"714546":{"id":714546,"question":"Mire kell \u00fcgyelnie a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9s\u00e9n\u00e9l, ha a motor h\u0171t\u0151rendszere a h\u0171t\u0151k\u00f6zeg lecs\u00f6kkent szintje miatt jelent\u0151sen t\u00falmelegedett?","choices":["A le\u00e1ll\u00edt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 45-50 Celsius fok al\u00e1 h\u0171t\u00f6tt motort \u00fajra beind\u00edtva, alapj\u00e1raton p\u00f3tolja a folyad\u00e9khi\u00e1nyt.","A motor le\u00e1ll\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n azonnal el kell v\u00e9gezni a folyad\u00e9kp\u00f3tl\u00e1st, \u00edgy hamarabb leh\u0171l a motor.","Az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9st min\u00e9l el\u0151bb el kell v\u00e9gezni, a motort maxim\u00e1lis fordulatsz\u00e1mon j\u00e1ratva.","Az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9st akkor kell elv\u00e9gezni \u00e1ll\u00f3 motor mellett, ha a motor m\u00e1r teljesen leh\u0171lt."],"correct":0,"assets":[]},"714547":{"id":714547,"question":"R\u00e9szt vehet-e\u00a0g\u00e9pkocsij\u00e1val a k\u00f6z\u00fati forgalomban, ha a korm\u00e1nyberendez\u00e9s\u00e9nek a korm\u00e1nyker\u00e9ken\u00a0- az elfordul\u00e1s sz\u00f6g\u00e9ben\u00a0- m\u00e9rt holtj\u00e1t\u00e9ka a 20 fokot jelent\u0151sen t\u00fall\u00e9pi?","choices":["Nem, mert ezzel m\u00e1r vesz\u00e9lyezteti a k\u00f6zleked\u00e9sbiztons\u00e1got.","Igen, de a korm\u00e1nyberendez\u00e9st miel\u0151bb alaposan \u00e1t kell vizsg\u00e1lni.","Igen, mert ez a holtj\u00e1t\u00e9k m\u00e9g megengedhet\u0151.","Igen, de csak cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel k\u00f6zlekedhet."],"correct":0,"assets":[]},"714548":{"id":714548,"question":"\u00dczemmeleg motor eset\u00e9n szabad-e elt\u00e1vol\u00edtani a z\u00e1rt rendszer\u0171 h\u0171t\u0151-, illetve kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1ly z\u00e1r\u00f3sapk\u00e1j\u00e1t?","choices":["Nem, mert a h\u0171t\u0151rendszerben uralkod\u00f3 t\u00falnyom\u00e1s miatt forr\u00f3 folyad\u00e9k, illetve g\u0151z csaphat ki, ami \u00e9g\u00e9si s\u00e9r\u00fcl\u00e9st okozhat.","Nem, mert hirtelen nyom\u00e1ses\u00e9s k\u00f6vetkezik be, \u00e9s a h\u0171t\u0151 \u00f6sszeroppanhat.","Igen, el\u0151bb a kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1ly, majd a h\u0171t\u0151 z\u00e1r\u00f3sapk\u00e1j\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714549":{"id":714549,"question":"Vontathat\u00f3-e hosszabb t\u00e1vols\u00e1gon kereszt\u00fcl a meghib\u00e1sodott j\u00e1rm\u0171, amelynek nyom\u00e1s alatti olajz\u00e1s\u00fa a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171ve?","choices":["Kiz\u00e1r\u00f3lag a kard\u00e1ntengelyek kiiktat\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en.","Igen, de csak maximum 30 km\/h-s sebess\u00e9ggel.","Csak \u00fcresbe kapcsolt sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3val."],"correct":0,"assets":[]},"714550":{"id":714550,"question":"Meg kell-e tiszt\u00edtani a gumiabroncsot a fel\u00fclet\u00e9re ker\u00fclt \u00e1sv\u00e1nyolaj-term\u00e9kekt\u0151l?","choices":["Igen, mert k\u00e1ros\u00edtj\u00e1k a gumiabroncs anyag\u00e1t.","Nem, mert nincs k\u00e1ros hat\u00e1suk a gumiabroncs anyag\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"714551":{"id":714551,"question":"A hagyom\u00e1nyos (gondoz\u00e1st ig\u00e9nyl\u0151) akkumul\u00e1torban milyen folyad\u00e9kszint \u00edt\u00e9lhet\u0151 megfelel\u0151nek?","choices":["Amikor a folyad\u00e9k szintje az akkumul\u00e1tor lemezeit 10-15 mm-rel ellepi.","Amikor a folyad\u00e9kszint el\u00e9ri a be\u00f6nt\u0151ny\u00edl\u00e1s fels\u0151 perem\u00e9t.","Ha a folyad\u00e9k szintje \u00e9ppen az akkumul\u00e1tor lemezeinek fels\u0151 sz\u00e9l\u00e9ig \u00e9r.","Ha a folyad\u00e9k szintje \u00e9ppen az akkumul\u00e1tor lemezeinek als\u00f3 sz\u00e9l\u00e9ig \u00e9r."],"correct":0,"assets":[]},"714552":{"id":714552,"question":"A j\u00e1rm\u0171vek alv\u00e1zmos\u00e1sa...","choices":["ak\u00e1r nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, g\u00e9ppel vagy k\u00e9zi eszk\u00f6z\u00f6kkel is v\u00e9gezhet\u0151.","kisnyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel v\u00e9gezhet\u0151.","kisnyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, g\u00e9ppel v\u00e9gezhet\u0151.","nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, de csak k\u00e9zzel v\u00e9gezhet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"714553":{"id":714553,"question":"Ha lecs\u00f6kken a hagyom\u00e1nyos akkumul\u00e1tor folyad\u00e9kszintje, milyen folyad\u00e9kkal v\u00e9gezhet\u0151 az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9se?","choices":["Tiszta desztill\u00e1lt vagy ioncser\u00e9lt v\u00edzzel.","T\u00f6m\u00e9ny s\u00f3savval.","Csapv\u00edzzel.","T\u00f6m\u00e9ny k\u00e9nsavval."],"correct":0,"assets":[]},"714554":{"id":714554,"question":"Hogyan lehet a motorolajszintet ellen\u0151rizni a motorban?","choices":["Az olajtekn\u0151be beny\u00fal\u00f3 n\u00edv\u00f3p\u00e1lc\u00e1val.","Az olajtekn\u0151 oldal\u00e1n elhelyezett szintjelz\u0151 csavar kicsavar\u00e1s\u00e1val.","Az olajsz\u0171r\u0151n elhelyezett vizsg\u00e1l\u00f3ablakban.","Csak szakszervizben tudj\u00e1k ellen\u0151rizni a megfelel\u0151 m\u0171szerrel."],"correct":0,"assets":[]},"714555":{"id":714555,"question":"Hol lehet ellen\u0151rizni a z\u00e1rt rendszer\u0171, kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1lyos h\u0171t\u0151rendszer folyad\u00e9kszintj\u00e9t?","choices":["Kiz\u00e1r\u00f3lag a kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1lyban.","Csak a h\u0171t\u0151ben.","A v\u00edzszivatty\u00fan\u00e1l."],"correct":0,"assets":[]},"714557":{"id":714557,"question":"Amikor a gener\u00e1tor megfelel\u0151en t\u00f6lti az akkumul\u00e1tort, akkor a m\u0171szerfalon elhelyezett ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["egy\u00e1ltal\u00e1n nem vil\u00e1g\u00edt.","folyamatos v\u00f6r\u00f6s f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt.","v\u00f6r\u00f6sen villog.","folyamatos s\u00e1rga f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"714558":{"id":714558,"question":"Milyen m\u00f3don t\u00f6lthet\u0151 a lemer\u00fclt akkumul\u00e1tor?","choices":["Egyen\u00e1rammal \u00fagy, hogy a t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge ne haladja meg az akkumul\u00e1tor n\u00e9vleges kapacit\u00e1s\u00e1nak 1\/10-\u00e9t.","220 V-os h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 v\u00e1ltakoz\u00f3 \u00e1rammal.","Egyen\u00e1rammal \u00fagy, hogy a t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge \u00e9rje el az akkumul\u00e1tor n\u00e9vleges kapacit\u00e1s\u00e1nak 50%-\u00e1t.","Egyen\u00e1rammal \u00fagy, hogy a t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge ne haladja meg az akkumul\u00e1tor n\u00e9vleges kapacit\u00e1s\u00e1nak sz\u00e1m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"714559":{"id":714559,"question":"Tov\u00e1bb lehet-e \u00fczemeltetni a szivatty\u00fas olajoz\u00e1s\u00fa motort, amikor abban az olajnyom\u00e1s valamilyen meghib\u00e1sod\u00e1s miatt megsz\u0171nt?","choices":["Nem.","Igen."],"correct":0,"assets":[]},"714560":{"id":714560,"question":"Alv\u00e1zmos\u00e1s ut\u00e1n sz\u00fcks\u00e9ges-e a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9khat\u00e1s\u00e1t ellen\u0151rizni?","choices":["Igen, mert a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekbe bejut\u00f3 v\u00edz \u00e1tmenetileg \u00e9rezhet\u0151en cs\u00f6kkentheti a f\u00e9khat\u00e1st.","Nem, mert a a ker\u00e9kf\u00e9kekbe jut\u00f3 v\u00edz nem befoly\u00e1solja a f\u00e9khat\u00e1st.","Nem, mert a ker\u00e9kf\u00e9kek teljesen t\u00f6m\u00edtettek, nem juthat a belsej\u00fckbe v\u00edz.","Csak t\u00e9len, mert hideg id\u0151ben nehezebben p\u00e1rolog el a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekbe bejut\u00f3 v\u00edz."],"correct":0,"assets":[]},"714562":{"id":714562,"question":"Mir\u0151l ismerhet\u0151 fel, hogy egy henger nem m\u0171k\u00f6dik a t\u00f6bbhengeres motorban?","choices":["Egyenetlenn\u00e9 v\u00e1lik az \u00fcresj\u00e1rat \u00e9s a motor teljes\u00edtm\u00e9nye is lecs\u00f6kken.","A motor lefullad.","A motor er\u0151s, kopog\u00f3 zajt bocs\u00e1t ki."],"correct":0,"assets":[]},"714564":{"id":714564,"question":"Kell-e meghat\u00e1rozott id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt motorolajcser\u00e9t v\u00e9gezni?","choices":["Igen, az el\u0151\u00edrt fut\u00e1s-, esetleg munka\u00f3ra-teljes\u00edtm\u00e9ny ut\u00e1n.","Igen, a t\u00e9li \u00e9s ny\u00e1ri id\u0151szakok v\u00e1ltakoz\u00e1s\u00e1nak megfelel\u0151en.","Nem, elegend\u0151 az elfogyasztott ken\u0151olaj-mennyis\u00e9g rendszeres p\u00f3tl\u00e1sa tiszta ken\u0151anyaggal."],"correct":0,"assets":[]},"714565":{"id":714565,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 patron...","choices":["cser\u00e9j\u00e9t a szennyezetts\u00e9gt\u0151l f\u00fcgg\u0151en egy-k\u00e9t \u00e9vente el kell v\u00e9gezni.","nem ig\u00e9nyel karbantart\u00e1st.","cser\u00e9j\u00e9t 10.000 km-enk\u00e9nt el kell v\u00e9gezni."],"correct":0,"assets":["248152.jpg"]},"714566":{"id":714566,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 akkumul\u00e1torokba a 2-es jel\u0171 z\u00e1r\u00f3kupakok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n az el\u0151\u00edrt folyad\u00e9kszintig sz\u00fcks\u00e9g szerint...","choices":["desztill\u00e1lt vizet kell t\u00f6lteni.","k\u00e9nsavat kell t\u00f6lteni.","csapvizet kell t\u00f6lteni.","s\u00f3savat kell t\u00f6lteni."],"correct":0,"assets":["239649.jpg"]},"714567":{"id":714567,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don, megemelt mells\u0151 fut\u00f3m\u0171vel kell vontatni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet, ha...","choices":["korm\u00e1nyszerkezete m\u0171k\u00f6d\u00e9sk\u00e9ptelen, vagy szerv\u00f3korm\u00e1ny\u00e1b\u00f3l elfolyt az olaj.","motorja m\u0171k\u00f6d\u00e9sk\u00e9ptelen.","sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3ja m\u0171k\u00f6d\u00e9sk\u00e9ptelen.","elektromos rendszere nem m\u0171k\u00f6dik."],"correct":0,"assets":["248154.jpg"]},"714568":{"id":714568,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 olajszintjelz\u0151 p\u00e1lc\u00e1val a motor ken\u0151olajszintje...","choices":["\u00e1ll\u00f3 motoron ellen\u0151rizhet\u0151, a motor le\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en kell\u0151 id\u0151t hagyva arra, hogy a ken\u0151olaj visszafolyjon az olajtekn\u0151be.","j\u00e1r\u00f3 motoron ellen\u0151rizhet\u0151, a motor beind\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en kell\u0151 id\u0151t hagyva arra, hogy a ken\u0151olaj el\u00e9rje az \u00fczemmeleg \u00e1llapotot.","\u00e1ll\u00f3 \u00e9s j\u00e1r\u00f3 motoron egyar\u00e1nt ellen\u0151rizhet\u0151."],"correct":0,"assets":["239697.jpg"]},"714570":{"id":714570,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 gener\u00e1tort hajt\u00f3 2-es jel\u0171 \u00e9ksz\u00edj feszess\u00e9ge akkor megfelel\u0151, ha annak behajl\u00e1sa k\u00e9zzel benyomva...","choices":["10-20 mm.","0-10 mm.","20-40 mm.","40-60 mm."],"correct":0,"assets":["248164.jpg"]},"714574":{"id":714574,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3val kapcsolatos hib\u00e1ra, vagy rendelleness\u00e9gre.","A differenci\u00e1lm\u0171vel kapcsolatos hib\u00e1ra, vagy rendelleness\u00e9gre.","A differenci\u00e1lz\u00e1r bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["248176.jpg"]},"714575":{"id":714575,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A f\u00e9krendszerrel kapcsolatos hib\u00e1ra vagy rendelleness\u00e9gre.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3val kapcsolatos hib\u00e1ra, vagy rendelleness\u00e9gre.","A differenci\u00e1lm\u0171vel kapcsolatos hib\u00e1ra, vagy rendelleness\u00e9gre.","A differenci\u00e1lz\u00e1r bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["248178.jpg"]},"714576":{"id":714576,"question":"Tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet-e j\u00e1rm\u0171v\u00e9vel (j\u00e1rm\u0171szerelv\u00e9ny\u00e9vel), ha menet k\u00f6zben kigyullad a k\u00e9pen bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Nem.","Igen.","Igen, cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel.","Igen, a legk\u00f6zelebbi szakm\u0171helyig."],"correct":0,"assets":["248178.jpg"]},"714578":{"id":714578,"question":"Mikor kell a motorolajat ut\u00e1nt\u00f6lteni?","choices":["Ha a motorolaj szintje fel\u00fclr\u0151l megk\u00f6zel\u00edti, vagy el\u00e9ri a m\u00e9r\u0151p\u00e1lca minimum jelz\u00e9s\u00e9t.","Mindig, ha a motorolaj szintje nem \u00e9ri el a m\u00e9r\u0151p\u00e1lca maximum jelz\u00e9s\u00e9t.","Havonta egyszer mindig ut\u00e1n kell t\u00f6lteni."],"correct":0,"assets":[]},"714579":{"id":714579,"question":"Korszer\u0171, z\u00e1rt rendszer\u0171, gondoz\u00e1smentes akkumul\u00e1torn\u00e1l az \u00e1llapotjelz\u0151 (var\u00e1zsszem) milyen sz\u00ednnel jelzi a t\u00f6lt\u00f6tt \u00e9s t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot?","choices":["A t\u00f6lt\u00f6tt \u00e1llapotot z\u00f6ld, a t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot fekete sz\u00ednnel jelzi.","A t\u00f6lt\u00f6tt \u00e1llapotot s\u00e1rga, a t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot fekete sz\u00ednnel jelzi.","A t\u00f6lt\u00f6tt \u00e1llapotot k\u00e9k, a t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot piros sz\u00ednnel jelzi.","A t\u00f6lt\u00f6tt \u00e1llapotot piros, a t\u00f6ltetlen \u00e1llapotot k\u00e9k sz\u00ednnel jelzi."],"correct":0,"assets":[]},"714580":{"id":714580,"question":"Az egyt\u00e1rcs\u00e1s, sz\u00e1raz s\u00farl\u00f3d\u00e1s\u00fa, hidraulikus m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 tengelykapcsol\u00f3 folyad\u00e9ktart\u00e1ly\u00e1ba a szint cs\u00f6kken\u00e9se eset\u00e9n milyen folyad\u00e9kot szabad ut\u00e1nt\u00f6lteni?","choices":["F\u00e9kfolyad\u00e9kot.","Hidraulika olajat.","Tengelykapcsol\u00f3 olajat.","Fagy\u00e1ll\u00f3 folyad\u00e9kot."],"correct":0,"assets":[]},"714581":{"id":714581,"question":"Hidraulikus szervokorm\u00e1nnyal ell\u00e1tott j\u00e1rm\u0171n\u00e9l hogyan lehet ellen\u0151rizni a korm\u00e1nyker\u00e9k holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1t?","choices":["J\u00e1r\u00f3 motorn\u00e1l kell ellen\u0151rizni, mert \u00e1ll\u00f3 motorn\u00e1l a szerkezet m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9b\u0151l ad\u00f3d\u00f3an nagyobb holtj\u00e1t\u00e9kot m\u00e9rhet\u00fcnk.","Csak \u00e1ll\u00f3 motorn\u00e1l lehet ellen\u0151rizni, mert j\u00e1r\u00f3 motorn\u00e1l a szerkezet m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9b\u0151l ad\u00f3d\u00f3an nagyobb holtj\u00e1t\u00e9kot kapn\u00e1nk.","J\u00e1r\u00f3 \u00e9s \u00e1ll\u00f3 motorn\u00e1l is lehet ellen\u0151rizni, mert nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a holtj\u00e1t\u00e9k nagys\u00e1g\u00e1ban."],"correct":0,"assets":[]},"714583":{"id":714583,"question":"Lehet-e ellen\u0151rizni a l\u00e9gf\u00e9krendszer kompresszor\u00e1nak sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t?","choices":["Igen, a m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151-m\u0171szereken figyelve az \u00fcres rendszer felt\u00f6lt\u00e9si idej\u00e9t.","Csak szakm\u0171helyben lehet ellen\u0151rizni a megfelel\u0151 m\u0171szerrel.","Csak k\u00f6zvetetten lehet ellen\u0151rizni, a j\u00e1rm\u0171 lassul\u00e1sm\u00e9r\u0151vel v\u00e9gzett f\u00e9khat\u00e1svizsg\u00e1lata sor\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"714585":{"id":714585,"question":"Ha a motorolaj szintje a m\u00e9r\u0151p\u00e1lc\u00e1n lev\u0151 jel\u00f6l\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt l\u00e1that\u00f3, akkor a szint magass\u00e1ga...","choices":["ez el\u0151\u00edrtnak megfelel\u0151.","az el\u0151\u00edrtn\u00e1l kisebb.","az el\u0151\u00edrtn\u00e1l nagyobb."],"correct":0,"assets":["242885.jpg"]},"714587":{"id":714587,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 karral...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek emel\u00e9se \u00e9s s\u00fcllyeszt\u00e9se v\u00e9gezhet\u0151.","a billen\u0151 fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny mozg\u00e1sa vez\u00e9relhet\u0151.","a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151 f\u00e9ker\u0151hat\u00e1rok \u00e1ll\u00edthat\u00f3k be.","a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151 rug\u00f3z\u00e1s \u00e1ll\u00edthat\u00f3 be."],"correct":0,"assets":["240046.jpg"]},"714588":{"id":714588,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es \u00e9s 2-es jel\u0171 teherg\u00e9pkocsi h\u00e1ts\u00f3 fut\u00f3m\u0171vek k\u00f6z\u00fcl melyik a hajtott?","choices":["Az 1-es jel\u0171.","A 2-es jel\u0171.","Mindkett\u0151.","Egyik sem."],"correct":0,"assets":["239687.jpg"]},"714589":{"id":714589,"question":"Mi a tengelykapcsol\u00f3 feladata?","choices":["Lehet\u0151v\u00e9 teszi a motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 \u00e1tmeneti sz\u00e9tv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t menet k\u00f6zben \u00e9s \u00e1ll\u00f3 helyzetben.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a kard\u00e1ntengely \u00e9s a differenci\u00e1lm\u0171 \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1t.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 \u00e9s a kard\u00e1ntengely \u00e1tmeneti sz\u00e9lv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t menet k\u00f6zben \u00e9s \u00e1ll\u00f3 helyzetben.","Lehet\u0151v\u00e9 teszi a motor seg\u00e9dberendez\u00e9sek hajt\u00e1s\u00e1nak \u00e1tmeneti lekapcsol\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714590":{"id":714590,"question":"K\u00f6telez\u0151-e g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekre k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00f3 biztons\u00e1gi f\u00e9krendszert szerelni?","choices":["Nem k\u00f6telez\u0151 abban az esetben, ha \u00fczemzavar eset\u00e9n az \u00fczemi f\u00e9kberendez\u00e9s vagy a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k-berendez\u00e9s kiel\u00e9g\u00edti a biztons\u00e1gi f\u00e9kez\u00e9sre el\u0151\u00edrt k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.","Igen, minden g\u00e9pkocsira.","Csak aut\u00f3buszok eset\u00e9ben k\u00f6telez\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"714591":{"id":714591,"question":"Milyen f\u00e9kez\u00e9st kell az el\u0151\u00edr\u00e1sok szerint minden esetben, k\u00f6telez\u0151en lehet\u0151v\u00e9 tenni\u00fck a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9kberendez\u00e9seinek?","choices":["\u00dczemi, r\u00f6gz\u00edt\u0151 \u00e9s biztons\u00e1gi f\u00e9kez\u00e9st.","\u00dczemi, tart\u00f3s \u00e9s biztons\u00e1gi f\u00e9kez\u00e9st.","\u00dczemi, biztons\u00e1gi \u00e9s motorf\u00e9kez\u00e9st.","R\u00f6gz\u00edt\u0151, biztons\u00e1gi \u00e9s motorf\u00e9kez\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"714592":{"id":714592,"question":"Milyen f\u00e9krendszer l\u00e1that\u00f3 az al\u00e1bbi rajzon?","choices":["K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s, hidraulikus f\u00e9krendszer.","Alacsony nyom\u00e1s\u00fa k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9krendszer.","Hidraulikus f\u00e9krendszer s\u0171r\u00edtett leveg\u0151s r\u00e1seg\u00edt\u00e9ssel.","S\u0171r\u00edtett leveg\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 hidraulikus f\u00e9krendszer."],"correct":0,"assets":["242869.jpg"]},"714593":{"id":714593,"question":"Milyen f\u00e9krendszer l\u00e1that\u00f3 az al\u00e1bbi rajzon?","choices":["K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9krendszer.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer v\u00e1kuumos r\u00e1seg\u00edt\u00e9ssel.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulilkus f\u00e9krendszer magasnyom\u00e1s\u00fa leveg\u0151r\u00e1seg\u00edt\u00e9ssel.","K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9ssel."],"correct":0,"assets":["239762.jpg"]},"714594":{"id":714594,"question":"A rajzon l\u00e1that\u00f3 f\u00e9krendszer...","choices":["kombin\u00e1lt, s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 hidraulikus f\u00e9krendszer.","magasnyom\u00e1s\u00fa k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9krendszer.","hidraulikus f\u00e9krendszer v\u00e1kuumos r\u00e1seg\u00edt\u00e9ssel.","magasnyom\u00e1s\u00fa k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s hidraulikus f\u00e9krendszer."],"correct":0,"assets":["239764.jpg"]},"714595":{"id":714595,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a gener\u00e1tor.","az \u00f6nind\u00edt\u00f3.","a v\u00edzszivatty\u00fa.","az \u00f6rv\u00e9ny\u00e1ram\u00fa tart\u00f3sf\u00e9k."],"correct":0,"assets":["248164.jpg"]},"714596":{"id":714596,"question":"Mi a gener\u00e1tor feladata?","choices":["Az akkumul\u00e1tor t\u00f6lt\u00e9se \u00e9s a villamos fogyaszt\u00f3k \u00e1rammal val\u00f3 ell\u00e1t\u00e1sa.","A motor \u00e1ll\u00f3 helyzet\u00e9ben a villamos fogyaszt\u00f3k \u00e1rammal val\u00f3 ell\u00e1t\u00e1sa.","Az Otto-motor gy\u00fajt\u00f3berendez\u00e9s\u00e9ben a nagyfesz\u00fclts\u00e9g el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","A villamos fogyaszt\u00f3k \u00e1rammal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 ell\u00e1t\u00e1sa, ha az akkumul\u00e1tor lemer\u00fclt, vagy kiszerelt\u00e9k a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171b\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"714597":{"id":714597,"question":"Milyen abroncsok szerelhet\u0151k fel az egy tengelyen fut\u00f3 ker\u00e9kp\u00e1ntokra?","choices":["Kiz\u00e1r\u00f3lag olyan gumiabroncsok, amelyeknek a szerkezete, m\u00e9rete, teherb\u00edr\u00e1sa \u00e9s mint\u00e1zati jellege is azonos.","Tetsz\u0151leges mint\u00e1zati jelleg\u0171, de azonos m\u00e9ret\u0171, teherb\u00edr\u00e1s\u00fa \u00e9s sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncsok.","Tetsz\u0151leges sz\u00f6vetszerkezet\u0171 \u00e9s mint\u00e1zati jelleg\u0171, de azonos m\u00e9ret\u0171 \u00e9s teherb\u00edr\u00e1s\u00fa gumiabroncsok."],"correct":0,"assets":[]},"714598":{"id":714598,"question":"Lehet-e a teherg\u00e9pkocsikon \u00e9s p\u00f3tkocsijaikon ut\u00e1nv\u00e1gott gumiabroncsokat haszn\u00e1lni?","choices":["Igen, de csak akkor, ha ezt a gumiabroncs gy\u00e1rt\u00f3ja az abroncson felt\u00fcntetett m\u00f3don enged\u00e9lyezi \u00e9s az ut\u00e1nv\u00e1g\u00e1st a vonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1sok betart\u00e1s\u00e1val v\u00e9gezt\u00e9k.","Igen, korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.","Nem, az ilyen gumiabroncsok haszn\u00e1lata szigor\u00faan tilos.","Igen, de csak nem korm\u00e1nyzott tengelyeken."],"correct":0,"assets":[]},"714599":{"id":714599,"question":"Lehet-e egy gumiabroncsnak el\u0151\u00edrt forg\u00e1sir\u00e1nya?","choices":["Igen. Ha van, akkor ezt ny\u00edllal jel\u00f6lik a gumiabroncs oldalfal\u00e1n \u00e9s ezt figyelembe kell venni az abroncsok felszerel\u00e9s\u00e9n\u00e9l.","Nem, a gumiabroncsok forg\u00e1sir\u00e1nya minden esetben tetsz\u0151leges.","Igen, de ennek figyelembev\u00e9tele nem k\u00f6telez\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"714600":{"id":714600,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e a leveg\u0151nyom\u00e1st cs\u00f6kkenteni a hosszabb \u00fat megt\u00e9tele ut\u00e1n felmelegedett gumiabroncsokban, ha az a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet n\u00f6veked\u00e9s\u00e9nek hat\u00e1s\u00e1ra megemelkedett?","choices":["Nem sz\u00fcks\u00e9ges.","Igen, felt\u00e9tlen\u00fcl.","Csak, ha a j\u00e1rm\u0171vel aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n k\u00f6zlekedik.","Csak, ha a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9ge el\u00e9ri a 80 km\/h-t."],"correct":0,"assets":[]},"714601":{"id":714601,"question":"Hat\u00e1ssal van-e a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag-fogyaszt\u00e1s\u00e1ra, ha a gumiabroncsok leveg\u0151nyom\u00e1sa kisebb az el\u0151\u00edrtn\u00e1l?","choices":["Igen, a fogyaszt\u00e1s megn\u00f6vekszik.","Igen, a fogyaszt\u00e1s kism\u00e9rt\u00e9kben cs\u00f6kken.","Nem, a fogyaszt\u00e1s nem v\u00e1ltozik.","Igen, a fogyaszt\u00e1s jelent\u0151sen cs\u00f6kken."],"correct":0,"assets":[]},"714602":{"id":714602,"question":"A 3.500 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n \u00e9s p\u00f3tkocsin a 0,75 m\u00e9tert meg nem halad\u00f3 \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 gumiabroncs eset\u00e9n a fut\u00f3fel\u00fclet mint\u00e1zat\u00e1nak a magass\u00e1ga a teljes fut\u00f3fel\u00fcleten el kell hogy \u00e9rje...","choices":["az 1,6 millim\u00e9tert.","a 3 millim\u00e9tert.","az 1 millim\u00e9tert.","a 4 millim\u00e9tert."],"correct":0,"assets":[]},"714603":{"id":714603,"question":"A 3.500 kg megengedett \u00f6sszt\u00f6meget meghalad\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n \u00e9s p\u00f3tkocsin a 0,75 m\u00e9tert meghalad\u00f3 \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclet\u00e9n a mint\u00e1zat magass\u00e1ga a teljes fut\u00f3fel\u00fcleten el kell hogy \u00e9rje...","choices":["a 3 millim\u00e9tert.","az 1 millim\u00e9tert.","az 1,6 millim\u00e9tert.","a 4 millim\u00e9tert."],"correct":0,"assets":[]},"714604":{"id":714604,"question":"Lehet-e a j\u00e1rm\u0171vek gumiabroncs-nyom\u00e1s\u00e1t \u00fczem k\u00f6zben ellen\u0151rizni?","choices":["Csak akkor, ha a j\u00e1rm\u0171 gumiabroncs nyom\u00e1sellen\u0151rz\u0151 (TPM, TPMS) rendszerrel rendelkezik.","\u00dczem k\u00f6zben csak a gumiabroncs nyom\u00e1sszab\u00e1lyoz\u00f3 berendez\u00e9ssel ell\u00e1tott j\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l lehet a nyom\u00e1st ellen\u0151rizni.","A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczeme k\u00f6zben nem lehet a nyom\u00e1st ellen\u0151rizni, csak \u00e1ll\u00f3 helyzetben.","L\u00e9gf\u00e9kes g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken igen, mert ezekn\u00e9l a f\u00e9ktart\u00e1lyok nyom\u00e1sa megegyezik a gumiabroncsok nyom\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"714605":{"id":714605,"question":"A neh\u00e9z haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n \u00e9s p\u00f3tkocsij\u00e1n hol kell felt\u00fcntetni a gumiabroncsok el\u0151\u00edrt nyom\u00e1s\u00e1t?","choices":["Minden ker\u00e9k k\u00f6zel\u00e9ben fel kell t\u00fcntetni (pl. a s\u00e1rv\u00e9d\u0151n).","A j\u00e1rm\u0171 kezel\u00e9si \u00fatmutat\u00f3j\u00e1ban kell felt\u00fcntetni \u00e9s ennek a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151n\u00e9l kell lennie.","A vezet\u0151f\u00fclke bal els\u0151 ajtaj\u00e1nak belsej\u00e9ben kell egy adatt\u00e1bl\u00e1n felt\u00fcntetni.","A tanksapka k\u00f6zel\u00e9ben kell felt\u00fcntetni."],"correct":0,"assets":[]},"714607":{"id":714607,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 6-os jel\u0171 M+S felirat?","choices":["Ez egy t\u00e9li gumiabroncs.","Ez egy ny\u00e1ri gumiabroncs.","Ez egy t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs.","Ez egy radi\u00e1lis sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"714608":{"id":714608,"question":"Ha a gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclete az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don, a k\u00fcls\u0151 vagy a bels\u0151 oldal\u00e1n kopik, akkor...","choices":["nem megfelel\u0151 a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sodott.","a gumiabroncs l\u00e9gnyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l alacsonyabb.","a gumiabroncs leveg\u0151nyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l nagyobb."],"correct":0,"assets":["239637.jpg"]},"714609":{"id":714609,"question":"Ha a gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclete a k\u00e9t sz\u00e9l\u00e9n kopik, akkor...","choices":["a gumiabroncs leveg\u0151nyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l kisebb.","a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa nem megfelel\u0151.","a gumiabroncs leveg\u0151nyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l nagyobb.","meghib\u00e1sodott a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3, vagy elt\u00f6r\u00f6tt a rug\u00f3."],"correct":0,"assets":[]},"714610":{"id":714610,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson az 1-es jel\u0171 275 felirat?","choices":["A gumiabroncs sz\u00e9less\u00e9ge 275 mm.","A gumiabroncs magass\u00e1ga 275 mm.","A gumiabroncs bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 275 mm.","A gumiabroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 275 mm."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"714611":{"id":714611,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 3-as jel\u0171 22.5 felirat?","choices":["Az abroncs bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 col.","Az abroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 22,5 col.","Az abroncs sz\u00e9less\u00e9ge 22,5 col.","Az abroncs profilm\u00e9lys\u00e9ge 22,5 mm."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"714612":{"id":714612,"question":"Milyen m\u00f3don kell a ker\u00e9kcsavarokat, illetve ker\u00e9kany\u00e1kat megh\u00fazni a ker\u00e9kcser\u00e9t k\u00f6vet\u0151en m\u00e9ly\u00e1gyas ker\u00e9kp\u00e1nt eset\u00e9n?","choices":["Mindig \u00e1tl\u00f3s ir\u00e1nyban, fokozatosan megh\u00fazva az el\u0151\u00edrt nyomat\u00e9kkal.","Tetsz\u0151leges sorrendben, a lehet\u0151 legnagyobb nyomat\u00e9kkal megh\u00fazva.","Sorban egym\u00e1s ut\u00e1n, r\u00f6gt\u00f6n az el\u0151\u00edrt nyomat\u00e9kra h\u00fazva.","Sorban egym\u00e1s ut\u00e1n, t\u00f6bb l\u00e9p\u00e9sben az el\u0151\u00edrt nyomat\u00e9kra h\u00fazva."],"correct":0,"assets":[]},"714614":{"id":714614,"question":"A t\u00e1rcsa- vagy a dobf\u00e9k f\u00e9khat\u00e1sa jobb hosszan tart\u00f3, illetve gyakori f\u00e9kez\u00e9skor?","choices":["A t\u00e1rcsaf\u00e9k\u00e9.","A dobf\u00e9k\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"714619":{"id":714619,"question":"Lehet-e \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151 holtj\u00e1t\u00e9ka a hib\u00e1tlan korm\u00e1nyszerkezetnek?","choices":["Igen, lehet.","Egy\u00e1ltal\u00e1n nem lehet."],"correct":0,"assets":[]},"714620":{"id":714620,"question":"Milyen elven m\u0171k\u00f6d\u0151 korm\u00e1nyszerv\u00f3t \u00e9p\u00edtenek \u00e1ltal\u00e1ban a teherg\u00e9pkocsikba?","choices":["Hidraulikus rendszer\u0171 korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","S\u0171r\u00edtett leveg\u0151vel m\u0171k\u00f6d\u0151 korm\u00e1nyszerv\u00f3t.","Rug\u00f3s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 (mechanikus) korm\u00e1nyszerv\u00f3t."],"correct":0,"assets":[]},"714621":{"id":714621,"question":"A g\u00e9pkocsik korm\u00e1nyz\u00e1sa...","choices":["tengelycsonk korm\u00e1nyz\u00e1s.","tengely korm\u00e1nyz\u00e1s.","forg\u00f3zs\u00e1molyos korm\u00e1nyz\u00e1s.","von\u00f3rudas korm\u00e1nyz\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"714622":{"id":714622,"question":"Haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek szervokorm\u00e1nym\u0171veihez \u00e1ltal\u00e1ban milyen r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t alkalmaznak?","choices":["Hidraulikus r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t.","Pneumatikus r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t.","Elektromos r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t.","Szervorug\u00f3k \u00e1ltal szolg\u00e1ltatott r\u00e1seg\u00edt\u0151 er\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"714624":{"id":714624,"question":"Mi t\u00f6rt\u00e9nik akkor, ha a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3k \u00e1llapota nem megfelel\u0151, \u00e9s nem k\u00e9pesek hat\u00e1sosan csillap\u00edtani a leng\u00e9seket?","choices":["Jelent\u0151sen leromlik a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 menetstabilit\u00e1sa \u00e9s\u00a0az utaz\u00e1s k\u00e9nyelme, valamint a gumiabroncsok kop\u00e1sa is rendelles\u00e9 v\u00e1lik, illetve megn\u00f6vekszik.","K\u00e9nyelmetlenebb\u00e9 v\u00e1lik az utaz\u00e1s a g\u00e9pkocsiban.","Valamelyest megn\u00f6vekszik a gumiabroncsok kop\u00e1sa.","Nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"714629":{"id":714629,"question":"Amikor a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 a kipufog\u00f3f\u00e9ket m\u0171k\u00f6dteti, akkor a motorba t\u00fczel\u0151anyag...","choices":["egy\u00e1ltal\u00e1n nem ker\u00fcl befecskendez\u00e9sre.","az \u00fcresj\u00e1rati terhel\u00e9snek megfelel\u0151 mennyis\u00e9gben ker\u00fcl befecskendez\u00e9sre.","a mindenkori motorfodulatsz\u00e1mnak megfelel\u0151 mennyis\u00e9gben ker\u00fcl befecskendez\u00e9sre.","a legnagyobb motorf\u00e9khat\u00e1s el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges kis mennyis\u00e9gben ker\u00fcl befecskendez\u00e9sre."],"correct":0,"assets":[]},"714630":{"id":714630,"question":"Mik\u00e9nt gyakorol f\u00e9kez\u0151 hat\u00e1st a motor motorf\u00e9k\u00fczemben?","choices":["A motorban fell\u00e9p\u0151 bels\u0151 \u00e9s k\u00fcls\u0151 ellen\u00e1ll\u00e1sok (s\u00farl\u00f3d\u00e1s, \u00e1raml\u00e1si ellen\u00e1ll\u00e1sok, hajt\u00e1si vesztes\u00e9gek stb.) hat\u00e1s\u00e1ra.","A sz\u00edv\u00f3- \u00e9s a kipufog\u00f3-csatorn\u00e1k \u00f6sszek\u00f6t\u00e9se r\u00e9v\u00e9n.","Otto-motorok eset\u00e9ben a gy\u00fajt\u00e1s kikapcsol\u00e1sa, d\u00edzelmotorokn\u00e1l az alapj\u00e1rati t\u00fczel\u0151anyag-adagol\u00e1s megsz\u00fcntet\u00e9se r\u00e9v\u00e9n.","A gener\u00e1torra kapcsolt ellen\u00e1ll\u00e1sok megn\u00f6vel\u00e9se r\u00e9v\u00e9n."],"correct":0,"assets":[]},"714631":{"id":714631,"question":"A motorf\u00e9k a f\u00e9khat\u00e1s\u00e1t...","choices":["az er\u0151\u00e1tviteli rendszer elemein kereszt\u00fcl a hajtott kerekeken fejti ki.","a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezeteken kereszt\u00fcl fejti ki.","a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k-rendszeren kereszt\u00fcl fejti ki."],"correct":0,"assets":[]},"714632":{"id":714632,"question":"Motorf\u00e9k\u00fczemben lehet-e a motor fordulatsz\u00e1ma a fordulatsz\u00e1m-szab\u00e1lyoz\u00f3 (elektronikus motorszab\u00e1lyoz\u00e1s fordulatsz\u00e1mkorl\u00e1toz\u00e1sa) \u00e1ltal meghat\u00e1rozottn\u00e1l nagyobb?","choices":["Igen, mert a kerekek az er\u0151\u00e1tviteli rendszeren kereszt\u00fcl visszahajtj\u00e1k a motort.","Nem, mert a f\u00e9kez\u00e9s mindig fordulatsz\u00e1m-cs\u00f6kken\u00e9st okoz.","Igen, mert f\u00e9kez\u00e9skor a fordulatsz\u00e1m-szab\u00e1lyoz\u00f3 (fordulatsz\u00e1mkorl\u00e1toz\u00e1s) kikapcsol."],"correct":0,"assets":[]},"714633":{"id":714633,"question":"Hogyan szab\u00e1lyozza a termoszt\u00e1t a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9t?","choices":["Am\u00edg a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k hideg, addig a termoszt\u00e1t a h\u0171t\u0151t\u00f6mbbe vezet\u0151 cs\u00f6vet elz\u00e1rja.","Am\u00edg a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k hideg, addig a termoszt\u00e1t nem kapcsolja be a ventil\u00e1tort.","Ha a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k meleg, akkor a termoszt\u00e1t magasabb fordulatsz\u00e1mra \u00e1ll\u00edtja a v\u00edzszivatty\u00fat."],"correct":0,"assets":[]},"714634":{"id":714634,"question":"A motor norm\u00e1l \u00fczemi h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9n a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klete...","choices":["80-95 Celsius-fok.","60-70 Celsius-fok.","70-80 Celsius-fok."],"correct":0,"assets":[]},"714635":{"id":714635,"question":"\u00dczem k\u00f6zben hogyan lehet ellen\u0151rizni a h\u0171t\u0151folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9t?","choices":["A m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 h\u0151fokm\u00e9r\u0151-m\u0171szerrel.","A kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1lyban lev\u0151 folyad\u00e9k h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9nek ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9vel.","A h\u0171t\u0151rendszerben lev\u0151 termoszt\u00e1ttal."],"correct":0,"assets":[]},"714636":{"id":714636,"question":"Hogyan lehet ellen\u0151rizni szivatty\u00fas ken\u00e9si rendszer\u0171 motorn\u00e1l a motorolaj nyom\u00e1s\u00e1t?","choices":["A m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 olajnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151-m\u0171szerrel vagy az alacsony olajnyom\u00e1sra figyelmeztet\u0151 visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1val.","Csak szakszervizben lehet ellen\u0151rizni, speci\u00e1lis m\u00e9r\u0151m\u0171szerrel.","M\u00e9r\u0151p\u00e1lc\u00e1val, amely leny\u00falik a motor olajtekn\u0151j\u00e9be."],"correct":0,"assets":[]},"714645":{"id":714645,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k henger old\u00f3csavarja.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kk\u00f6r vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3ja.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k henger nyom\u00e1s\u00e9rz\u00e9kel\u0151je."],"correct":0,"assets":["239728.jpg"]},"714646":{"id":714646,"question":"A rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k k\u00e9zikarj\u00e1nak beh\u00fazott (r\u00f6gz\u00edtett) \u00e1ll\u00e1s\u00e1ban...","choices":["a nagynyom\u00e1s\u00fa leveg\u0151 elt\u00e1vozik a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s munkahengerekb\u0151l \u00e9s a rug\u00f3k ereje rudazaton kereszt\u00fcl bef\u00e9kezi a kerekeket.","a nagynyom\u00e1s\u00fa leveg\u0151 a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerekben a rug\u00f3t \u00f6sszenyomja.","nagynyom\u00e1s\u00fa leveg\u0151 jut a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k munkahengerekbe \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9sbe hozza a ker\u00e9kf\u00e9keket."],"correct":0,"assets":[]},"714648":{"id":714648,"question":"Mik\u00e9nt lehet a motor forgat\u00f3nyomat\u00e9k\u00e1t a mechanikus, k\u00e9zi kapcsol\u00e1s\u00fa sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171ben m\u00f3dos\u00edtani?","choices":["Elt\u00e9r\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00e1tt\u00e9telt biztos\u00edt\u00f3 fogasker\u00e9kp\u00e1rokkal.","V\u00e1ltoztathat\u00f3 \u00e1tt\u00e9tel\u0171 \u00e9ksz\u00edjhajt\u00e1ssal.","K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151k\u00e9ppen \u00f6sszekapcsolhat\u00f3 bolyg\u00f3m\u0171vekkel.","V\u00e1ltoztathat\u00f3 \u00e1tt\u00e9tel\u0171 l\u00e1nchajt\u00e1ssal."],"correct":0,"assets":[]},"714649":{"id":714649,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 automata v\u00e1lt\u00f3 vez\u00e9rl\u0151gomb 3-as jel\u0171 helyzet\u00e9be kapcsolva...","choices":["el\u0151remeneti automata \u00e1ll\u00e1sban van.","\u00fcres \u00e1ll\u00e1sban van.","h\u00e1trameneti \u00e1ll\u00e1sban van."],"correct":0,"assets":["239725.jpg"]},"714653":{"id":714653,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Az ablakmos\u00f3 tart\u00e1ly\u00e1ban alacsony a folyad\u00e9kszint.","Az ablakmos\u00f3 folyad\u00e9ktart\u00e1lya nem megfelel\u0151 folyad\u00e9kkal van felt\u00f6ltve.","Az ablakmos\u00f3 folyad\u00e9ktart\u00e1lya befagyott."],"correct":0,"assets":["248174.jpg"]},"714654":{"id":714654,"question":"Mi a cs\u00f6rl\u0151berendez\u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1nak c\u00e9lja?","choices":["Elakadt j\u00e1rm\u0171vek ment\u00e9se, saj\u00e1t elakadt j\u00e1rm\u0171 \u00f6nment\u00e9se, elromlott j\u00e1rm\u0171vek, neh\u00e9z t\u00e1rgyak rakfel\u00fcletre vontat\u00e1sa.","Meghib\u00e1sodott j\u00e1rm\u0171 vontat\u00e1sa von\u00f3r\u00fad hi\u00e1ny\u00e1ban.","Kont\u00e9ner rakt\u00e9rre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felrak\u00e1sa \u00e9s r\u00f6gz\u00edt\u00e9se.","Ker\u00e9kcsere eset\u00e9n a j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"714655":{"id":714655,"question":"A s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 a k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9k l\u00e9gtart\u00e1lyaiba...","choices":["a t\u00f6bbk\u00f6r\u00f6s v\u00e9d\u0151szelepen kereszt\u00fcl jut be.","visszacsap\u00f3szelepen \u00e1thaladva jut be.","minden esetben nyom\u00e1skorl\u00e1toz\u00f3 szelepen \u00e1thaladva, cs\u00f6kkentett nyom\u00e1ssal l\u00e9p be.","a ped\u00e1lszelepen \u00e1thaladva l\u00e9p be."],"correct":0,"assets":[]},"714656":{"id":714656,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["l\u00e9gf\u00e9krendszer-vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3.","hidraulikus gyorscsatlakoz\u00f3.","elektromos gyorscsatlakoz\u00f3."],"correct":0,"assets":["239693.jpg"]},"714657":{"id":714657,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["l\u00e9gf\u00e9krendszerben alalmazott m\u0171anyag cs\u0151vezet\u00e9k.","hidraulikus f\u00e9krendszerben alkalmazott m\u0171anyag cs\u0151vezet\u00e9k.","t\u00fczel\u0151anyag-rendszerben alkalmazott m\u0171anyag cs\u0151vezet\u00e9k.","ken\u0151rendszerben alkalmazott m\u0171anyag cs\u0151vezet\u00e9k."],"correct":0,"assets":["239748.jpg"]},"714658":{"id":714658,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["l\u00e9gf\u00e9krendszerben alkalmazott vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3.","hidraulikus f\u00e9krendszerben alkalmazott vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3.","hidraulikus f\u00e9krendszerben alkalmazott gyorscsatlakoz\u00f3.","ken\u0151rendszerben alkalmazott gyorscsatlakoz\u00f3."],"correct":0,"assets":["239748.jpg"]},"714659":{"id":714659,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 szerkezet egy...","choices":["n\u00e9gyk\u00f6r\u00f6s v\u00e9d\u0151szelep.","forg\u00f3eloszt\u00f3s adagol\u00f3szivatty\u00fa.","gy\u00fajt\u00e1seloszt\u00f3.","t\u00e1pszivatty\u00fa."],"correct":0,"assets":["239673.jpg"]},"714662":{"id":714662,"question":"Lehet-e ellen\u0151rizni a j\u00e1rm\u0171 \u00fczemel\u00e9se alatt a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetek bet\u00e9teinek kop\u00e1s\u00e1t?","choices":["Igen, ha a m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 olyan visszajelz\u0151 l\u00e1mpa, amely a f\u00e9kbet\u00e9teknek a megengedett \u00e9rt\u00e9ket meghalad\u00f3 kop\u00e1s\u00e1ra figyelmeztet.","Nem, csak k\u00f6zvetve, f\u00e9kpr\u00f3b\u00e1val lehet k\u00f6vetkeztetni a f\u00e9kbet\u00e9tek kop\u00e1s\u00e1ra.","Nem, ezt minden esetben csak szakszervizben lehet ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":[]},"714663":{"id":714663,"question":"T\u00e9len milyen folyad\u00e9kkal kell felt\u00f6lteni az ablakmos\u00f3folyad\u00e9k tart\u00e1ly\u00e1t?","choices":["Fagy\u00e1ll\u00f3 ablakmos\u00f3-folyad\u00e9kkal.","Desztill\u00e1lt vagy ioncser\u00e9lt v\u00edzzel.","A motor h\u0171t\u0151rendszer\u00e9ben is haszn\u00e1lt fagy\u00e1ll\u00f3 folyad\u00e9kkal."],"correct":0,"assets":[]},"714664":{"id":714664,"question":"Amennyiben a tengelykapcsol\u00f3 nem emel ki, ...","choices":["a sebess\u00e9gfokozatok kapcsol\u00e1sa csak nehezebben \u00e9s zajosan v\u00e9gezhet\u0151 el.","menet k\u00f6zben\u00a0- nagyobb g\u00e1zad\u00e1sn\u00e1l\u00a0- a motor felp\u00f6r\u00f6g, a j\u00e1rm\u0171 viszont nem gyorsul.","a motor gyakran lefullad."],"correct":0,"assets":[]},"714667":{"id":714667,"question":"H\u00e1ny \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6re van az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 l\u00e9gf\u00e9krendszernek?","choices":["Kett\u0151.","Egy.","Egy a vonatat\u00f3 \u00e9s egy a p\u00f3tkocsi r\u00e9sz\u00e9re."],"correct":0,"assets":["239762.jpg"]},"714668":{"id":714668,"question":"A k\u00e9tk\u00f6r\u00f6s l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s egyik f\u00e9kk\u00f6r\u00e9nek hib\u00e1ja eset\u00e9n mi iktatja ki a hib\u00e1s f\u00e9kk\u00f6rt \u00e9s v\u00e9di meg az \u00e9p k\u00f6rt, lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9ve annak tov\u00e1bbi t\u00f6lt\u00e9s\u00e9t is?","choices":["A v\u00e9d\u0151szelep.","A rel\u00e9szelep.","A f\u00e9kvez\u00e9rl\u0151 szelep."],"correct":0,"assets":[]},"714669":{"id":714669,"question":"Hogyan \u00e9rz\u00e9keli a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9si \u00e1llapot\u00e1t a l\u00e9gf\u00e9krendszerben tal\u00e1lhat\u00f3 dinamikus terhel\u00e9sf\u00fcgg\u0151 f\u00e9ker\u0151szab\u00e1lyoz\u00f3?","choices":["Mechanikus rug\u00f3z\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171veken a rug\u00f3k \u00f6sszenyom\u00f3d\u00e1s\u00e1t, l\u00e9grug\u00f3z\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171veken a l\u00e9grug\u00f3nyom\u00e1st \u00e9rz\u00e9keli.","A rel\u00e9szelep \u00e1ltal el\u0151\u00e1ll\u00edtott nyom\u00e1st \u00e9rz\u00e9keli, amely ar\u00e1nyos a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9si \u00e1llapot\u00e1val.","A j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9se sor\u00e1n a dinamikus \u00e1tterhel\u0151d\u00e9sb\u0151l ad\u00f3d\u00f3 b\u00f3lint\u00e1st \u00e9rz\u00e9keli.","A vezet\u0151nek kell a f\u00e9ker\u0151szab\u00e1lyoz\u00f3 k\u00e9zikarj\u00e1n be\u00e1ll\u00edtani a j\u00e1rm\u0171 terhel\u00e9si \u00e1llapot\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714670":{"id":714670,"question":"A teherg\u00e9pkocsik \u00e9s a p\u00f3tkocsik v\u00e1zszerkezete \u00e1ltal\u00e1ban mi\u00e9rt alv\u00e1zkeretes?","choices":["Ez a megold\u00e1s nagyobb er\u0151k (terhek) elvisel\u00e9s\u00e9re alkalmas \u00e9s egy alv\u00e1zt\u00edpusra t\u00f6bbf\u00e9le fel\u00e9p\u00edtm\u00e9ny felszerel\u00e9s\u00e9t teszi lehet\u0151v\u00e9.","\u00cdgy nagyobb halad\u00e1si sebess\u00e9g \u00e9rhet\u0151 el, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen kanyarban.","\u00cdgy j\u00f3val kisebb lehet a j\u00e1rm\u0171 menetk\u00e9sz t\u00f6mege.","Mert csak \u00edgy oldhat\u00f3 meg a von\u00f3j\u00e1rm\u0171 \u00e9s a p\u00f3tkocsi \u00f6sszekapcsol\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"714671":{"id":714671,"question":"Mit akad\u00e1lyoz meg a teherg\u00e9pkocsikra \u00e9s p\u00f3tkocsikra szerelt al\u00e1fut\u00e1sg\u00e1tl\u00f3?","choices":["Baleset eset\u00e9n szem\u00e9lyg\u00e9pkocsik al\u00e1fut\u00e1s\u00e1t a teherg\u00e9pkocsi, vagy p\u00f3tkocsi alv\u00e1za al\u00e1.","P\u00f3tkocsi felkapcsol\u00e1sa eset\u00e9n a von\u00f3h\u00e1romsz\u00f6g beszorul\u00e1s\u00e1t a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 al\u00e1.","\u00c9l\u0151 \u00e1llatok bejut\u00e1s\u00e1t a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 al\u00e1.","Illet\u00e9ktelen szem\u00e9lyek behatol\u00e1s\u00e1t a teherg\u00e9pkocsi al\u00e1."],"correct":0,"assets":[]},"714672":{"id":714672,"question":"Amikor a billenthet\u0151 vezet\u0151f\u00fclke megfelel\u0151en r\u00f6gz\u00edtett, reteszelt \u00e1llapotban van, akkor a m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["nem vil\u00e1g\u00edt.","folyamatosan vil\u00e1g\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"714674":{"id":714674,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A biztons\u00e1gi \u00f6vek bekapcsol\u00e1s\u00e1ra.","A l\u00e9gzs\u00e1krendszer hib\u00e1j\u00e1ra.","A vezet\u0151\u00fcl\u00e9s rug\u00f3z\u00e1s\u00e1nak hib\u00e1j\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["248172.jpg"]},"714675":{"id":714675,"question":"Hogyan m\u0171k\u00f6dik az es\u0151\u00e9rz\u00e9kel\u0151 ablakt\u00f6rl\u0151?","choices":["Az ablakt\u00f6rl\u0151rendszer \u00f6nm\u0171k\u00f6d\u0151en felismeri az es\u0151 intenzit\u00e1s\u00e1t, \u00e9s ahhoz igaz\u00edtja az ablakt\u00f6rl\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t.","Es\u0151 eset\u00e9n a visszajelz\u0151 l\u00e1mpa jelzi, hogy milyen fokozatba kell kapcsolni az ablakt\u00f6rl\u0151 motorj\u00e1t.","Ha el\u00e1ll az es\u0151, kikapcsolja a vezet\u0151 \u00e1ltal m\u0171k\u00f6dtetett ablakt\u00f6rl\u0151t, \u00edgy k\u00edm\u00e9lve a szerkezetet \u00e9s megn\u00f6velve annak \u00e9lettartam\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"714676":{"id":714676,"question":"Hogyan viselkedik a t\u00f6bbr\u00e9teg\u0171, ragasztott sz\u00e9lv\u00e9d\u0151\u00fcveg s\u00e9r\u00fcl\u00e9s eset\u00e9n (bet\u00f6rik a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151)?","choices":["A reped\u00e9sek p\u00f3kh\u00e1l\u00f3szer\u0171en helyezkednek el, de nem t\u00f6rik s\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9st okoz\u00f3 darabokra a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151.","A ragaszt\u00e1s miatt a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151 egyben esik ki a j\u00e1rm\u0171b\u0151l, \u00edgy nem keletkeznek s\u00e9r\u00fcl\u00e9st okoz\u00f3 \u00e9les fel\u00fcletek.","Az \u00fcveg apr\u00f3, bors\u00f3szem nagys\u00e1g\u00fa darabokra t\u00f6rik, amelyek karcolhatnak, de nem okoznak m\u00e9ly s\u00e9r\u00fcl\u00e9st."],"correct":0,"assets":[]},"714677":{"id":714677,"question":"Melyek az akt\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek?","choices":["K\u00e9tk\u00f6r\u00f6s f\u00e9krendszer, megfelel\u0151 gumiabroncs, nagy f\u00e9nyerej\u0171, helyesen be\u00e1ll\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k, ABS, ASR, ESP stb.","Biztons\u00e1gi \u00f6vek, \u00f6vfesz\u00edt\u0151k, l\u00e9gzs\u00e1kok, biztons\u00e1gi sz\u00e9lv\u00e9d\u0151 stb.","Biztons\u00e1gi kocsitest, bes\u00fcllyesztett ajt\u00f3kilincsek, energiaelnyel\u0151 z\u00f3n\u00e1k, al\u00e1fut\u00e1sg\u00e1tl\u00f3k stb.","T\u0171zolt\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k, elakad\u00e1sjelz\u0151 h\u00e1romsz\u00f6g, l\u00e1that\u00f3s\u00e1gi mell\u00e9ny."],"correct":0,"assets":[]},"714678":{"id":714678,"question":"Melyek a passz\u00edv biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek?","choices":["L\u00e9gzs\u00e1kok, biztons\u00e1gi korm\u00e1nyoszlop, biztons\u00e1gi \u00f6vek, fejt\u00e1ml\u00e1k stb.","Nagyteljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 motor, megfelel\u0151 f\u00e9nyer\u0151ss\u00e9g\u0171 f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3, f\u0171thet\u0151 h\u00e1ts\u00f3 sz\u00e9lv\u00e9d\u0151, ablakmos\u00f3- berendez\u00e9s stb.","F\u0171thet\u0151 h\u00e1ts\u00f3 sz\u00e9lv\u00e9d\u0151, menetdinamikai szab\u00e1lyoz\u00f3rendszer (ESP), az \u00fatviszonyoknak megfelel\u0151 mint\u00e1zat\u00fa, j\u00f3 \u00e1llapot\u00fa gumiabroncs stb."],"correct":0,"assets":[]},"714679":{"id":714679,"question":"Mi mutatja, hogy m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes a l\u00e9gzs\u00e1k?","choices":["A gy\u00fajt\u00e1s bekapcsol\u00e1sakor a m\u0171szerfalon lev\u0151 ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa r\u00f6vid ideig vil\u00e1g\u00edt, majd kialszik.","A gy\u00fajt\u00e1s bekapcsol\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en a m\u0171szerfalon lev\u0151 ellen\u0151rz\u0151 l\u00e1mpa folyamatosan vil\u00e1g\u00edt.","Nem jelzi vissza semmi, csak szerv\u00edzben, diagnosztikai m\u0171szerrel lehet ellen\u0151rizni a m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t.","Csak ebben az esetben lehet bekapcsolni a biztons\u00e1gi \u00f6vet."],"correct":0,"assets":[]},"714680":{"id":714680,"question":"Milyen alak\u00fa h\u00e1ts\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151ket kell alkalmazni a p\u00f3tkocsikon?","choices":["H\u00e1romsz\u00f6g alak\u00fat.","N\u00e9gysz\u00f6g alak\u00fat.","Hatsz\u00f6g alak\u00fat.","K\u00f6r alak\u00fat."],"correct":0,"assets":[]},"714687":{"id":714687,"question":"A h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa \u00e1ltal kibocs\u00e1tott f\u00e9ny...","choices":["piros, visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak f\u00e9nye pedig s\u00e1rga.","piros, visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak f\u00e9nye pedig z\u00f6ld.","borosty\u00e1ns\u00e1rga, visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak f\u00e9nye pedig piros.","borosty\u00e1ns\u00e1rga, visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak f\u00e9nye pedig s\u00e1rga."],"correct":0,"assets":[]},"714688":{"id":714688,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 f\u00e9nnyel jelzi a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t a visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["K\u00e9k.","Piros.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga."],"correct":0,"assets":[]},"714689":{"id":714689,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 lehet kiz\u00e1r\u00f3lag a j\u00e1rm\u0171 h\u00e1trameneti (tolat\u00f3) l\u00e1mp\u00e1inak f\u00e9nye?","choices":["Sz\u00edntelen (feh\u00e9r).","Piros.","Kadmiums\u00e1rga.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga vagy feh\u00e9r."],"correct":0,"assets":[]},"714690":{"id":714690,"question":"Beszerelhet-e elt\u00e9r\u0151 sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt kibocs\u00e1t\u00f3 izz\u00f3kat a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3iba?","choices":["Nem.","Igen, ha az izz\u00f3k\u00e9szlet\u00e9ben csak ilyet tal\u00e1l."],"correct":0,"assets":[]},"714691":{"id":714691,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 bekanyarod\u00e1si l\u00e1mpa - a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k bekapcsol\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en - akkor vil\u00e1g\u00edthat, ha...","choices":["a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je az ir\u00e1nyjelz\u0151t bekapcsolja, vagy a korm\u00e1nykereket az egyenesmeneti \u00e1ll\u00e1sb\u00f3l kit\u00e9r\u00edti \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9ge nem haladja meg a 40 km\/h-t.","azt a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je bekapcsolja \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9ge nem haladja meg a 40 km\/h-t.","a j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je az ir\u00e1nyjelz\u0151t bekapcsolja \u00e9s a korm\u00e1nykereket az egyenesmeneti \u00e1ll\u00e1sb\u00f3l kit\u00e9r\u00edti."],"correct":0,"assets":["239719.jpg"]},"714692":{"id":714692,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00e1skapcsol\u00f3val a k\u00e9p szerinti helyzetben...","choices":["a helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1kat, a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t, az els\u0151 k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mp\u00e1t is bekapcsolt\u00e1k.","a helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1kat, az els\u0151 k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mp\u00e1t kapcsolt\u00e1k be.","az els\u0151 k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mp\u00e1t kapcsolt\u00e1k be."],"correct":0,"assets":["239655.jpg"]},"714693":{"id":714693,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 6-os jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a p\u00f3tkocsi helyzetjel\u0151 l\u00e1mp\u00e1inak bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi."],"correct":0,"assets":["239655.jpg"]},"714694":{"id":714694,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 5-\u00f6s jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t jelzi."],"correct":0,"assets":["239655.jpg"]},"714695":{"id":714695,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestben a 2-es jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["az ir\u00e1nyjelz\u0151.","a f\u00e9kl\u00e1mpa.","a helyzetjelz\u0151."],"correct":0,"assets":["248156.jpg"]},"714696":{"id":714696,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestben a 4-es jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa.","a munkahelymegvil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mpa.","a helyzetjelz\u0151."],"correct":0,"assets":["248156.jpg"]},"714697":{"id":714697,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["egy els\u0151 m\u00e9retjelz\u0151 l\u00e1mpa.","egy els\u0151 kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mpa.","egy els\u0151 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["248170.jpg"]},"714698":{"id":714698,"question":"Mit tapasztal, ha a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00e1skapcsol\u00f3 \u00e1ll\u00e1sban elforgatja a 2-es jel\u0171 kezel\u0151elem forgat\u00f3gombj\u00e1t?","choices":["A tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 magass\u00e1g\u00e1t \u00e1ll\u00edtja, ezzel v\u00e1ltozik a bevil\u00e1g\u00edtott \u00fatszakasz hossz\u00fas\u00e1ga.","A tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 f\u00e9nyerej\u00e9t v\u00e1ltoztatja.","A m\u0171szerfal megvil\u00e1g\u00edt\u00e1s\u00e1nak f\u00e9nyerej\u00e9t v\u00e1ltoztatja."],"correct":0,"assets":["239723.jpg"]},"714699":{"id":714699,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3testek...","choices":["munkahelymegvil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mp\u00e1k.","h\u00e1trameneti l\u00e1mp\u00e1k.","tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k."],"correct":0,"assets":["248168.jpg"]},"714700":{"id":714700,"question":"A tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3nak...","choices":["aszimmetrikus kivitel\u0171nek kell lennie.","szimmetrikus kivitel\u0171nek kell lennie.","szimmetrikus, a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3nak aszimmetrikus kivetel\u0171nek kell lennie."],"correct":0,"assets":[]},"714701":{"id":714701,"question":"Az ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1k visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1ja...","choices":["a bekapcsolt \u00e1llapotot \u00e9s a berendez\u00e9s hib\u00e1j\u00e1t (izz\u00f3l\u00e1mpa ki\u00e9g\u00e9se) egyar\u00e1nt jelzi, sz\u00edne z\u00f6ld.","a bekapcsolt \u00e1llapotot \u00e9s a berendez\u00e9s hib\u00e1j\u00e1t (izz\u00f3l\u00e1mpa ki\u00e9g\u00e9se) egyar\u00e1nt jelzi, sz\u00edne piros.","a berendez\u00e9s hib\u00e1j\u00e1t (izz\u00f3l\u00e1mpa ki\u00e9g\u00e9se) jelzi, sz\u00edne piros."],"correct":0,"assets":[]},"714702":{"id":714702,"question":"Oldals\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151t \u00e9s helyzetjelz\u0151t...","choices":["a 6 m-n\u00e9l hosszabb j\u00e1rm\u0171vekre k\u00f6telez\u0151 felszerelni.","minden j\u00e1rm\u0171re k\u00f6telez\u0151 felszerelni.","minden j\u00e1rm\u0171re fel lehet szerelni."],"correct":0,"assets":[]},"714703":{"id":714703,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171re felszerelt hangjelz\u0151 berendez\u00e9s hangj\u00e1nak...","choices":["folyamatos, egyenletes hangmagass\u00e1g\u00fanak \u00e9s er\u0151ss\u00e9g\u0171nek kell lennie.","folyamatosan n\u00f6vekv\u0151 er\u0151ss\u00e9g\u0171nek kell lennie.","v\u00e1ltoz\u00f3 hangmagass\u00e1g\u00fanak \u00e9s er\u0151ss\u00e9g\u0171nek kell lennie."],"correct":0,"assets":[]},"714704":{"id":714704,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3 patronban tal\u00e1lhat\u00f3 szilik\u00e1t granul\u00e1tum...","choices":["a komresszor t\u00f6lt\u00e9si f\u00e1zis\u00e1ban megk\u00f6ti, az \u00fcresj\u00e1rati f\u00e1zisban pedig a vissza\u00e1raml\u00f3 regener\u00e1l\u00f3 leveg\u0151nek adja \u00e1t a nedvess\u00e9get.","megk\u00f6ti \u00e9s mag\u00e1ban tartja a rajta \u00e1thalad\u00f3 s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 nedvess\u00e9gtartalm\u00e1t.","lecs\u00f6kkenti a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151ben tal\u00e1lhat\u00f3 nedvess\u00e9g fagy\u00e1spontj\u00e1t, megakad\u00e1lyozva ezzel a l\u00e9gf\u00e9krendszer lefagy\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":["248152.jpg"]},"714706":{"id":714706,"question":"Mikor kell a leveg\u0151sz\u00e1r\u00edt\u00f3 berendez\u00e9s sz\u0171r\u0151bet\u00e9tj\u00e9t (patronj\u00e1t) kicser\u00e9lni?","choices":["A gy\u00e1ri el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151en kb. 1-2 \u00e9vente, illetve ha a v\u00edzkiv\u00e1laszt\u00f3 k\u00e9pess\u00e9ge nem megfelel\u0151.","Akkor amikor m\u00e1r olyan m\u00e9rt\u00e9kben elt\u00f6m\u0151d\u00f6tt, hogy a leveg\u0151t nem k\u00e9pes \u00e1tengedni.","Havonta tisz\u00edtani kell \u00e9s \u00e9vente egyszer ki kell cser\u00e9lni."],"correct":0,"assets":[]},"721099":{"id":721099,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 akkumul\u00e1torok \u00e1ltal megval\u00f3s\u00edtott h\u00e1l\u00f3zati fesz\u00fclts\u00e9g...","choices":["24 V.","12 V.","6 V.","220 V."],"correct":0,"assets":["252015.jpg"]},"721100":{"id":721100,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 akkumul\u00e1tor adatt\u00e1bl\u00e1j\u00e1n a 6-os jel\u0171 175 Ah felirat...","choices":["az akkumul\u00e1tor kapacit\u00e1s\u00e1t jelzi.","a megengedhet\u0151 t\u00f6lt\u0151\u00e1ram nagys\u00e1g\u00e1t jelzi.","az akkumul\u00e1tor t\u00f6lt\u00e9si idej\u00e9t jelzi."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"721101":{"id":721101,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a teherg\u00e9pkocsi...","choices":["AdBlue tart\u00e1lya.","t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1lya.","ken\u0151olajtart\u00e1lya.","szervoszivatty\u00faj\u00e1nak olajtart\u00e1lya."],"correct":0,"assets":["248166.jpg"]},"721102":{"id":721102,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 AdBlue tart\u00e1ly arra utal, hogy a teherg\u00e9pkocsit...","choices":["SCR rendszer\u0171, nitrog\u00e9noxidokat lebont\u00f3 kataliz\u00e1torral szerelt\u00e9k fel.","r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151vel szerelt\u00e9k fel.","oxid\u00e1ci\u00f3s kataliz\u00e1torral szerelt\u00e9k fel.","kataliz\u00e1torral nem szerelt\u00e9k fel."],"correct":0,"assets":["248166.jpg"]},"721105":{"id":721105,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pkocsi m\u0171szerfalon az 1-es jel\u0171 kombin\u00e1lt m\u0171szer...","choices":["a t\u00fczel\u0151anyag-tart\u00e1ly \u00e9s az AdBlue tart\u00e1ly szintjelz\u0151je.","a pillanatnyi \u00e9s az \u00e1tlagos t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1st mutatja.","a vezet\u00e9si st\u00edlus gazdas\u00e1goss\u00e1g\u00e1nak meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l."],"correct":0,"assets":["257671.jpg"]},"721106":{"id":721106,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["t\u00fczel\u0151anyag sz\u0171r\u0151.","motorolaj sz\u0171r\u0151.","ken\u0151olaj tart\u00e1ly.","k\u00f6zponti zs\u00edrz\u00f3berendez\u00e9s."],"correct":0,"assets":["239691.jpg"]},"721107":{"id":721107,"question":"A dobf\u00e9kszerkezet melyik alkatr\u00e9sze kopik a legjobban?","choices":["A f\u00e9kpof\u00e1k f\u00e9kbet\u00e9tei.","A f\u00e9kdob bels\u0151 fel\u00fclete.","A f\u00e9kkulcs fel\u00fclete.","A f\u00e9kpof\u00e1nak a f\u00e9kbet\u00e9ttel \u00e9rintkez\u0151 fel\u00fclete."],"correct":0,"assets":[]},"721108":{"id":721108,"question":"Mi t\u00f6rt\u00e9nik akkor, ha a gener\u00e1tor vezet\u00e9ke vagy az akkumul\u00e1tor saruja meglazul j\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n?","choices":["Kedvez\u0151tlen esetben ak\u00e1r a gener\u00e1tor is meghib\u00e1sodhat.","Ez nem befoly\u00e1solja a j\u00e1rm\u0171 elektromos rendszereinek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"721111":{"id":721111,"question":"Sz\u00fcks\u00e9g van-e a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171, illetve a differenci\u00e1lm\u0171 karbantart\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Igen, el\u0151\u00edrt id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt, illetve fut\u00e1steljes\u00edtm\u00e9nyt k\u00f6vet\u0151en az olajszintet kell ellen\u0151rizni, illetve cser\u00e9lni az elhaszn\u00e1l\u00f3dott ken\u0151olajat.","Nem, ezek a berendez\u00e9sek egy\u00e1ltal\u00e1n nem ig\u00e9nyelnek karbantart\u00e1st.","Igen, ezekben a berendez\u00e9sekben t\u00e9len \u00e9s ny\u00e1ron elt\u00e9r\u0151 olajt\u00edpust haszn\u00e1lnak, ez\u00e9rt ennek megfelel\u0151en kell olajat cser\u00e9lni."],"correct":0,"assets":[]},"721113":{"id":721113,"question":"Term\u00e9szetes-e norm\u00e1l ig\u00e9nybev\u00e9tel eset\u00e9n, hogy az ablakt\u00f6rl\u0151 gumilap\u00e1tja id\u0151vel vesz\u00edt a t\u00f6rl\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9b\u0151l, ez\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges a cser\u00e9je?","choices":["Igen, az ablakt\u00f6rl\u0151 lap\u00e1tok gumi\u00e9le kopik, illetve \u00f6regszik, ez\u00e9rt azokat id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt cser\u00e9lni kell.","Nem, mert az ablakt\u00f6rl\u0151 lap\u00e1tok csak durva k\u00fcls\u0151 behat\u00e1st\u00f3l k\u00e1rosodhatnak.","Nem, mert az ablakt\u00f6rl\u0151 lap\u00e1tokat teljesen kop\u00e1smentes kivitelben k\u00e9sz\u00edtik."],"correct":0,"assets":[]},"721114":{"id":721114,"question":"Hol v\u00e9gezhet\u0151 el a folyad\u00e9kszint ellen\u0151rz\u00e9se az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 h\u0171t\u0151rendszerben?","choices":["A h\u0171t\u0151rendszer kiegyenl\u00edt\u0151 tart\u00e1ly\u00e1ban.","A termoszt\u00e1tn\u00e1l.","A v\u00edzszivatty\u00fan\u00e1l."],"correct":0,"assets":["242881.jpg"]},"721115":{"id":721115,"question":"Mikor k\u00f6telez\u0151 ellen\u0151rizni, illetve sz\u00fcks\u00e9g szerint ut\u00e1nh\u00fazni a j\u00e1rm\u0171 kerekeit r\u00f6gz\u00edt\u0151 csavarokat?","choices":["Az id\u0151szakos karbantart\u00e1sok sor\u00e1n, illetve ker\u00e9kcser\u00e9t k\u00f6vet\u0151en.","Erre egy\u00e1ltal\u00e1n nincs sz\u00fcks\u00e9g.","Minden nap, az els\u0151 elindul\u00e1s el\u0151tt.","Heti rendszeress\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"721116":{"id":721116,"question":"Milyen ken\u0151olaj t\u00f6lthet\u0151 be a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171be, illetve a differenci\u00e1lm\u0171be?","choices":["Kiz\u00e1r\u00f3lag a gy\u00e1ri el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 hajt\u00f3m\u0171olaj.","A j\u00e1rm\u0171 motorj\u00e1ban alkalmazottal megegyez\u0151 motorolaj.","Tetsz\u0151leges t\u00edpus\u00fa hajt\u00f3m\u0171olaj."],"correct":0,"assets":[]},"721117":{"id":721117,"question":"Milyen s\u0171r\u0171n kell ellen\u0151rizni a hagyom\u00e1nyos \u00f3lomakkumul\u00e1tor folyad\u00e9kszintj\u00e9t?","choices":["Ny\u00e1ron k\u00e9thetente, t\u00e9len havonta.","\u00c9vente egyszer.","Naponta.","F\u00e9l\u00e9vente."],"correct":0,"assets":[]},"721118":{"id":721118,"question":"A j\u00e1rm\u0171vek fels\u0151 mos\u00e1sa...","choices":["kisnyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, g\u00e9ppel vagy k\u00e9zzel t\u00f6rt\u00e9nhet.","csak k\u00e9zzel v\u00e9gezhet\u0151.","csak nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral v\u00e9gezhet\u0151.","csak g\u00e9ppel v\u00e9gezhet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"721119":{"id":721119,"question":"A seg\u00e9dberendez\u00e9seket (gener\u00e1tor, ventil\u00e1tor, v\u00edzszivatty\u00fa, szervoszivatty\u00fa stb.) hajt\u00f3 \u00e9ksz\u00edj feszess\u00e9ge akkor megfelel\u0151, ha k\u00e9zzel megnyomva a behajl\u00e1sa nem t\u00f6bb, mint...","choices":["kb. 10-20 mm.","kb. 0-5 mm.","kb. 50-60 mm."],"correct":0,"assets":[]},"721120":{"id":721120,"question":"Hol kell a f\u00e9kfolyad\u00e9k szintj\u00e9t rendszeresen ellen\u0151rizni az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 hidraulikus f\u00e9kberendez\u00e9sen?","choices":["Az 1-es jel\u0171 m\u0171anyag f\u00e9kfolyad\u00e9ktart\u00e1lyban.","A 3-as \u00e9s 4-es jel\u0171 f\u00e9khengerek vizsg\u00e1l\u00f3csatlakoz\u00f3in.","A 2-es jel\u0171 f\u0151f\u00e9khenger vizsg\u00e1l\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1ban.","Az 5-\u00f6s jel\u0171 f\u00e9kped\u00e1l lenyom\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":["244515.jpg"]},"721121":{"id":721121,"question":"Mi a teend\u0151, amikor az alv\u00e1zmos\u00e1s ut\u00e1n lecs\u00f6kken a f\u00e9khat\u00e1s?","choices":["A vizet lass\u00fa halad\u00e1s k\u00f6zben, gyeng\u00e9n f\u00e9kezve el kell p\u00e1rologtatni a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetekb\u0151l.","Meleg leveg\u0151t kell f\u00favatni a ker\u00e9kf\u00e9kekre, hogy a v\u00edz elp\u00e1rologhasson bel\u0151l\u00fck.","Addig nem lehet elindulni, am\u00edg a v\u00edz el nem p\u00e1rolog a ker\u00e9kf\u00e9kekb\u0151l.","A j\u00e1rm\u0171vet az \u00fczemi f\u00e9kkel \u00e9s a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kkel egy\u00fctt kell f\u00e9kezni addig, am\u00edg a f\u00e9khat\u00e1s \u00fajra el\u00e9ri a szok\u00e1sos \u00e9rt\u00e9ket."],"correct":0,"assets":[]},"721122":{"id":721122,"question":"Milyen hib\u00e1ra utal, ha a n\u00e9gy\u00fctem\u0171 motor ken\u0151olajszintje folyamatosan cs\u00f6kken, \u00e9s azt gyakran kell ut\u00e1nt\u00f6lteni?","choices":["Az olajfogyaszt\u00e1s megn\u00f6vekedett, ami elhaszn\u00e1l\u00f3dott, er\u0151sen kopott, esetleg t\u00f6m\u00edtetlen motorra utal. C\u00e9lszer\u0171 a jelens\u00e9g pontos ok\u00e1t felt\u00e1rni \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g szerint kik\u00fcsz\u00f6b\u00f6lni.","S\u00falyos \u00fczemzavarra utal, ez\u00e9rt a motort nem szabad tov\u00e1bb \u00fczemeltetni.","Nem utal hib\u00e1ra, a bels\u0151 \u00e9g\u00e9s\u0171 motorok jelent\u0151s mennyis\u00e9g\u0171 ken\u0151olajat fogyasztanak."],"correct":0,"assets":[]},"721123":{"id":721123,"question":"Helytelen mells\u0151 fut\u00f3m\u0171-be\u00e1ll\u00edt\u00e1s eset\u00e9n...","choices":["a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyozhat\u00f3s\u00e1ga \u00e9s stabilit\u00e1sa romlik, a gumiabroncskop\u00e1s megn\u0151, illetve rendelleness\u00e9 v\u00e1lik.","a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 felf\u00fcggeszt\u00e9s\u00e9nek alkatr\u00e9szei k\u00e1rosodhatnak.","megn\u00f6vekszik a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 korm\u00e1nyberendez\u00e9s\u00e9nek a holtj\u00e1t\u00e9ka.","nagym\u00e9rt\u00e9kben n\u00f6vekszik a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 t\u00fczel\u0151anyagfogyaszt\u00e1sa."],"correct":0,"assets":[]},"721124":{"id":721124,"question":"Mi\u00e9rt nem szabad hosszabb t\u00e1vols\u00e1gra vontatni a legt\u00f6bb teherg\u00e9pkocsit a kard\u00e1ntengely\u00e9nek kik\u00f6t\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl?","choices":["Mert ilyenkor a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171\u00a0- a ken\u00e9s kimarad\u00e1sa miatt\u00a0- t\u00f6nkremegy.","Mert ilyenkor ken\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban k\u00e1rosodik a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 motorja.","Mert ez jelent\u0151s gumiabroncskop\u00e1ssal j\u00e1r."],"correct":0,"assets":[]},"721127":{"id":721127,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pkocsi m\u0171szerfalon a 2-es jel\u0171 l\u00e1mpa azt jelzi, hogy...","choices":["a mellette l\u00e9v\u0151 nyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 az egyes f\u00e9kk\u00f6r tart\u00e1lynyom\u00e1s\u00e1t mutatja.","az egyes f\u00e9kk\u00f6r l\u00e9gnyom\u00e1sa nem \u00e9ri el a minim\u00e1lisan sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9rt\u00e9ket.","az egyes f\u00e9kk\u00f6r l\u00e9gnyom\u00e1sa el\u00e9ri a minim\u00e1lisan sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9rt\u00e9ket.","az egyes f\u00e9kk\u00f6r l\u00e9gnyom\u00e1sa meghaladja a minim\u00e1lisan sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9rt\u00e9ket."],"correct":0,"assets":["257669.jpg"]},"721128":{"id":721128,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gondoz\u00e1smentes akkumul\u00e1tor 1-es jel\u0171 \u2019var\u00e1zsszem\u00e9nek\u2019 fekete sz\u00edne azt jelenti, hogy...","choices":["az akkumul\u00e1tor nincs megfelel\u0151en felt\u00f6ltve.","a folyad\u00e9kszintet ellen\u0151rizni kell.","az akkumul\u00e1tor megfelel\u0151en fel van t\u00f6ltve.","az akkumul\u00e1tort ki kell cser\u00e9lni."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"721129":{"id":721129,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gondoz\u00e1smentes akkumul\u00e1tor 1-es jel\u0171 \u2019var\u00e1zsszem\u00e9nek\u2019 feh\u00e9r sz\u00edne azt jelenti, hogy...","choices":["az akkumul\u00e1tort ki kell cser\u00e9lni.","a folyad\u00e9kszintet ellen\u0151rizni kell.","az akkumul\u00e1tor megfelel\u0151en fel van t\u00f6ltve.","az akkumul\u00e1tor nincs megfelel\u0151en felt\u00f6ltve."],"correct":0,"assets":["239715.jpg"]},"721130":{"id":721130,"question":"Mire utal a teherg\u00e9pkocsi fed\u00e9lzeti sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pe \u00e1ltal k\u00fcld\u00f6tt, k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00fczenet?","choices":["A motor ken\u0151olajszintj\u00e9t a rendszer k\u00e9pes \u00e9rz\u00e9kelni, \u00e9s az megfelel\u0151.","A motor ken\u0151olajnyom\u00e1s\u00e1t a rendszer k\u00e9pes \u00e9rz\u00e9kelni, \u00e9s az megfelel\u0151.","A motor ken\u0151olajszintj\u00e9t a rendszer k\u00e9pes \u00e9rz\u00e9kelni, \u00e9s az nem megfelel\u0151.","A motor ken\u0151olajnyom\u00e1s\u00e1t a rendszer k\u00e9pes \u00e9rz\u00e9kelni, \u00e9s az nem megfelel\u0151."],"correct":0,"assets":["257660.jpg"]},"721131":{"id":721131,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa felgyullad\u00e1sa...","choices":["a motorvez\u00e9rl\u00e9s hib\u00e1j\u00e1ra utal. Ha ez j\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n vil\u00e1g\u00edt, akkor a j\u00e1rm\u0171vet a lehet\u0151 leghamarabb szakszervizbe kell vinni.","a motorvez\u00e9rl\u00e9s hib\u00e1j\u00e1ra utal. Ha ez j\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n vil\u00e1g\u00edt, akkor a j\u00e1rm\u0171vel tov\u00e1bbhaladni tilos, a motort azonnal le kell \u00e1ll\u00edtani.","a motor ken\u0151rendszer\u00e9ben uralkod\u00f3 t\u00fal alacsony nyom\u00e1st jelzi. Ha ez j\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n vil\u00e1g\u00edt, akkor a j\u00e1rm\u0171vel tov\u00e1bbhaladni tilos, a motort azonnal le kell \u00e1ll\u00edtani.","a motor t\u00fals\u00e1gosan alacsony ken\u0151olajszintj\u00e9re utal, ez\u00e9rt a motorolaj mennyis\u00e9g\u00e9t ellen\u0151rizni \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g szerint p\u00f3tolni kell."],"correct":0,"assets":["257653.jpg"]},"721132":{"id":721132,"question":"Ha a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 6-os jel\u0171 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa j\u00e1r\u00f3 motor eset\u00e9n felgyullad, akkor...","choices":["a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gener\u00e1tora nem t\u00f6lti az akkumul\u00e1tor(oka)t, \u00edgy az elektromos fogyaszt\u00f3k biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9se m\u00e1r csak r\u00f6vid id\u0151re biztos\u00edtott. Ez\u00e9rt a hib\u00e1t a lehet\u0151 legr\u00f6videbb id\u0151n bel\u00fcl el kell h\u00e1r\u00edtani.","a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 gener\u00e1tora nem t\u00f6lti az akkumul\u00e1tor(ok)at, \u00edgy az elektromos fogyaszt\u00f3k biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9se nem biztos\u00edtott. Ez\u00e9rt a j\u00e1rm\u0171vel azonnal meg kell \u00e1llni, \u00e9s a hib\u00e1t el kell h\u00e1r\u00edtani.","a villamos h\u00e1l\u00f3zat t\u00e1pfesz\u00fclts\u00e9ge a n\u00e9vleges szint al\u00e1 cs\u00f6kkent. Ha ez az \u00e1llapot hosszabb ideig fenn\u00e1ll, akkor a j\u00e1rm\u0171vet szervizbe kell vinni, mert el\u0151fordulhat, hogy a gener\u00e1tor nem t\u00f6lti megfelel\u0151en az akkumul\u00e1tor(oka)t."],"correct":0,"assets":["257655.jpg"]},"721133":{"id":721133,"question":"Hogyan c\u00e9lszer\u0171 v\u00e9grehajtani a j\u00e1rm\u0171 als\u00f3 mos\u00e1s\u00e1t?","choices":["Nagy nyom\u00e1ssal, er\u0151s v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel vagy g\u00e9ppel.","Kis nyom\u00e1ssal, gyenge v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel.","Kis nyom\u00e1s\u00fa, gyenge v\u00edzsug\u00e1rral.","Nagy nyom\u00e1ssal, er\u0151s v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel."],"correct":0,"assets":[]},"721134":{"id":721134,"question":"Ha menet k\u00f6zben a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 azt tapasztalja, hogy jelent\u0151sen megn\u0151tt a korm\u00e1nyholtj\u00e1t\u00e9k, akkor tov\u00e1bb k\u00f6zlekedhet-e a j\u00e1rm\u0171vel az els\u0151 jav\u00edt\u00f3m\u0171helyig?","choices":["Nem, mert ez balesetvesz\u00e9lyes.","Igen, de csak fokozott \u00f3vatoss\u00e1ggal, cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ggel."],"correct":0,"assets":[]},"721135":{"id":721135,"question":"Mire kell \u00fcgyelni a h\u0171t\u0151 kiegyenl\u00edt\u0151tart\u00e1ly z\u00e1r\u00f3sapk\u00e1j\u00e1nak lecsavar\u00e1sakor?","choices":["A h\u0171t\u0151rendszerben t\u00falnyom\u00e1s lehet, ez\u00e9rt magas h\u0171t\u0151folyad\u00e9k-h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet eset\u00e9n ne nyissuk ki a z\u00e1r\u00f3sapk\u00e1t, mert a kil\u00e9p\u0151 forr\u00f3 h\u0171t\u0151folyad\u00e9k, vagy annak g\u0151zei s\u00e9r\u00fcl\u00e9st okozhatnak.","Ha alacsony a folyad\u00e9kszint, akkor a h\u0171t\u0151 \u00f6sszeroppanhat.","Ha magas a folyad\u00e9kszint, akkor nagy mennyis\u00e9g\u0171 h\u0171t\u0151folyad\u00e9k folyhat el."],"correct":0,"assets":[]},"721137":{"id":721137,"question":"A lemer\u00fclt akkumul\u00e1tort norm\u00e1l t\u00f6lt\u00e9sn\u00e9l mekkora t\u00f6lt\u0151\u00e1rammal kell t\u00f6lteni?","choices":["A t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge (Amperben) az akkumul\u00e1tor kapacit\u00e1s\u00e1nak 1\/10 r\u00e9sze.","A t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge (Amperben) az akkumul\u00e1tor kapacit\u00e1s\u00e1nak 1\/100 r\u00e9sze.","A t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge (Amperben) megegyezik az akkumul\u00e1tor kapacit\u00e1s\u00e1val.","A t\u00f6lt\u0151\u00e1ram er\u0151ss\u00e9ge (Amperben) megegyezik az akkumul\u00e1tor kapacit\u00e1s\u00e1nak t\u00edzszeres\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"721138":{"id":721138,"question":"A karbantart\u00e1st ig\u00e9nyl\u0151 akkumul\u00e1tort milyen folyad\u00e9kkal kell ut\u00e1nt\u00f6lteni, ha lecs\u00f6kkent a folyad\u00e9kszintje?","choices":["Desztill\u00e1lt vagy ioncser\u00e9lt v\u00edzzel.","K\u00e9nsav \u00e9s v\u00edz meghat\u00e1rozott kever\u00e9k\u00e9vel.","S\u00f3sav \u00e9s v\u00edz meghat\u00e1rozott kever\u00e9k\u00e9vel.","Csapv\u00edzzel."],"correct":0,"assets":[]},"721139":{"id":721139,"question":"Hogyan lehet ellen\u0151rizni \u00fczem k\u00f6zben, hogy a gener\u00e1tor t\u00f6lti-e az akkumul\u00e1tort?","choices":["A m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 fesz\u00fclts\u00e9gm\u00e9r\u0151-m\u0171szerrel vagy a t\u00f6lt\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ra figyelmeztet\u0151 visszajelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1val.","Csak szakszervizben, diagnosztikai m\u0171szerrel lehet ellen\u0151rizni a t\u00f6lt\u00e9s megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9t.","A f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 f\u00e9nyerej\u00e9b\u0151l lehet k\u00f6vetkeztetni a gener\u00e1tor t\u00f6lt\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9re.","A nem megfelel\u0151 t\u00f6lt\u00e9st jelzi, ha az al\u00e1rendelt szerep\u0171 fogyaszt\u00f3k (bels\u0151 vil\u00e1g\u00edt\u00e1s, r\u00e1di\u00f3 stb.) m\u00e1r nem m\u0171k\u00f6dnek."],"correct":0,"assets":[]},"721140":{"id":721140,"question":"Hogyan vontathat\u00f3 a nyom\u00f3olajoz\u00e1ssal ell\u00e1tott sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3j\u00fa teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 meghib\u00e1sod\u00e1s eset\u00e9n?","choices":["Csak a kard\u00e1ntengely kik\u00f6t\u00e9se ut\u00e1n vontathat\u00f3.","A tengelykapcsol\u00f3t a vontat\u00e1s sor\u00e1n folyamatosan kinyomva kell tartani.","A motort \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3t \u00f6sszek\u00f6t\u0151 nyom\u00f3cs\u0151 leszerel\u00e9se ut\u00e1n."],"correct":0,"assets":[]},"721141":{"id":721141,"question":"Mit kell a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151nek naponta indul\u00e1s el\u0151tt ellen\u0151riznie a korm\u00e1nyberendez\u00e9sen?","choices":["A korm\u00e1nyberendez\u00e9s holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1t.","A korm\u00e1nyrudazat g\u00f6mbcsukl\u00f3it.","A korm\u00e1nym\u0171 \u00e9s a korm\u00e1nyrudazatok \u00e9ps\u00e9g\u00e9t.","A korm\u00e1nyker\u00e9k k\u00f6r\u00fclfordul\u00e1sainak a sz\u00e1m\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"721142":{"id":721142,"question":"Milyen ellen\u0151rz\u00e9st ig\u00e9nyel a hidraulikus szervokorm\u00e1ny?","choices":["A tart\u00e1lyban az olajszintet, a cs\u0151k\u00f6t\u00e9sek \u00e1llapot\u00e1t \u00e9s - \u00e9ksz\u00edjhajt\u00e1s eset\u00e9n - a szervoszivatty\u00fat meghajt\u00f3 \u00e9ksz\u00edj feszess\u00e9g\u00e9t kell id\u0151nk\u00e9nt ellen\u0151rizni.","A szervokorm\u00e1ny r\u00f6gz\u00edtetts\u00e9g\u00e9t \u00e9s a sziv\u00e1rg\u00e1smentess\u00e9g\u00e9t kell id\u0151nk\u00e9nt ellen\u0151rizni.","A tart\u00e1lyban a f\u00e9kfolyad\u00e9k el\u0151\u00edrt szintj\u00e9t \u00e9s a cs\u0151k\u00f6t\u00e9sek \u00e1llapot\u00e1t kell id\u0151nk\u00e9nt ellen\u0151rizni."],"correct":0,"assets":[]},"721143":{"id":721143,"question":"Hogyan lehet a hidraulikus szervokorm\u00e1ny folyad\u00e9ktart\u00e1ly\u00e1ban ellen\u0151rizni az olajszintet?","choices":["A tart\u00e1lyba ny\u00fal\u00f3 olajszint-ellen\u0151rz\u0151 p\u00e1lc\u00e1val, vagy az \u00e1ttetsz\u0151 tart\u00e1ly oldalfal\u00e1n \u00e1t, esetleg elektromos visszajelz\u0151 l\u00e1mpa seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.","Csak szakszervizben ellen\u0151rizhet\u0151.","Az olajszint-ellen\u0151rz\u0151 csavar kicsavar\u00e1s\u00e1val.","A szervokorm\u00e1ny nem megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9b\u0151l lehet k\u00f6vetkeztetni a t\u00fals\u00e1gosan alacsony olajszintre."],"correct":0,"assets":[]},"721144":{"id":721144,"question":"Milyen olajat szabad a hidraulikus szervokorm\u00e1ny tart\u00e1ly\u00e1ba ut\u00e1nt\u00f6lteni?","choices":["Csak a kezel\u00e9si utas\u00edt\u00e1sban meghat\u00e1rozott hajt\u00f3m\u0171\/szervoolajat.","Csak a kezel\u00e9si utas\u00edt\u00e1sban meghat\u00e1rozott motorolajat.","Csak a hidraulilkus leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3ban haszn\u00e1lttal azonos olajat.","Csak a kezel\u00e9si utas\u00edt\u00e1sban meghat\u00e1rozott f\u00e9kfolyad\u00e9kot."],"correct":0,"assets":[]},"721150":{"id":721150,"question":"Mikor kell f\u00e9kpr\u00f3b\u00e1t v\u00e9grehajtani a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel?","choices":["K\u00f6zvetlen\u00fcl a napi els\u0151 elindul\u00e1s ut\u00e1n.","Az \u00fczemeltet\u00e9s sor\u00e1n t\u00f6bbsz\u00f6r is v\u00e9gre kell hajtani, hogy meggy\u0151z\u0151dhess\u00fcnk a f\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9r\u0151l.","Csak akkor kell v\u00e9grehajtani, ha a f\u00e9kszerkezeten el\u0151tte karbantart\u00e1st, beszab\u00e1lyoz\u00e1st vagy jav\u00edt\u00e1st v\u00e9geztek.","Csak akkor, ha f\u00e9kredszer hib\u00e1j\u00e1ra utal\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa vil\u00e1g\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"721151":{"id":721151,"question":"A j\u00e1rm\u0171 ellen\u0151rz\u00e9sekor az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl mi az, amit csak a motor beind\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n tud a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 ellen\u0151rizni?","choices":["Az olajnyom\u00e1st.","A h\u0171t\u0151folyad\u00e9k megfelel\u0151 szintj\u00e9t.","A gumiabroncsok \u00e1llapot\u00e1t.","A hidraulikus f\u00e9krendszer folyad\u00e9kszintj\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"721152":{"id":721152,"question":"Sz\u00fcks\u00e9ges-e a j\u00e1rm\u0171vet tiszt\u00e1n tartani?","choices":["Igen, mert a szennyz\u0151d\u00e9sek korl\u00e1tozhatj\u00e1k az el\u0151\u00edrt jelz\u00e9sek l\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1t, k\u00e1ros\u00edthatj\u00e1k a v\u00e9d\u0151bevonatokat \u00e9s korr\u00f3zi\u00f3t is okozhatnak.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges, de aj\u00e1nlott. A tiszt\u00edt\u00e1snak csak eszt\u00e9tikai jelent\u0151s\u00e9ge van."],"correct":0,"assets":[]},"721153":{"id":721153,"question":"Mi\u00e9rt kell tiszt\u00e1n tartani a h\u0171t\u0151t\u00f6mb\u00f6t?","choices":["Az\u00e9rt, hogy megfelel\u0151 legyen a h\u0171t\u0151cs\u00f6vek \u00e9s h\u0171t\u0151bord\u00e1k h\u0151lead\u00f3-k\u00e9pess\u00e9ge.","Az\u00e9rt, hogy a h\u0171t\u0151t\u00f6mbre lerak\u00f3dott szennyez\u0151d\u00e9s ne akad\u00e1lyozza a ventil\u00e1tor forg\u00e1s\u00e1t.","Az\u00e9rt, mert a h\u0171t\u0151bord\u00e1kra lerak\u00f3dott szennyez\u0151d\u00e9s korr\u00f3zi\u00f3t okoz."],"correct":0,"assets":[]},"721154":{"id":721154,"question":"Mekkora lehet a ventil\u00e1tort meghajt\u00f3 \u00e9ksz\u00edj behajl\u00e1sa, ha a leghosszabb \u00e1gon nyomjuk be?","choices":["10-20 mm.","3-5 mm.","30-40 mm."],"correct":0,"assets":[]},"721155":{"id":721155,"question":"Mikor kell olajsz\u0171r\u0151t cser\u00e9lni egy g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n?","choices":["Az olajcser\u00e9vel egy\u00fctt kell elv\u00e9gezni.","Amikor a visszajelz\u0151 l\u00e1mpa jelzi a meghib\u00e1sod\u00e1s\u00e1t.","Minden t\u00e9li felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9s sor\u00e1n ki kell cser\u00e9lni."],"correct":0,"assets":[]},"721157":{"id":721157,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 emel\u0151-s\u00fcllyeszt\u0151 szelep 2-es jel\u0171 t\u00e1bl\u00e1j\u00e1n a 4-es jel\u0171 helyzetek...","choices":["a s\u00fcllyeszt\u00e9ssel, vagy emel\u00e9ssel be\u00e1ll\u00edtott helyzet megtart\u00e1s\u00e1t jelentik.","a norm\u00e1l rug\u00f3z\u00e1st jelentik.","a folyamatos emel\u00e9st jelentik.","a folyamatos s\u00fcllyeszt\u00e9st jelentik."],"correct":0,"assets":["240046.jpg"]},"721158":{"id":721158,"question":"Mi a c\u00e9lja az alv\u00e1zmagass\u00e1g \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak?","choices":["F\u00e9lp\u00f3tkocsik fel- \u00e9s lekapcsol\u00e1s\u00e1nak, illetve rakod\u00e1si feladatoknak (pl. kont\u00e9nerek fel- \u00e9s lev\u00e9tele) a megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se.","A j\u00e1rm\u0171 hasmagass\u00e1g\u00e1nak n\u00f6vel\u00e9se rossz min\u0151s\u00e9g\u0171 \u00faton, illetve l\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9se nagy sebess\u00e9g\u0171 halad\u00e1sn\u00e1l.","A rug\u00f3 \u00fathossz\u00e1nak megn\u00f6vel\u00e9se, ez\u00e1ltal a menetk\u00e9nyelem jav\u00edt\u00e1sa.","A j\u00e1rm\u0171magass\u00e1g vonatkoz\u00e1s\u00e1ban a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 orsz\u00e1gokban \u00e9rv\u00e9nyes elt\u00e9r\u0151 el\u0151\u00edr\u00e1sok teljes\u00edthet\u0151s\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"721160":{"id":721160,"question":"Egy orrmotoros, h\u00e1ts\u00f3ker\u00e9khajt\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171n\u00e9l milyen sorrendben k\u00f6vetik egym\u00e1st az er\u0151\u00e1tviteli rendszer elemei a motort\u00f3l indulva?","choices":["Tengelykapcsol\u00f3, sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3, kard\u00e1ntengely, differenci\u00e1lm\u0171, f\u00e9ltengelyek, kerekek.","Tengelykapcsol\u00f3, f\u00e9ltengely, sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3, kard\u00e1ntengely, kerekek.","Sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3, tengelykapcsol\u00f3, kard\u00e1ntengely, differenci\u00e1lm\u0171, kerekek.","Tengelykapcsol\u00f3, kard\u00e1ntengely, sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3, differenci\u00e1lm\u0171, f\u00e9ltengelyek, kerekek."],"correct":0,"assets":[]},"721161":{"id":721161,"question":"Az \u00fczemi f\u00e9kberendez\u00e9s akkor megfelel\u0151, ...","choices":["ha a f\u00e9khat\u00e1s egy tengely k\u00e9toldali kerekein k\u00f6zel azonos, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 f\u00e9kez\u00e9s k\u00f6zben nem t\u00e9r el a menetir\u00e1nyt\u00f3l.","ha minden ker\u00e9ken teljesen megegyez\u0151 f\u00e9khat\u00e1st fejt ki.","ha a f\u00e9khat\u00e1s a mells\u0151 kerekeken legal\u00e1bb k\u00e9tszer akkora, mint a h\u00e1ts\u00f3kon.","ha minden tengelyen teljesen megegyez\u0151 f\u00e9khat\u00e1st fejt ki."],"correct":0,"assets":[]},"721163":{"id":721163,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["egy \u00e9ksz\u00edjfesz\u00edt\u0151 g\u00f6rg\u0151.","a motor forgatty\u00fas tengely\u00e9re szerelt \u00e9ksz\u00edjt\u00e1rcsa, amely a gener\u00e1tort \u00e9s m\u00e1s seg\u00e9dberendez\u00e9seket hajtja.","a gener\u00e1tor \u00e9ksz\u00edjt\u00e1rcs\u00e1ja."],"correct":0,"assets":["239732.jpg"]},"721164":{"id":721164,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a gener\u00e1tort meghajt\u00f3 \u00e9ksz\u00edj.","az \u00f6nind\u00edt\u00f3 \u00e1ltal meghajtott \u00e9ksz\u00edj.","az olajszivatty\u00fat hajt\u00f3 \u00e9ksz\u00edj.","a vez\u00e9rm\u0171tengelyt meghajt\u00f3 \u00e9ksz\u00edj."],"correct":0,"assets":["248164.jpg"]},"721166":{"id":721166,"question":"Hogyan ismerhet\u0151 fel a t\u00f6ml\u0151n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs?","choices":["A gumiabroncson tal\u00e1lhat\u00f3 Tubeless, TB vagy TBL feliratb\u00f3l.","A gumiabroncson nem tal\u00e1lhat\u00f3 szelep.","A gumiabroncson tal\u00e1lhat\u00f3 M+S feliratb\u00f3l.","A gumiabroncs m\u00e9retjelz\u00e9s\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 R bet\u0171r\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"721167":{"id":721167,"question":"Amikor a gumiabroncsok oldalfala az ikerkerekeken \u00f6ssze\u00e9r, akkor...","choices":["a gumiabroncsok jelent\u0151sen t\u00falmelegedhetnek, ez\u00e9rt \u00e9lettartamuk lecs\u00f6kken.","a g\u00e9pkocsi terhelhet\u0151s\u00e9ge megn\u00f6vekszik.","a g\u00e9pkocsi elvesz\u00edtheti a stabilit\u00e1s\u00e1t.","a kerekek helyesen vannak felszerelve a ker\u00e9kagyra \u00e9s nyom\u00e1suk is megfelel\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"721168":{"id":721168,"question":"Mi okozhatja azt, hogy ikerkerekeken a gumiabroncsok oldalfala \u00f6ssze\u00e9r?","choices":["A gumiabroncsok leveg\u0151nyom\u00e1sa alacsonyabb az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9kn\u00e9l, vagy az abroncsok t\u00fal vannak terhelve.","A gumiabroncsok leveg\u0151nyom\u00e1sa j\u00f3val magasabb az el\u0151\u00edrt \u00e9rt\u00e9kn\u00e9l.","A gumiabroncsokat helytelen\u00fcl szerelt\u00e9k fel a ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1ra.","A gumiabroncsokat helyesen szerelt\u00e9k fel a ker\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1ra."],"correct":0,"assets":[]},"721169":{"id":721169,"question":"V\u00e1ltozik-e a gumiabroncs nyom\u00e1sa meleged\u00e9s miatt a j\u00e1rm\u0171 \u00fczeme sor\u00e1n hosszabb \u00faton?","choices":["A nyom\u00e1s az abroncs meleged\u00e9se miatt emelkedni fog, de azt nem kell cs\u00f6kkenteni, mert amikor leh\u0171l, akkor az eredeti \u00e9rt\u00e9k vissza\u00e1ll.","Nem fog megv\u00e1ltozni a leveg\u0151nyom\u00e1s, mert a sebess\u00e9g n\u00f6veked\u00e9s\u00e9vel n\u0151 a menetsz\u00e9l h\u0171t\u0151hat\u00e1sa is.","A nyom\u00e1s emelkedni fog, ez\u00e9rt azt id\u0151nk\u00e9nt korrig\u00e1lni kell, hogy mindig biztons\u00e1gosan lehessen k\u00f6zlekedni.","Nem v\u00e1ltozik meg, mert a gumiabroncsokat k\u00f6telez\u0151 nyom\u00e1sszab\u00e1lyoz\u00f3 rendszerrel felszerelni."],"correct":0,"assets":[]},"721170":{"id":721170,"question":"Milyen gyakran kell ellen\u0151rizni a gumiabroncsokban az el\u0151\u00edrt l\u00e9gnyom\u00e1st l\u00e9gnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szerrel?","choices":["Hetente egyszer, a gumiabroncs hideg \u00e1llapot\u00e1ban.","Minden reggel, indul\u00e1s el\u0151tt.","Naponta t\u00f6bbsz\u00f6r is, mert haszn\u00e1lat k\u00f6zben melegszik a gumiabroncs \u00e9s megn\u0151 benne a l\u00e9gnyom\u00e1s.","Hetente egyszer, a gumiabroncs \u00fczemmeleg \u00e1llapot\u00e1ban."],"correct":0,"assets":[]},"721171":{"id":721171,"question":"Ha a gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclete az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don k\u00f6z\u00e9pen kopik, akkor...","choices":["a gumiabroncs nyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l magasabb.","a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa nem megfelel\u0151.","meghib\u00e1sodott a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3, vagy elt\u00f6r\u00f6tt a rug\u00f3.","a gumiabroncs l\u00e9gnyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l alacsonyabb."],"correct":0,"assets":["239633.jpg"]},"721172":{"id":721172,"question":"Ha a gumiabroncs fut\u00f3fel\u00fclete az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don, kagyl\u00f3san kopik, akkor...","choices":["a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3 meghib\u00e1sodott.","helytelen a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.","t\u00fals\u00e1gosan magas a gumiabroncs nyom\u00e1sa.","a gumiabroncs l\u00e9gnyom\u00e1sa az el\u0151\u00edrtn\u00e1l alacsonyabb."],"correct":0,"assets":["239641.jpg"]},"721173":{"id":721173,"question":"Ha a gumiabroncs oldal\u00e1n a 315 R 22,5 m\u00e9retjel\u00f6l\u0151 sz\u00e1m van felt\u00fcntetve, akkor az...","choices":["radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs, amelynek sz\u00e9less\u00e9ge 315 mm, a bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs, amelynek bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 315 mm, sz\u00e9less\u00e9ge pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs, amelynek bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 315 mm, a k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","diagon\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171 gumiabroncs, amelynek sz\u00e9less\u00e9ge 315 mm, a bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col)."],"correct":0,"assets":[]},"721174":{"id":721174,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 2-es jel\u0171 \/70 felirat?","choices":["A gumiabroncs magass\u00e1g\u00e1nak \u00e9s sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek ar\u00e1nya 70%.","A gumiabroncs sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek \u00e9s magass\u00e1g\u00e1nak ar\u00e1nya 70%.","A gumiabroncs profilm\u00e9lys\u00e9ge 70 mm.","A gumiabroncs k\u00fcls\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 70 col."],"correct":0,"assets":["239677.jpg"]},"721175":{"id":721175,"question":"Ha a gumiabroncs oldalfal\u00e1n a 10 R 22.5 jel\u00f6l\u00e9s l\u00e1that\u00f3, akkor az...","choices":["radi\u00e1l gumiabroncs, amelynek sz\u00e9less\u00e9ge 10 h\u00fcvelyk (col), bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","radi\u00e1l gumiabroncs, amelynek bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 10 h\u00fcvelyk (col), sz\u00e9less\u00e9ge pedig 22,5 h\u00fcvelyk (col).","radi\u00e1l gumiabroncs, amelynek bels\u0151 \u00e1tm\u00e9r\u0151je 10 h\u00fcvelyk (col), sz\u00e9less\u00e9ge pedig 22,5 cm."],"correct":0,"assets":[]},"721176":{"id":721176,"question":"Amikor a d\u00edzelmotoros teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171 elektromos h\u00e1l\u00f3zata 24 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171, akkor ezt a fesz\u00fclts\u00e9get...","choices":["k\u00e9t\u00a0- egym\u00e1ssal sorba kapcsolt\u00a0- 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor biztos\u00edtja.","egy darab ind\u00edt\u00f3akkumul\u00e1tor biztos\u00edtja, amelynek n\u00e9vleges fesz\u00fclts\u00e9ge 24 V.","k\u00e9t\u00a0- egym\u00e1ssal p\u00e1rhuzamosan kapcsolt\u00a0- 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor biztos\u00edtja.","egy 12 V fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 akkumul\u00e1tor \u00e9s egy transzform\u00e1tor biztos\u00edtja."],"correct":0,"assets":[]},"721179":{"id":721179,"question":"Mire szolg\u00e1lnak a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9szek?","choices":["Elfordul\u00e1sukb\u00f3l a ker\u00e9kany\u00e1k meglazul\u00e1s\u00e1ra lehet k\u00f6vetkeztetni.","A ker\u00e9kany\u00e1k helyes old\u00e1si \u00e9s megh\u00faz\u00e1si sorrendj\u00e9t mutatj\u00e1k.","A ker\u00e9kany\u00e1k megfelel\u0151 megh\u00faz\u00e1si nyomat\u00e9k\u00e1t mutatj\u00e1k.","Ezek a ker\u00e9kany\u00e1k t\u00f6m\u00edt\u0151 al\u00e1t\u00e9tei."],"correct":0,"assets":["257664.jpg"]},"721180":{"id":721180,"question":"Mi a ker\u00e9k leszerel\u00e9s\u00e9nek helyes sorrendje?","choices":["J\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, emel\u0151 emel\u00e9si pont al\u00e1 helyez\u00e9se, ker\u00e9kcsavarok meglaz\u00edt\u00e1sa, j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, ker\u00e9kcsavarok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa, ker\u00e9k leemel\u00e9se.","J\u00e1rm\u0171 r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, ker\u00e9kcsavarok meglaz\u00edt\u00e1sa majd elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa, ker\u00e9k leemel\u00e9se.","Ker\u00e9kcsavarok meglaz\u00edt\u00e1sa, j\u00e1rm\u0171 emel\u00e9se, ker\u00e9kcsavarok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa, ker\u00e9k leemel\u00e9se."],"correct":0,"assets":[]},"721181":{"id":721181,"question":"K\u00fcll\u0151s agyra hogyan t\u00f6rt\u00e9nik a trilexp\u00e1nt felszerel\u00e9se?","choices":["A ker\u00e9kp\u00e1ntot fel kell tolni a k\u00fcll\u0151kre, fel kell helyezni a szor\u00edt\u00f3k\u00f6rm\u00f6ket, majd az ezeket r\u00f6gz\u00edt\u0151 any\u00e1kat meg kell h\u00fazni.","Ugyan\u00fagy t\u00f6rt\u00e9nik a felszerel\u00e9s, mint a t\u00e1rcs\u00e1s ker\u00e9kn\u00e9l.","A ker\u00e9kp\u00e1ntot fel kell tolni a k\u00fcll\u0151kre, majd a r\u00f6gz\u00edt\u0151 csavarokat meg kell h\u00fazni."],"correct":0,"assets":[]},"721182":{"id":721182,"question":"A t\u00e1rcsa- vagy a dobf\u00e9kn\u00e9l kell a f\u00e9kbet\u00e9tek\u00a0vastags\u00e1g\u00e1t gyakrabban ellen\u0151rizni?","choices":["A t\u00e1rcsaf\u00e9kn\u00e9l, mert ennek bet\u00e9tei gyorsabban kopnak.","A dobf\u00e9kn\u00e9l, mert ennek bet\u00e9tei gyorsabban kopnak."],"correct":0,"assets":[]},"721186":{"id":721186,"question":"Hogyan lehet \u00e1ll\u00edtani a l\u00e9gf\u00e9kes j\u00e1rm\u0171vek f\u00e9kkulcsos dobf\u00e9kszerkezeteinek h\u00e9zag\u00e1t k\u00e9zi ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1s eset\u00e9n?","choices":["A f\u00e9kkulcsba \u00e9p\u00edtett \u00e1ll\u00edt\u00f3szerkezettel lehet elford\u00edtani a f\u00e9kkulcstengelyt a f\u00e9kkarhoz k\u00e9pest.","A f\u00e9ktart\u00f3 lemezen tal\u00e1lhat\u00f3 \u00e1ll\u00edt\u00f3 csavarral (excenter) lehet \u00e1ll\u00edtani a f\u00e9kpofa alaphelyzet\u00e9t.","A f\u00e9kmunkahenger el\u0151fesz\u00edt\u00e9s\u00e9vel lehet \u00e1ll\u00edtani.","A f\u00e9kmunkahenger, vagy f\u00e9kkamra tol\u00f3r\u00fadja hossz\u00fas\u00e1g\u00e1nak v\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"721187":{"id":721187,"question":"Teherg\u00e9pkocsikn\u00e1l mi a h\u00e1ts\u00f3 ikertengely alkalmaz\u00e1s\u00e1nak oka?","choices":["Az ikertengely k\u00e9t tengely\u00e9n megoszlik a terhel\u00e9s, \u00edgy n\u0151 a j\u00e1rm\u0171 megengedett \u00f6sszt\u00f6mege.","Jelent\u0151s t\u00fczel\u0151anyag-fogyaszt\u00e1scs\u00f6kken\u00e9st okoz az ikerkerekekkel szemben.","Megk\u00f6nny\u00edti a ker\u00e9kcser\u00e9t \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 kanyarod\u00e1si sugara is kisebb lesz."],"correct":0,"assets":[]},"721188":{"id":721188,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz egy...","choices":["m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa k\u00f6nny\u0171f\u00e9m ker\u00e9kt\u00e1rcsa.","trilex ker\u00e9kt\u00e1rcsa.","lapos \u00e1gyaz\u00e1s\u00fa, osztott ker\u00e9kt\u00e1rcsa."],"correct":0,"assets":["257664.jpg"]},"721189":{"id":721189,"question":"Milyen ker\u00e9kp\u00e1ntokat alkalmaznak \u00e1ltal\u00e1ban a teherg\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken \u00e9s p\u00f3tkocsijaikon?","choices":["Ma m\u00e1r t\u00f6bbnyire m\u00e9ly\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kp\u00e1ntokat, de lehet m\u00e9g lapos\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa \u00e9s trilex ker\u00e9kp\u00e1ntokkal is tal\u00e1lkozni.","\u00c1ltal\u00e1ban lapos\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa ker\u00e9kp\u00e1ntokat.","Kiz\u00e1r\u00f3lag trilex ker\u00e9kp\u00e1ntokat.","Osztott (lapos\u00e1gyaz\u00e1s\u00fa vagy trilex) ker\u00e9kp\u00e1ntokat."],"correct":0,"assets":[]},"721196":{"id":721196,"question":"A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3k meghib\u00e1sod\u00e1s\u00e1ra k\u00f6vetkeztethet\u00fcnk, ha...","choices":["a g\u00e9pkocsi menet k\u00f6zben jelent\u0151sen beleng \u00e9s a ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9s esetenk\u00e9nt az \u00fctk\u00f6z\u0151j\u00e9re fel\u00fct.","nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s.","az els\u0151 kerekek szit\u00e1l\u00f3, ugr\u00e1l\u00f3 mozg\u00e1sa miatt a korm\u00e1nyker\u00e9k er\u0151sen r\u00e1ngat, a j\u00e1rm\u0171 nehezen ir\u00e1ny\u00edthat\u00f3.","a gumiabroncsok oly m\u00e9rt\u00e9kben felmelegednek, hogy ak\u00e1r ki is gyulladhatnak."],"correct":0,"assets":[]},"721198":{"id":721198,"question":"Mi a n\u00f6velt hat\u00e1s\u00fa motorf\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek l\u00e9nyege?","choices":["Az \u00f6sszes\u0171r\u00edtett leveg\u0151t a dugatty\u00fa fels\u0151 holtpontj\u00e1ban egy k\u00fcl\u00f6n szeleppel, vagy az egyik kipufog\u00f3szelep r\u00e9szleges nyit\u00e1s\u00e1val juttatj\u00e1k a kipufog\u00f3cs\u0151be.","A f\u00e9kped\u00e1llal \u00f6sszek\u00f6t\u00f6tt elektromos kapcsol\u00f3 automatikusan \u00e9s gyorsan k\u00e9pes vez\u00e9relni a kipufog\u00f3cs\u0151ben lev\u0151 fojt\u00f3szelepet.","A kipufog\u00f3cs\u0151be \u00e9p\u00edtett fojt\u00f3szelep t\u00e1g hat\u00e1rok k\u00f6z\u00f6tt \u00e1ll\u00edthat\u00f3, ezzel t\u00f6bb r\u00e9szf\u00e9kez\u00e9si \u00e1llapot val\u00f3s\u00edthat\u00f3 meg."],"correct":0,"assets":[]},"721200":{"id":721200,"question":"Finoman szab\u00e1lyozhat\u00f3-e a kipufog\u00f3f\u00e9k f\u00e9khat\u00e1sa?","choices":["\u00c1ltal\u00e1ban nem, m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9nek csak k\u00e9t \u00e1ll\u00e1sa van.","Igen, a megfelel\u0151 ped\u00e1l lenyom\u00e1s\u00e1val finoman adagolhat\u00f3 a f\u00e9khat\u00e1s."],"correct":0,"assets":[]},"721201":{"id":721201,"question":"Szivatty\u00fas olajz\u00e1s\u00fa motor \u00fczeme k\u00f6zben tudja-e a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151 ellen\u0151rizni az olajnyom\u00e1st?","choices":["Igen, a f\u00fclk\u00e9b\u0151l, a visszajelz\u0151 l\u00e1mpa vagy az olajnyom\u00e1sm\u00e9r\u0151 m\u0171szer seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.","Igen, a szintjelz\u0151 p\u00e1lca szolg\u00e1l erre a c\u00e9lra.","Nem, erre csak megfelel\u0151 diagnosztikai m\u0171szer csatlakoztat\u00e1sa eset\u00e9n van lehet\u0151s\u00e9g."],"correct":0,"assets":[]},"721202":{"id":721202,"question":"N\u00e9gy\u00fctem\u0171 Otto- \u00e9s d\u00edzelmotorn\u00e1l milyen ken\u0151rendszert alkalmaznak?","choices":["Kombin\u00e1lt sz\u00f3r\u00f3- \u00e9s nyom\u00f3olajoz\u00e1s\u00fat.","Kever\u00e9kolajoz\u00e1s\u00fat.","Kever\u00e9k- \u00e9s sz\u00f3r\u00f3 olajoz\u00e1s\u00fa kombin\u00e1ci\u00f3j\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"721206":{"id":721206,"question":"A r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k old, ha a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelep m\u0171k\u00f6dtet\u0151 karj\u00e1t elford\u00edtva...","choices":["a rug\u00f3er\u0151-t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerbe\u00a0- a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9kszelepen \u00e1t\u00a0- a l\u00e9gtart\u00e1ly fel\u0151l be\u00e1raml\u00f3 s\u0171r\u00edtett leveg\u0151 a dugatty\u00fa (vagy membr\u00e1n) k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9vel a m\u0171k\u00f6dtet\u0151 rug\u00f3t \u00f6sszenyomja.","a szelep a rug\u00f3er\u0151-t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerekb\u0151l kiengedi a s\u0171r\u00edtett leveg\u0151t."],"correct":0,"assets":[]},"721208":{"id":721208,"question":"A rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k k\u00e9zikarj\u00e1nak el\u0151re tolt (f\u00e9k oldva) helyzet\u00e9ben...","choices":["a nagynyom\u00e1s\u00fa leveg\u0151 a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerekben a rug\u00f3kat \u00f6sszenyomja.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerekb\u0151l a leveg\u0151 elt\u00e1vozik a szabadba, \u00edgy a ker\u00e9kf\u00e9kszerkezetek oldanak.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s f\u00e9khengerekb\u0151l a leveg\u0151 elt\u00e1vozik a szabadba, \u00edgy a rug\u00f3k oldani tudj\u00e1k a ker\u00e9kf\u00e9keket."],"correct":0,"assets":[]},"721210":{"id":721210,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 automata v\u00e1lt\u00f3 vez\u00e9rl\u0151gomb...","choices":["\u00fcres \u00e1ll\u00e1sban van.","el\u0151remeneti automata \u00e1ll\u00e1sban van.","h\u00e1trameneti \u00e1ll\u00e1sban van."],"correct":0,"assets":["239725.jpg"]},"721211":{"id":721211,"question":"Hogyan k\u00e9tszerezi meg az el\u0151t\u00e9tv\u00e1lt\u00f3val szerelt sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 a fokozatok sz\u00e1m\u00e1t?","choices":["Megfelezi az adott sebess\u00e9gfokozatok k\u00f6z\u00f6tti l\u00e9pcs\u0151t.","L\u00e9trehoz egy orsz\u00e1g\u00fati \u00e9s egy terepfokozatot.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 ut\u00e1n beiktat egy tov\u00e1bbi lass\u00edt\u00f3 \u00e1tt\u00e9telt."],"correct":0,"assets":[]},"721212":{"id":721212,"question":"Kell-e k\u00fcl\u00f6n leveg\u0151tiszt\u00edt\u00f3 \u00e9s fagymentes\u00edt\u0151 eszk\u00f6zt elhelyezni a l\u00e9gf\u00e9krendszerbe, ha abba l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3t \u00e9p\u00edtettek?","choices":["Nem sz\u00fcks\u00e9ges.","Igen, erre ilyenkor is sz\u00fcks\u00e9g van."],"correct":0,"assets":[]},"721216":{"id":721216,"question":"Mely alrendszerek biztons\u00e1gos elv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s megfelel\u0151 felt\u00f6lt\u00e9si sorrendj\u00e9r\u0151l gondoskodik a l\u00e9gf\u00e9krendszerben tal\u00e1lhat\u00f3 n\u00e9gyk\u00f6r\u00f6s v\u00e9d\u0151szelep?","choices":["Az els\u0151 \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r, a m\u00e1sodik \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r, a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151 f\u00e9krendszer \u00e9s a vele egy k\u00f6rt alkot\u00f3 p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszer, illetve a seg\u00e9dberendez\u00e9sek.","Az els\u0151 \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r, a m\u00e1sodik \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r, a l\u00e9grug\u00f3z\u00e1s \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s.","Az els\u0151 \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r, a m\u00e1sodik \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6r, a p\u00f3tkocsi t\u00f6lt\u0151-, illetve a p\u00f3tkocsif\u00e9kez\u0151-rendszere."],"correct":0,"assets":[]},"721218":{"id":721218,"question":"H\u00e1ny \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fban haszn\u00e1lt g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rtya?","choices":["5 \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes.","1 \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes.","2 \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes."],"correct":0,"assets":[]},"721219":{"id":721219,"question":"J\u00e1rm\u0171vezet\u0151k\u00e9nt \u00d6nnek h\u00e1ny \u00e9rv\u00e9nyes g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1ja lehet a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fhoz?","choices":["Csak egy, amely tartalmazza a f\u00e9nyk\u00e9p\u00e9t \u00e9s az adatait.","Legfeljebb kett\u0151, \u00e9s a m\u00e1sodik csak k\u00fcl\u00f6n hat\u00f3s\u00e1gi enged\u00e9llyel haszn\u00e1lhat\u00f3.","T\u00f6bb is lehet, mert orsz\u00e1gonk\u00e9nt k\u00fcl\u00f6n k\u00e1rty\u00e1t kell kiv\u00e1ltani."],"correct":0,"assets":[]},"721220":{"id":721220,"question":"Milyen eszk\u00f6z a tachogr\u00e1f?","choices":["A g\u00e9pkocsi sebess\u00e9g\u00e9t, menet- \u00e9s \u00e1ll\u00e1sidej\u00e9t, valamint megtett \u00fatj\u00e1t r\u00f6gz\u00edt\u0151 berendez\u00e9s.","Kilom\u00e9ter-sz\u00e1ml\u00e1l\u00f3.","A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 \u00fczemanyag-takar\u00e9kos vezet\u00e9s\u00e9t el\u0151seg\u00edt\u0151, t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 m\u0171szer."],"correct":0,"assets":[]},"721221":{"id":721221,"question":"H\u00e1ny, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 jogosults\u00e1gi szint\u0171 k\u00e1rtya l\u00e9tezik a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fhoz?","choices":["N\u00e9gy t\u00edpusa l\u00e9tezik: a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i, az \u00fczembentart\u00f3i, a m\u0171hely- \u00e9s az ellen\u0151ri.","K\u00e9t t\u00edpusa van: a g\u00e9pkocsivezet\u0151i \u00e9s a m\u0171helyk\u00e1rtya.","H\u00e1rom: a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i, az \u00fczembentart\u00f3i \u00e9s az ellen\u0151ri k\u00e1rtya."],"correct":0,"assets":[]},"721223":{"id":721223,"question":"Mi\u00e9rt kell t\u00e9len, hidegben megakad\u00e1lyozni a g\u00e1zolaj megdermed\u00e9s\u00e9t?","choices":["Mert a nagy hidegben a paraffinkiv\u00e1l\u00e1s miatt elt\u00f6m\u0151dhetnek a g\u00e1zolajsz\u0171r\u0151k.","Mert ekkor nem tudna megfelel\u0151 nyom\u00e1st el\u0151\u00e1ll\u00edtani a befecskendez\u0151szivatty\u00fa.","Mert a megdermedt g\u00e1zolajat a porlaszt\u00f3 nem tudn\u00e1 kell\u0151 finoms\u00e1gban befecskendezni az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe."],"correct":0,"assets":[]},"721224":{"id":721224,"question":"Amikor a tengelykapcsol\u00f3nak egy\u00e1ltal\u00e1n nincs holtj\u00e1t\u00e9ka, akkor a kapcsolat a motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3m\u0171 k\u00f6z\u00f6tt...","choices":["nem megfelel\u0151, a tengelykapcsol\u00f3 megcs\u00faszik.","nem oldhat\u00f3 teljesen, a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s recseg\u00e9ssel j\u00e1r.","megfelel\u0151, mert \u00edgy lehets\u00e9ges a motor nyomat\u00e9k\u00e1nak tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 fel\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"721228":{"id":721228,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 f\u00fclkebillent\u0151 szivatty\u00fan az 1-es jel\u0171 hatlapfej\u0171 alkatr\u00e9szre kell helyezni a...","choices":["a f\u00fclkebillent\u00e9sre szolg\u00e1l\u00f3 k\u00e9zi hajt\u00f3sz\u00e1r kulcs\u00e1t.","megfelel\u0151 m\u00e9ret\u0171 vill\u00e1skulcsot.","a megfelel\u0151 m\u00e9ret\u0171 csillagkulcsot."],"correct":0,"assets":["239699.jpg"]},"721229":{"id":721229,"question":"Milyen r\u00e9szekb\u0151l \u00e1ll a hidraulikus f\u00fclkebillent\u0151-rendszer?","choices":["A szivatty\u00fab\u00f3l, a kett\u0151s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u0171 munkahengerb\u0151l \u00e9s a f\u00fclkereteszel\u0151 berendez\u00e9sb\u0151l.","A szivatty\u00fab\u00f3l \u00e9s a f\u00fclkereteszel\u0151 berendez\u00e9sb\u0151l.","A szivatty\u00fab\u00f3l \u00e9s a kett\u0151s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u0171 munkahengerb\u0151l."],"correct":0,"assets":[]},"721230":{"id":721230,"question":"Ha a visszajelz\u0151 l\u00e1mpa jelzi az ablakmos\u00f3-tart\u00e1lyban lev\u0151 folyad\u00e9k szintj\u00e9nek cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9t, akkor ennek a l\u00e1mp\u00e1nak a sz\u00edne...","choices":["s\u00e1rga.","villog\u00f3 z\u00f6ld.","k\u00e9k.","piros."],"correct":0,"assets":[]},"721231":{"id":721231,"question":"A billenthet\u0151 vezet\u0151f\u00fclk\u00e9j\u0171 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 billen\u0151 f\u00fclk\u00e9j\u00e9t h\u00e1ny r\u00f6gz\u00edt\u0151rendszerrel kell felszerelni?","choices":["Legal\u00e1bb k\u00e9t, egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen r\u00f6gz\u00edt\u0151rendszerrel, melyek k\u00f6z\u00fcl az egyik meghib\u00e1sod\u00e1sa nem vonhatja maga ut\u00e1n a m\u00e1sik meghib\u00e1sod\u00e1s\u00e1t.","Legal\u00e1bb egy r\u00f6gz\u00edt\u0151rendszerrel, de annak biztons\u00e1gosnak kell lennie.","Legal\u00e1bb h\u00e1rom, egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen r\u00f6gz\u00edt\u0151rendszerrel, amelyek k\u00f6z\u00fcl az egyik meghib\u00e1sod\u00e1sa nem vonhatja maga ut\u00e1n a m\u00e1sik kett\u0151 meghi\u00e1b\u00e1sod\u00e1s\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"721232":{"id":721232,"question":"A kl\u00edmaberendez\u00e9s milyen m\u00f3don v\u00e9gzi el a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151 p\u00e1r\u00e1tlan\u00edt\u00e1s\u00e1t?","choices":["A kl\u00edmaberendez\u00e9s a h\u0171t\u00e9s mellett a leveg\u0151t sz\u00e1r\u00edtja is, ez\u00e1ltal az utast\u00e9rben megjelen\u0151 p\u00e1ra gyorsabban t\u00e1vozhat.","K\u00fcl\u00f6n leveg\u0151csatorn\u00e1kon juttat t\u00f6bb meleg leveg\u0151t a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151re, \u00edgy arr\u00f3l gyorsabban elt\u00e1vozik a nedvess\u00e9g.","A ventil\u00e1tor fordulatsz\u00e1m\u00e1t maximumra, \u00e9s a j\u00e1rm\u0171 szell\u0151z\u0151 rendszer\u00e9t bels\u0151 szell\u0151ztet\u00e9sre \u00e1ll\u00edtja."],"correct":0,"assets":[]},"721237":{"id":721237,"question":"Tiszta id\u0151ben, \u00e9jjel milyen t\u00e1vols\u00e1gra kell a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3nak megvil\u00e1g\u00edtania az \u00fattest fel\u00fclet\u00e9t?","choices":["Legal\u00e1bb 100 m-es t\u00e1vols\u00e1gra.","Legal\u00e1bb 200 m-es t\u00e1vols\u00e1gra.","Legal\u00e1bb 40 m-es t\u00e1vols\u00e1gra."],"correct":0,"assets":[]},"721238":{"id":721238,"question":"H\u00e1ny k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 szerelhet\u0151 fel a g\u00e9pkocsi elej\u00e9re?","choices":["Kett\u0151.","Kett\u0151 esetleg n\u00e9gy darab.","B\u00e1rmennyi, csak p\u00e1ros sz\u00e1m\u00fa legyen.","Kett\u0151 vagy h\u00e1rom."],"correct":0,"assets":[]},"721239":{"id":721239,"question":"Fel kell-e szerelni a j\u00e1rm\u0171veket els\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151vel?","choices":["H\u00e1tul minden esetben k\u00f6telez\u0151, el\u00f6l a p\u00f3tkocsikon k\u00f6telez\u0151.","Igen, el\u00f6l \u00e9s h\u00e1tul is k\u00f6telez\u0151.","Lehet, de nem k\u00f6telez\u0151.","El\u00f6l minden esetben k\u00f6telez\u0151, h\u00e1tul csak a p\u00f3tkocsikon k\u00f6telez\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"721240":{"id":721240,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 a g\u00e9pkocsi h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mp\u00e1j\u00e1nak m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t jelz\u0151 l\u00e1mpa f\u00e9nye a m\u0171szerfalon?","choices":["Borosty\u00e1ns\u00e1rga.","V\u00f6r\u00f6s.","K\u00e9k.","Z\u00f6ld."],"correct":0,"assets":[]},"721242":{"id":721242,"question":"Tiszta id\u0151ben, \u00e9jjel milyen t\u00e1vols\u00e1gra kell a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3nak megvil\u00e1g\u00edtania az \u00fattest fel\u00fclet\u00e9t an\u00e9lk\u00fcl, hogy a szemben k\u00f6zleked\u0151 j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151j\u00e9t elvak\u00edtan\u00e1?","choices":["Legal\u00e1bb 40 m\u00e9ter t\u00e1vols\u00e1gra.","Legal\u00e1bb 200 m-re.","Legal\u00e1bb 100 m-re."],"correct":0,"assets":[]},"721243":{"id":721243,"question":"A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3ja el\u00e9 helyezett pap\u00edrlapon az aszimmetrikus tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 vil\u00e1g\u00edt\u00e1si k\u00e9p\u00e9t ellen\u0151rzi. Melyik a megfelel\u0151 \u00e1tvil\u00e1g\u00edt\u00e1si k\u00e9p?","choices":["Az 1-es v\u00e1ltozat.","A 2-es v\u00e1ltozat.","A 3-as v\u00e1ltozat."],"correct":0,"assets":["242891.jpg"]},"721245":{"id":721245,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3test a korm\u00e1nyker\u00e9k elford\u00edt\u00e1s\u00e1nak, vagy az ir\u00e1nyjelz\u0151 bekapcsol\u00e1s\u00e1nak hat\u00e1s\u00e1ra kigyullad\u00f3...","choices":["bekanyarod\u00e1si l\u00e1mpa.","tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","nappali menetjelz\u0151 l\u00e1mpa.","t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3."],"correct":0,"assets":["239719.jpg"]},"721246":{"id":721246,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 bekanyarod\u00e1si l\u00e1mpa kanyarod\u00e1s eset\u00e9n sem vil\u00e1g\u00edt, ha nincs bekapcsolva a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171...","choices":["tomp\u00edtott, vagy t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3ja.","helyzetjelz\u0151je.","k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3ja."],"correct":0,"assets":["239719.jpg"]},"721247":{"id":721247,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 nyergesvontat\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestjeiben az 5-\u00f6s jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa.","az ir\u00e1nyjelz\u0151.","a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["239653.jpg"]},"721248":{"id":721248,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestben az 1-es jel\u0171 l\u00e1mp\u00e1k...","choices":["a helyzetjelz\u0151k.","az ir\u00e1nyjelz\u0151k.","a h\u00e1trameneti l\u00e1mp\u00e1k."],"correct":0,"assets":["248156.jpg"]},"721249":{"id":721249,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 els\u0151 l\u00e1mpatestben a 2-es jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["a helyzetjelz\u0151.","a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3."],"correct":0,"assets":["257658.jpg"]},"721250":{"id":721250,"question":"A vil\u00e1g\u00edt\u00e1skapcsol\u00f3 k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 \u00e1ll\u00e1s\u00e1ban...","choices":["a helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1k vannak bekapcsolva.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 van bekapcsolva.","a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 van bekapcsolva."],"correct":0,"assets":["239721.jpg"]},"721251":{"id":721251,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 7-es jel\u0171 kezel\u0151elem...","choices":["a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 magass\u00e1g\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t v\u00e9gzi.","a m\u0171szerfal megvil\u00e1g\u00edt\u00e1s\u00e1nak er\u0151ss\u00e9g\u00e9t szab\u00e1lyozza.","a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 f\u00e9nyerej\u00e9t szab\u00e1lyozza.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 f\u00e9nyerej\u00e9t szab\u00e1lyozza."],"correct":0,"assets":["239721.jpg"]},"721252":{"id":721252,"question":"Milyen j\u00e1rm\u0171veken k\u00f6telez\u0151 felszerel\u00e9s a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 m\u00e9retjelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Melyeknek sz\u00e9less\u00e9ge meghaladja a 2,1 m\u00e9tert.","Minden j\u00e1rm\u0171v\u00f6n.","Minden teherg\u00e9pkocsin."],"correct":0,"assets":["248170.jpg"]},"721254":{"id":721254,"question":"A k\u00e9p egy nyergesvontat\u00f3 f\u00fclk\u00e9j\u00e9nek h\u00e1tfal\u00e1t \u00e9s annak k\u00f6rnyezet\u00e9t mutatja. A 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["egy munkahely-megvil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e1mpa.","a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa.","a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["248162.jpg"]},"721255":{"id":721255,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3test...","choices":["a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3."],"correct":0,"assets":["257667.jpg"]},"721256":{"id":721256,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3test...","choices":["a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a bekanyarod\u00e1si l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["257667.jpg"]},"721258":{"id":721258,"question":"Az els\u0151 \u00e9s h\u00e1ts\u00f3 m\u00e9retjelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["a 2,1 m-n\u00e9l sz\u00e9lesebb j\u00e1rm\u0171veken k\u00f6telez\u0151.","a 2,1 m-n\u00e9l sz\u00e9lesebb j\u00e1rm\u0171veken felszerelhet\u0151.","b\u00e1rmilyen j\u00e1rm\u0171re felszerelhet\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"721259":{"id":721259,"question":"A l\u00e9gf\u00e9krendszerbe \u00e9p\u00edtett l\u00e9gsz\u00e1r\u00edt\u00f3...","choices":["v\u00edztelen\u00edt\u0151 k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t havonta ellen\u0151rizni, a sz\u0171r\u0151bet\u00e9tet 1-2 \u00e9vente cser\u00e9lni kell.","v\u00edztart\u00e1ly\u00e1b\u00f3l a megk\u00f6t\u00f6tt kondenzvizet naponta le kell ereszteni.","sz\u0171r\u0151patronj\u00e1t havonta ki kell mosni benzinben."],"correct":0,"assets":[]},"721261":{"id":721261,"question":"Hogyan lehet elt\u00e1vol\u00edtani a l\u00e9gtart\u00e1lyokb\u00f3l az esetlegesen \u00f6sszegy\u0171lt vizet?","choices":["A l\u00e9gtart\u00e1ly alj\u00e1n lev\u0151 k\u00e9zi m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u0171 v\u00edztelen\u00edt\u0151 szelep elbillent\u00e9s\u00e9vel, esetleg automata v\u00edztelen\u00edt\u0151szeleppel.","A tart\u00e1ly alj\u00e1n lev\u0151 kondenzv\u00edz-leereszt\u0151 csavar kicsavar\u00e1s\u00e1val.","A l\u00e9gtart\u00e1ly ut\u00e1n k\u00f6t\u00f6tt v\u00edz-olaj lev\u00e1laszt\u00f3val.","A l\u00e9gtart\u00e1ly oldal\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 tiszt\u00edt\u00f3ny\u00edl\u00e1s szabadd\u00e1 t\u00e9tel\u00e9vel."],"correct":0,"assets":[]},"721262":{"id":721262,"question":"Hogyan v\u00e1lasztja ki a l\u00e9gf\u00e9krendszer leveg\u0151sz\u00e1r\u00edt\u00f3ja a leveg\u0151ben lev\u0151 vizet?","choices":["A sz\u0171r\u0151ben lev\u0151 granul\u00e1tum megk\u00f6ti a nedvess\u00e9get, majd a kompresszor \u00fcresj\u00e1rat\u00e1ban a regener\u00e1l\u00f3 tart\u00e1lyb\u00f3l, vagy a rendszerb\u0151l vissza\u00e1raml\u00f3 leveg\u0151 kiviszi azt a szabadba.","A sz\u0171r\u0151ben lev\u0151 granul\u00e1tum kisz\u0171ri a vizet \u00e9s elt\u00e1rolja a regener\u00e1l\u00f3 tart\u00e1lyban, amelyb\u0151l id\u0151nk\u00e9nt le kell azt engedni.","A leveg\u0151t felmeleg\u00edti, \u00edgy a benne tal\u00e1lhat\u00f3 nedvess\u00e9g kicsap\u00f3dik \u00e9s a sz\u0171r\u0151n \u00e1t a szabadba t\u00e1vozik.","A leveg\u0151t leh\u0171ti, \u00edgy a benne tal\u00e1lhat\u00f3 nedvess\u00e9g kicsap\u00f3dik \u00e9s a sz\u0171r\u0151n \u00e1t a szabadba t\u00e1vozik."],"correct":0,"assets":[]},"724160":{"id":724160,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 vezet\u00e9k...","choices":["a k\u00e9t 12 V-os akkumul\u00e1tor sorba kapcsol\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.","az akkumul\u00e1torok k\u00f6z\u00f6s testvezet\u00e9ke.","az \u00f6nind\u00edt\u00f3 \u00e1ramell\u00e1t\u00e1s\u00e1r\u00f3l gondoskodik.","a gener\u00e1torhoz vezet."],"correct":0,"assets":["252015.jpg"]},"724162":{"id":724162,"question":"A n\u00e9gy\u00fctem\u0171 Otto- \u00e9s d\u00edzelmotorok...","choices":["sz\u00edv\u00f3- \u00e9s kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1sait is szelepek nyitj\u00e1k, illetve z\u00e1rj\u00e1k.","kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t szelep nyitja \u00e9s z\u00e1rja, sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1sa a henger fal\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3, amelyet a dugatty\u00fa nyit \u00e9s z\u00e1r.","r\u00e9svez\u00e9rl\u00e9ssel m\u0171k\u00f6dnek, kipufog\u00f3- \u00e9s sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1saikat a dugatty\u00fa nyitja \u00e9s z\u00e1rja.","sz\u00edv\u00f3ny\u00edl\u00e1s\u00e1t szelep nyitja \u00e9s z\u00e1rja, kipufog\u00f3ny\u00edl\u00e1sa a henger fal\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3, amelyet a dugatty\u00fa nyit \u00e9s z\u00e1r."],"correct":0,"assets":[]},"724163":{"id":724163,"question":"A d\u00edzelmotorok s\u0171r\u00edt\u00e9si viszonya...","choices":["magasabb, mint a benzinmotorok\u00e9.","nem t\u00e9r el l\u00e9nyegesen a benzinmotorok\u00e9t\u00f3l.","alacsonyabb, mint a benzinmotorok\u00e9."],"correct":0,"assets":[]},"724164":{"id":724164,"question":"Mit jelent a k\u00fcls\u0151 kever\u00e9kk\u00e9pz\u00e9s kifejez\u00e9s?","choices":["A t\u00fczel\u0151anyag \u00e9s a leveg\u0151 elkevered\u00e9se a munkat\u00e9ren k\u00edv\u00fcl (karbur\u00e1torban, sz\u00edv\u00f3cs\u0151ben) t\u00f6rt\u00e9nik.","A t\u00fczel\u0151anyag \u00e9s a leveg\u0151 elkevered\u00e9se az el\u0151kamr\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nik.","A t\u00fczel\u0151anyag \u00e9s a leveg\u0151 elkevered\u00e9se a dugatty\u00fakamr\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nik."],"correct":0,"assets":[]},"724168":{"id":724168,"question":"Milyen r\u00e9szekb\u0151l \u00e1ll a motortest?","choices":["Hengerfej, henger, forgatty\u00fash\u00e1z, olajtekn\u0151.","Dugatty\u00fa, hajt\u00f3r\u00fad, forgatty\u00fastengely.","Dugatty\u00fa, vez\u00e9rm\u0171tengely, szelepek."],"correct":0,"assets":[]},"724169":{"id":724169,"question":"Ny\u00e1ron, nagy melegben mi\u00e9rt cs\u00f6kken a motorok teljes\u00edtm\u00e9nye?","choices":["Mert kisebb a leveg\u0151 s\u0171r\u0171s\u00e9ge \u00e9s \u00edgy a sz\u00edv\u00e1si \u00fctemben a motorba jut\u00f3 leveg\u0151mennyis\u00e9g is kisebb.","Mert nagy melegben kisebb befecskendez\u00e9si nyom\u00e1st lehet alkalmazni.","Mert kisebb m\u00e9rt\u00e9kben tud \u00f6sszekeveredni a meleg leveg\u0151 a t\u00fczel\u0151anyaggal."],"correct":0,"assets":[]},"724170":{"id":724170,"question":"Mi a jelent\u00e9se az OHC szelepvez\u00e9rl\u00e9snek?","choices":["Fel\u00fclvez\u00e9relt, fel\u00fclszelepelt szelepvez\u00e9rl\u00e9s.","Alulvez\u00e9relt, fel\u00fclszelepelt szelepvez\u00e9rl\u00e9s.","Alulvez\u00e9relt, alulszelepelt szelepvez\u00e9rl\u00e9s."],"correct":0,"assets":[]},"724172":{"id":724172,"question":"Amikor a differenci\u00e1lz\u00e1rat bekapcsolja, a m\u0171szerfalon l\u00e9v\u0151 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["s\u00e1rga f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt.","pirosan villog.","s\u00e1rg\u00e1n villog.","k\u00e9k f\u00e9nnyel vil\u00e1g\u00edt."],"correct":0,"assets":[]},"724173":{"id":724173,"question":"Miben k\u00fcl\u00f6nb\u00f6znek alapvet\u0151en az Otto- \u00e9s d\u00edzelmotorok?","choices":["A t\u00fczel\u0151anyag leveg\u0151 kever\u00e9k meggy\u00fajt\u00e1s\u00e1nak m\u00f3dj\u00e1ban.","A kever\u00e9kk\u00e9pz\u00e9s m\u00f3dj\u00e1ban.","A m\u0171k\u00f6d\u00e9si \u00fctemek sz\u00e1m\u00e1ban."],"correct":0,"assets":[]},"724174":{"id":724174,"question":"Ha a sz\u00e1raz, pap\u00edrbet\u00e9tes leveg\u0151sz\u0171r\u0151 elt\u00f6m\u0151d\u00f6tt, akkor a motor...","choices":["teljes\u00edtm\u00e9nye cs\u00f6kken, fogyaszt\u00e1sa n\u0151.","teljes\u00edtm\u00e9nye \u00e9s fogyaszt\u00e1sa is cs\u00f6kken.","teljes\u00edtm\u00e9nye n\u0151, fogyaszt\u00e1sa cs\u00f6kken.","teljes\u00edtm\u00e9nye \u00e9s fogyaszt\u00e1sa is n\u0151."],"correct":0,"assets":[]},"724177":{"id":724177,"question":"Amikor a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer (ABS) megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6dik, akkor a m\u0171szerfalon tal\u00e1lhat\u00f3 visszajelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["legk\u00e9s\u0151bb r\u00f6viddel az elindul\u00e1st k\u00f6vet\u0151en (maximum 7 km\/h sebess\u00e9g el\u00e9r\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en) elalszik.","menet k\u00f6zben folyamatosan vil\u00e1g\u00edt.","f\u00e9kez\u00e9skor vil\u00e1g\u00edt.","abban az esetben vil\u00e1g\u00edt, ha a blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer beavatkozik a f\u00e9kez\u00e9si folyamatba."],"correct":0,"assets":[]},"724178":{"id":724178,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer hib\u00e1j\u00e1ra.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer beavatkoz\u00e1s\u00e1ra.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 rendszer hib\u00e1j\u00e1ra vagy beavatkoz\u00e1s\u00e1ra.","Arra, hogy a vontat\u00f3hoz blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 n\u00e9lk\u00fcli p\u00f3tkocsit csatlakoztattak, vagy nem csatlakoztatt\u00e1k a felkapcsolt p\u00f3tkocsi ABS k\u00e1bel\u00e9t."],"correct":0,"assets":["264386.jpg"]},"724179":{"id":724179,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["A menetdinamikai szab\u00e1lyoz\u00f3rendszer (ESP) hib\u00e1j\u00e1ra vagy beavatkoz\u00e1s\u00e1ra.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) hib\u00e1j\u00e1ra vagy beavatkoz\u00e1s\u00e1ra..","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) beavatkoz\u00e1s\u00e1ra.","A blokkol\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 (ABS) hib\u00e1j\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["264388.jpg"]},"724183":{"id":724183,"question":"Hogyan kell a sz\u00e1raz, pap\u00edrbet\u00e9tes l\u00e9gsz\u0171r\u0151t karbantartani?","choices":["A pap\u00edr sz\u0171r\u0151bet\u00e9tet a j\u00e1rm\u0171gy\u00e1rt\u00f3 \u00e1ltal megadott fut\u00e1steljes\u00edtm\u00e9nyt k\u00f6vet\u0151en, illetve a sz\u0171r\u0151 elt\u00f6m\u0151d\u00e9s\u00e9t jelz\u0151 m\u0171szer jelz\u00e9se alapj\u00e1n kell cser\u00e9lni.","A pap\u00edrbet\u00e9tet kb. 5000 km-enk\u00e9nt ki kell mosni \u00e9s olajjal kell \u00e1titatni.","A sz\u0171r\u0151h\u00e1zat id\u0151nk\u00e9nt tiszta olajjal kell felt\u00f6lteni."],"correct":0,"assets":[]},"724184":{"id":724184,"question":"Mekkora holtj\u00e1t\u00e9k engedhet\u0151 meg \u00e1ltal\u00e1ban a korm\u00e1nyker\u00e9k elfordul\u00e1si sz\u00f6g\u00e9ben m\u00e9rve hib\u00e1tlan korm\u00e1nyberendez\u00e9s eset\u00e9n?","choices":["Legfeljebb 5-15 fok.","Hozz\u00e1vet\u0151legesen 15-25 fok.","Legfeljebb 25-30 fok.","Legfeljebb 0-1 fok."],"correct":0,"assets":[]},"724185":{"id":724185,"question":"Milyen esetben vil\u00e1g\u00edt a l\u00e9gf\u00e9krendszer piros sz\u00edn\u0171 figyelmeztet\u0151 l\u00e1mp\u00e1ja?","choices":["Amikor valamelyik \u00fczemi f\u00e9kk\u00f6rben a leveg\u0151nyom\u00e1s a minim\u00e1lisan megengedett \u00e9rt\u00e9k al\u00e1 esik.","Ha a f\u00e9kbet\u00e9tek vastags\u00e1ga a megengedett minim\u00e1lis \u00e9rt\u00e9k al\u00e1 cs\u00f6kken.","Ha a f\u00e9krendszer tart\u00e1lyaiban a nyom\u00e1s meghaladja a maxim\u00e1lisan megengedett \u00e9rt\u00e9ket.","Ha a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k k\u00f6rben a leveg\u0151nyom\u00e1s a minim\u00e1lisan megengedett \u00e9rt\u00e9k al\u00e1 esik."],"correct":0,"assets":[]},"724186":{"id":724186,"question":"Mire figyelmeztet a k\u00e9pen a bekeretezett visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Ha pirosan vil\u00e1g\u00edt, vagy villog, az olyan hib\u00e1ra, rendelleness\u00e9gre utal, amelyet halad\u00e9ktalanul el kell h\u00e1r\u00edtani \u00e9s ehhez a j\u00e1rm\u0171vel \u00e1ltal\u00e1ban meg is kell \u00e1llni.","Ezt a l\u00e1mp\u00e1t kiz\u00e1r\u00f3lag az \u00fctk\u00f6z\u00e9s vesz\u00e9ly\u00e9re t\u00f6rt\u00e9n\u0151 figyelmeztet\u00e9sre haszn\u00e1lj\u00e1k.","A j\u00e1rm\u0171 vesz\u00e9lyes helyen \u00e1ll, ez\u00e9rt ki kell rakni az elakad\u00e1sjelz\u0151 h\u00e1romsz\u00f6get.","A v\u00e9szvillog\u00f3 bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1ra."],"correct":0,"assets":["264384.jpg"]},"724187":{"id":724187,"question":"Milyen karbantart\u00e1st ig\u00e9nyel a differenci\u00e1lm\u0171?","choices":["El\u0151\u00edrt id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt ellen\u0151rizni kell az olajszintet \u00e9s ki kell cser\u00e9lni az olajat.","El\u0151\u00edrt id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt a differenci\u00e1lm\u0171 csap\u00e1gyait meg kell zs\u00edrozni.","El\u0151\u00edrt id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt be kell \u00e1ll\u00edtani a csap\u00e1gyak holtj\u00e1t\u00e9k\u00e1t."],"correct":0,"assets":[]},"724188":{"id":724188,"question":"Mit okoz az els\u0151 kerekek nem megfelel\u0151 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa?","choices":["A j\u00e1rm\u0171 ir\u00e1ny\u00edthat\u00f3s\u00e1ga romlik, stabilit\u00e1sa cs\u00f6kken \u00e9s a gumiabroncsok rendellenesen kophatnak.","H\u00e1tramenetben nehezen ir\u00e1ny\u00edthat\u00f3v\u00e1 v\u00e1lik a j\u00e1rm\u0171.","A megv\u00e1ltozott menettulajdons\u00e1gok miatt a j\u00e1rm\u0171 p\u00f3tkocsi vontat\u00e1s\u00e1ra alkalmatlann\u00e1 v\u00e1lik.","A leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3k viszonylag kis fut\u00e1steljes\u00edtm\u00e9ny ut\u00e1n meghib\u00e1sodnak."],"correct":0,"assets":[]},"724190":{"id":724190,"question":"Hogyan kell v\u00e9grehajtani a j\u00e1rm\u0171 fels\u0151 mos\u00e1s\u00e1t?","choices":["B\u0151 v\u00edzzel, kis nyom\u00e1ssal, k\u00e9zzel vagy g\u00e9ppel.","Kev\u00e9s v\u00edzzel, g\u00e9ppel.","B\u0151 v\u00edzzel, er\u0151s nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, k\u00e9zzel.","B\u0151 v\u00edzzel, er\u0151s nagynyom\u00e1s\u00fa v\u00edzsug\u00e1rral, g\u00e9ppel."],"correct":0,"assets":[]},"724191":{"id":724191,"question":"A z\u00e1rt rendszer\u0171 h\u0171t\u0151rendszerben hol kell ellen\u0151rizni a folyad\u00e9kszintet?","choices":["A kiegyenl\u00edt\u0151tart\u00e1lyban.","A termoszt\u00e1th\u00e1zban.","A h\u0171t\u0151t\u00f6mbben."],"correct":0,"assets":[]},"724193":{"id":724193,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 emel\u0151-s\u00fcllyeszt\u0151 szelep 2-es jel\u0171 t\u00e1bl\u00e1j\u00e1n a 3-as jel\u0171 helyzet...","choices":["a norm\u00e1l rug\u00f3z\u00e1st jelenti.","a folyamatos emel\u00e9st jelenti.","a folyamatos s\u00fcllyeszt\u00e9st jelenti.","a s\u00fcllyeszt\u00e9ssel, vagy emel\u00e9ssel be\u00e1ll\u00edtott helyzet megtart\u00e1s\u00e1t jelenti."],"correct":0,"assets":["240046.jpg"]},"724194":{"id":724194,"question":"Hogyan v\u00e1ltozik a tengelykapcsol\u00f3 holtj\u00e1t\u00e9ka a s\u00farl\u00f3d\u00f3 t\u00e1rcsa kop\u00e1s\u00e1nak k\u00f6vetkezt\u00e9ben (ha a m\u0171k\u00f6dtet\u0151 rendszer nincs felszerelve automatikus ut\u00e1n\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal)?","choices":["A ped\u00e1lon m\u00e9rhet\u0151 holtj\u00e1t\u00e9k cs\u00f6kken.","A ped\u00e1lon m\u00e9rhet\u0151 holtj\u00e1t\u00e9k n\u0151.","A ped\u00e1lon m\u00e9rhet\u0151 holtj\u00e1t\u00e9k nem v\u00e1ltozik."],"correct":0,"assets":[]},"724195":{"id":724195,"question":"Egy g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 er\u0151\u00e1tviteli rendszer\u00e9ben hol tal\u00e1lhat\u00f3 a f\u00e9ltengely?","choices":["A differenci\u00e1lm\u0171 \u00e9s a hajtott ker\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 \u00e9s a differenci\u00e1lm\u0171 k\u00f6z\u00f6tt.","A motor \u00e9s a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt.","A sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3ban."],"correct":0,"assets":[]},"724196":{"id":724196,"question":"\u00c1lland\u00f3 \u00f6sszker\u00e9khajt\u00e1s\u00fa g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l hogyan akad\u00e1lyozz\u00e1k meg az er\u0151\u00e1tviteli l\u00e1ncban a tengelyek k\u00f6z\u00f6tti esetleges fordulatsz\u00e1m-k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gb\u0151l ad\u00f3d\u00f3 befesz\u00fcl\u00e9st?","choices":["Az oszt\u00f3m\u0171be \u00e9p\u00edtett k\u00f6zponti differenci\u00e1lm\u0171vel.","Azonos m\u00e9ret\u0171 gumiabroncsok alkalmaz\u00e1s\u00e1val.","Differenci\u00e1lz\u00e1rak alkalmaz\u00e1s\u00e1val."],"correct":0,"assets":[]},"724197":{"id":724197,"question":"Mi a fut\u00f3m\u0171geometri\u00e1n bel\u00fcl a ker\u00e9kd\u0151l\u00e9s jelent\u0151s\u00e9ge?","choices":["El\u0151fesz\u00edtett \u00e1llapotban tartja a ker\u00e9kcsap\u00e1gyakat.","Seg\u00edti a korm\u00e1nyker\u00e9k visszat\u00e9r\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00edvmenetb\u0151l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kikorm\u00e1nyz\u00e1skor.","Cs\u00f6kkent gumiabroncs nyom\u00e1s eset\u00e9n is vezethet\u0151v\u00e9 teszi a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet."],"correct":0,"assets":[]},"724199":{"id":724199,"question":"Mi a k\u00f6vetkezm\u00e9nye annak, ha az ikerkerekek t\u00e1vols\u00e1ga az el\u0151\u00edrtn\u00e1l kisebb?","choices":["A gumiabroncsok oldalfala \u00f6ssze\u00e9rhet \u00e9s a s\u00farl\u00f3d\u00e1s okozta felmeleged\u00e9s miatt s\u00e9r\u00fclhet.","Kisebb lesz a j\u00e1rm\u0171 nyomt\u00e1vja ez\u00e1ltal romlik a stabilit\u00e1sa.","Nedves \u00faton cs\u00f6kken az abroncsok v\u00edzkiszor\u00edt\u00f3 k\u00e9pess\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"724201":{"id":724201,"question":"Mit jelent a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 gumiabroncson a 4-es jel\u0171 R felirat?","choices":["Az abroncs radi\u00e1l sz\u00f6vetszerkezet\u0171.","Ez egy t\u00e9li gumiabroncs.","Ez egy ny\u00e1ri gumiabroncs.","Ez egy t\u00f6ml\u0151 n\u00e9lk\u00fcli gumiabroncs."],"correct":0,"assets":["239683.jpg"]},"724202":{"id":724202,"question":"Mire utal a gumiabroncs oldalfal\u00e1n a 315\/80 R 22.5 m\u00e9retjelz\u00e9sben a \/80 jel\u00f6l\u00e9s?","choices":["Keresztmetszeti viszonyt jelent, amely a gumiabroncs magass\u00e1g\u00e1nak \u00e9s sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek sz\u00e1zal\u00e9kos ar\u00e1nya.","Sebess\u00e9gindex, amelynek km\/h-ban kifejezett \u00e9rt\u00e9ke t\u00e1bl\u00e1zatb\u00f3l olvashat\u00f3 ki.","Terhel\u00e9sindex, amelynek kg-ban kifejezett \u00e9rt\u00e9ke t\u00e1bl\u00e1zatb\u00f3l olvashat\u00f3 ki."],"correct":0,"assets":[]},"724204":{"id":724204,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 4-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a...","choices":["kard\u00e1nkereszt.","kard\u00e1nvilla.","kard\u00e1ntengely k\u00f6zbens\u0151 csap\u00e1gyaz\u00e1sa."],"correct":0,"assets":["239667.jpg"]},"724205":{"id":724205,"question":"Mikor sz\u00fcks\u00e9ges\u00a0a l\u00e9gf\u00e9kberendez\u00e9s ker\u00e9kf\u00e9khengerein a\u00a0dugatty\u00fal\u00f6ketet \u00e1ll\u00edtani (k\u00e9zi \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00fa f\u00e9kkar eset\u00e9n)?","choices":["Ha a dugatty\u00fal\u00f6ket teljes f\u00e9kez\u00e9skor el\u00e9ri vagy meghaladja a lehets\u00e9ges l\u00f6kethossz fel\u00e9t, akkor azt a teljes l\u00f6kethossz kb. egynegyed\u00e9re kell vissza\u00e1ll\u00edtani.","Ha a dugatty\u00fal\u00f6ket teljes f\u00e9kez\u00e9skor el\u00e9ri vagy meghaladja a lehets\u00e9ges l\u00f6kethossz 80%-\u00e1t, akkor azt a teljes l\u00f6kethossz kb. 20%-\u00e1ra kell vissza\u00e1ll\u00edtani.","Ha a dugatty\u00fal\u00f6ket teljes f\u00e9kez\u00e9skor el\u00e9ri vagy meghaladja a lehets\u00e9ges l\u00f6kethossz egyharmad\u00e1t, akkor azt a teljes l\u00f6kethossz kb. egytized\u00e9re kell vissza\u00e1ll\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"724208":{"id":724208,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a f\u00e9kkar visszah\u00faz\u00f3 rug\u00f3ja.","a rug\u00f3er\u0151t\u00e1rol\u00f3s r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k henger rug\u00f3ja.","a f\u00e9kpofa visszah\u00faz\u00f3 rug\u00f3ja.","a f\u00e9kbet\u00e9t kop\u00e1s\u00e9rz\u00e9kel\u0151j\u00e9nek elektromos vezet\u00e9ke."],"correct":0,"assets":["240062.jpg"]},"724209":{"id":724209,"question":"Mi m\u0171k\u00f6dteti a dobf\u00e9kszerkezet f\u00e9kpof\u00e1it?","choices":["F\u00e9kkulcs, fesz\u00edt\u0151\u00e9k vagy hidraulikus munkahenger m\u0171k\u00f6dteti.","Rug\u00f3 fesz\u00edti sz\u00e9t a f\u00e9kpof\u00e1kat.","A f\u00e9kpof\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1lhat\u00f3 pneumatikus munkahenger m\u0171k\u00f6dteti.","Hidraulikus munkahenger vagy elektrom\u00e1gnes m\u0171k\u00f6dteti."],"correct":0,"assets":[]},"724210":{"id":724210,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 alkatr\u00e9sz...","choices":["a keresztstabiliz\u00e1tor.","a korm\u00e1nytol\u00f3r\u00fad.","a laprug\u00f3.","a leng\u00e9scsillap\u00edt\u00f3."],"correct":0,"assets":["239711.jpg"]},"724211":{"id":724211,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 teherg\u00e9pkocsi h\u00e1ts\u00f3 h\u00edd felf\u00fcggeszt\u00e9s...","choices":["egy f\u0151 \u00e9s egy seg\u00e9d laprug\u00f3k\u00f6teget tartalmaz oldalank\u00e9nt.","egy laprug\u00f3k\u00f6teget tartalmaz oldalank\u00e9nt.","egy l\u00e9grug\u00f3t \u00e9s egy laprug\u00f3k\u00f6teget tartalmaz oldalank\u00e9nt.","k\u00e9t l\u00e9grug\u00f3t tartalmaz oldalank\u00e9nt."],"correct":0,"assets":["239671.jpg"]},"724212":{"id":724212,"question":"Mi\u00e9rt alkalmaznak a teherg\u00e9pkocsikn\u00e1l \u00e1ltal\u00e1ban kapcsolt (merev hidas) ker\u00e9kfelf\u00fcggeszt\u00e9st?","choices":["Mert egyszer\u0171bb, olcs\u00f3bb \u00e9s nagy terhek elvisel\u00e9s\u00e9re alkalmas.","Mert nagyobb sebess\u00e9g el\u00e9r\u00e9s\u00e9t teszi lehet\u0151v\u00e9.","Mert l\u00e1gyabb rug\u00f3z\u00e1st lehet vele megval\u00f3s\u00edtani.","Mert ebben a kateg\u00f3ri\u00e1ban hajtott fut\u00f3m\u0171vet csak \u00edgy lehet kialak\u00edtani."],"correct":0,"assets":[]},"724215":{"id":724215,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kompresszor eset\u00e9ben...","choices":["az 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a hengerfej, a 2-es a henger, a 3-as a forgatty\u00fah\u00e1z.","az 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a henger, a 2-es a hengerfej, a 3-as a forgatty\u00fah\u00e1z.","az 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a hengerfej, a 2-es a forgatty\u00fah\u00e1z, a 3-as a henger.","az 1-es jel\u0171 alkatr\u00e9sz a henger, a 2-es a forgatty\u00fah\u00e1z, a 3-as a hengerfej."],"correct":0,"assets":["239645.jpg"]},"724219":{"id":724219,"question":"Hogyan kell behelyezni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1t a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fba?","choices":["A k\u00e1rtya chip r\u00e9sz\u00e9vel felfel\u00e9.","A k\u00e1rtya chip r\u00e9sz\u00e9vel lefel\u00e9.","Nem k\u00f6t\u00f6tt a k\u00e1rtya behelyez\u00e9si m\u00f3dja."],"correct":0,"assets":[]},"724220":{"id":724220,"question":"Hogy kell a g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1t behelyezni a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fba?","choices":["A chip felfel\u00e9 n\u00e9zzen.","A chip lefel\u00e9 n\u00e9zzen.","Tetsz\u0151leges helyzetben."],"correct":0,"assets":[]},"724221":{"id":724221,"question":"K\u00f6telez\u0151-e a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fot 2 \u00e9vente kalibr\u00e1lni?","choices":["Igen.","Csak abban az esetben, amikor \u00faj, f\u0151k\u00e9nt, ha m\u00e1s m\u00e9ret\u0171 gumiabroncsot szerelnek fel a j\u00e1rm\u0171re.","Nem."],"correct":0,"assets":[]},"724222":{"id":724222,"question":"G\u00e9pkocsija digit\u00e1lis tachogr\u00e1ffal van felszerelve. \u00d6n elvesztette a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151i k\u00e1rty\u00e1j\u00e1t. Sz\u00fcks\u00e9ges-e a munkanap v\u00e9g\u00e9n kinyomatot k\u00e9sz\u00edtenie az aznapi fuvartev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9nek igazol\u00e1s\u00e1ra?","choices":["Igen.","Nem sz\u00fcks\u00e9ges."],"correct":0,"assets":[]},"724223":{"id":724223,"question":"H\u00e1ny \u00e9vig \u00e9rv\u00e9nyes a digit\u00e1lis tachogr\u00e1fban haszn\u00e1lt g\u00e9pkocsivezet\u0151i k\u00e1rtya?","choices":["\u00d6t \u00e9vig.","H\u00e1rom \u00e9vig.","Egy \u00e9vig."],"correct":0,"assets":[]},"724225":{"id":724225,"question":"R\u00f6gz\u00edti-e a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 sebess\u00e9gt\u00fall\u00e9p\u00e9seit a digit\u00e1lis tachogr\u00e1f?","choices":["Be\u00e1ll\u00edt\u00e1st\u00f3l f\u00fcgg\u0151en a berendez\u00e9s r\u00f6gz\u00edti a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 egy percet meghalad\u00f3 folyamatos gyorshajt\u00e1s\u00e1t.","Minden esetben a 90 km\/h-n\u00e1l nagyobb sebess\u00e9g\u0171 halad\u00e1st r\u00f6gz\u00edti.","Igen, a berendez\u00e9s k\u00e9pes az adott \u00fatszakaszon \u00e9rv\u00e9nyes megengedett halad\u00e1si sebess\u00e9ghez k\u00e9pest r\u00f6gz\u00edteni a sebess\u00e9ghat\u00e1r \u00e1tl\u00e9p\u00e9s\u00e9t."],"correct":0,"assets":[]},"724227":{"id":724227,"question":"Haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken mi a k\u00e9tt\u00e1rcs\u00e1s sz\u00e1raz s\u00farl\u00f3d\u00e1s\u00fa tengelykapcsol\u00f3 alkalmaz\u00e1s\u00e1nak a c\u00e9lja?","choices":["A n\u00e9gy s\u00farl\u00f3d\u00f3 fel\u00fclet miatt nagyobb nyomat\u00e9k \u00e1tvitel\u00e9re alkalmas \u00e9s kisebb m\u0171k\u00f6dtet\u0151 er\u0151t ig\u00e9nyel.","Ha az egyik t\u00e1rcsa meghib\u00e1sodik, a m\u00e1sik is k\u00e9pes a teljes nyomat\u00e9k \u00e1tvitel\u00e9re.","Kisebb a meghib\u00e1sod\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge."],"correct":0,"assets":[]},"724228":{"id":724228,"question":"Mi\u00e9rt alkalmaznak egyes haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171vekn\u00e9l rug\u00f3z\u00e1ssal ell\u00e1tott vezet\u0151\u00fcl\u00e9st?","choices":["Mert \u00edgy a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vezet\u0151 ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9nek cs\u00f6kken\u00e9se \u00e1ltal n\u0151 az utaz\u00e1s biztons\u00e1ga.","Mert \u00edgy meg lehet sp\u00f3rolni a rug\u00f3k alkalmaz\u00e1s\u00e1t a fut\u00f3m\u0171vekn\u00e9l, ez\u00e1ltal kisebb beker\u00fcl\u00e9si k\u00f6lts\u00e9g\u0171 lesz a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171.","Mert \u00edgy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tests\u00faly\u00fa vezet\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra is megfelel\u0151 lesz a vezet\u0151\u00fcl\u00e9s."],"correct":0,"assets":[]},"724232":{"id":724232,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 lehet a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1k f\u00e9nye?","choices":["Piros.","Kadmiums\u00e1rga.","Feh\u00e9r.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga."],"correct":0,"assets":[]},"724233":{"id":724233,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki a g\u00e9pkocsi bels\u0151 vil\u00e1g\u00edt\u00e1sa?","choices":["Kadmiums\u00e1rg\u00e1t vagy sz\u00edntelent (feh\u00e9ret).","Borosty\u00e1ns\u00e1rg\u00e1t.","S\u00e1rga kiv\u00e9tel\u00e9vel b\u00e1rmilyet."],"correct":0,"assets":[]},"724234":{"id":724234,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1thatnak ki a j\u00e1rm\u0171vek f\u00e9kl\u00e1mp\u00e1i?","choices":["Kiz\u00e1r\u00f3lag piros.","Feh\u00e9r vagy kadmiums\u00e1rga.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga vagy piros."],"correct":0,"assets":[]},"724235":{"id":724235,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 3-as jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3test...","choices":["az els\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa.","a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a bekanyarod\u00e1si l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["264378.jpg"]},"724236":{"id":724236,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 vil\u00e1g\u00edt\u00f3test...","choices":["a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a bekanyarod\u00e1si l\u00e1mpa.","a nappali menetjelz\u0151 l\u00e1mpa.","az els\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["239719.jpg"]},"724237":{"id":724237,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestben a 3-as jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["a f\u00e9kl\u00e1mpa.","az ir\u00e1nyjelz\u0151.","a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["248156.jpg"]},"724238":{"id":724238,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00e1mpatestben az 5-\u00f6s jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 k\u00f6dl\u00e1mpa.","az ir\u00e1nyjelz\u0151.","a h\u00e1trameneti l\u00e1mpa."],"correct":0,"assets":["248156.jpg"]},"724239":{"id":724239,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 1-es jel\u0171 oldals\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151...","choices":["a 6 m-n\u00e9l hosszabb g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken k\u00f6telez\u0151 felszerel\u00e9s.","minden g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00f6telez\u0151 felszerel\u00e9s.","minden g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n v\u00e1laszthat\u00f3 felszerel\u00e9s."],"correct":0,"assets":["239657.jpg"]},"724240":{"id":724240,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 2-es jel\u0171 oldals\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["a 6 m-n\u00e9l hosszabb g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veken k\u00f6telez\u0151 felszerel\u00e9s.","minden g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n k\u00f6telez\u0151 felszerel\u00e9s.","minden g\u00e9pj\u00e1rm\u0171v\u00f6n v\u00e1laszthat\u00f3 felszerel\u00e9s."],"correct":0,"assets":["239657.jpg"]},"724241":{"id":724241,"question":"A k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 els\u0151 l\u00e1mpatestben az 1-es jel\u0171 l\u00e1mpa...","choices":["a tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3.","a helyzetjelz\u0151.","a k\u00f6df\u00e9nysz\u00f3r\u00f3."],"correct":0,"assets":["257658.jpg"]},"724242":{"id":724242,"question":"Lehet-e a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3, 7-es jel\u0171 f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3 magass\u00e1g\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal felszerelt j\u00e1rm\u0171 tomp\u00edtott f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3jak\u00e9nt Xenon-l\u00e1mp\u00e1t alkalmazni?","choices":["Nem, mert a szembej\u00f6v\u0151k vak\u00edt\u00e1s\u00e1nak elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben ilyen esetben a f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3t automatikus magass\u00e1g\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal kell felszerelni.","Igen, mert a szembej\u00f6v\u0151k vak\u00edt\u00e1s\u00e1nak elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben ilyen esetben mindig kell k\u00e9zi magass\u00e1g\u00e1ll\u00edt\u00e1st alkalmazni."],"correct":0,"assets":["239721.jpg"]},"724245":{"id":724245,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3?","choices":["Sz\u00edntelen (feh\u00e9r) vagy kadmiums\u00e1rga f\u00e9nyt.","Csak sz\u00edntelen (feh\u00e9r) f\u00e9nyt.","Borosty\u00e1ns\u00e1rga f\u00e9nyt."],"correct":0,"assets":[]},"724246":{"id":724246,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1thatnak ki a g\u00e9pkocsira szerelt helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1k?","choices":["Az els\u0151 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mpa csak sz\u00edntelen (feh\u00e9r) vagy kadmiums\u00e1rga, a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mpa csak piros f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Az els\u0151 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mpa csak borosty\u00e1ns\u00e1rga, a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mpa csak piros f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Az els\u0151- \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3 helyzetjelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1k csak sz\u00edntelen (feh\u00e9r) vagy kadmiums\u00e1rga f\u00e9nyt bocs\u00e1thatnak ki."],"correct":0,"assets":[]},"724247":{"id":724247,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki a g\u00e9pkocsira szerelt h\u00e1trameneti l\u00e1mpa?","choices":["Csak sz\u00edntelen (feh\u00e9r) f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Sz\u00edntelen (feh\u00e9r) vagy kadmiums\u00e1rga f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","Csak borosty\u00e1ns\u00e1rga f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki."],"correct":0,"assets":[]},"724248":{"id":724248,"question":"Az ir\u00e1nyjelz\u0151 l\u00e1mpa...","choices":["csak borosty\u00e1ns\u00e1rga f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","el\u00f6l borosty\u00e1ns\u00e1rga, h\u00e1tul piros f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki.","csak kadmiums\u00e1rga f\u00e9nyt bocs\u00e1that ki."],"correct":0,"assets":[]},"724249":{"id":724249,"question":"Milyen sz\u00edn\u0171 lehet a t\u00e1vols\u00e1gi f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3k bekapcsolt \u00e1llapot\u00e1t visszajelz\u0151 l\u00e1mpa?","choices":["Csak k\u00e9k sz\u00edn\u0171 lehet.","Z\u00f6ld vagy k\u00e9k sz\u00edn\u0171 lehet.","Csak borosty\u00e1ns\u00e1rga lehet."],"correct":0,"assets":[]}}})